[
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取",
        "question": "请问老师四川理科考生，525上贵校的药学类专业录取率高吗",
        "answer": "根据近两年四川录取情况，希望不太大。请参考排位报考，可以关注下大庆校区的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取",
        "question": "老师，我是贵州考生，485报贵校的医学影像技术录取概率高吗",
        "answer": "你好，我校大庆校区去年医学影像技术专业物理类招生最低分排名为61899，选科要求物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考，",
        "question": "老师您好，黑龙江物化政361压线有机会冲一冲本校区的护理专业吗，大庆校区有机会吗，辛苦您解答一下，麻烦了",
        "answer": "护理学专业要求必选生物。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-本科临床医学",
        "question": "老师您好，我了解云南23年本科临床医学是508分35528名，我的24年成绩是552分，省排23306 请问有希望进入该专业就学嘛，",
        "answer": "根据近两年云南录取情况，建议冲。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-生活",
        "question": "请问贵校的澡堂有挡板吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取",
        "question": "江苏物化地考生517有希望报考康复专业吗？",
        "answer": "根据去年位次，有机会可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "甘肃考生477，41000多名，有希望报考吗",
        "answer": "根据近两年位次，可以试一试大庆校区的专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-入学",
        "question": "进行开学考试吗",
        "answer": "我校没有开学考试"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-四川527分，位置98,464名进入贵校的几率是多少？",
        "question": "贵校今年扩招没有？投档比是多少？是否设置分数极差？是否采用大类招生？进校后可否转专业？对转专业有什么要求？ 可否保研？保研率是多少？",
        "answer": "我校大庆校区去年在四川招生的医学影像技术和医学检验技术专业最低份排名为均为91741，其他专业都在10万名左右，大庆校区投档比为100%，没有专业级差，进校后可以转专业，转专业要求大一学年末成绩在专业前10%有资格提出申请，转出名额为专业前5%，校区保研率为专业1%~2%。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-浙江599分54384可以上护理学吗",
        "question": "护理学是不是今年才在浙江招生我可以上吗",
        "answer": "哈尔滨医科大学本部和大庆校区都有护理学专业招生，可以看一看大庆校区的护理学专业，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取",
        "question": "我是青海考生，418 7365位次，想报考贵校医学造影专业，有希望吗",
        "answer": "可以报考我校大庆校区医学影像技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取",
        "question": "你好，本人24届物理组合考生，476分省32270，报考贵校护理学被录取的概率大吗",
        "answer": "大庆校区护理学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-河北考生531 位次78429 报贵校运动康复专业可以吗",
        "question": "河北考生531 位次78429 报贵校运动康复专业可以吗",
        "answer": "根据去年录取情况，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-你好老师，物化地 位次54597",
        "question": "黑龙江的考生，物化地 位次54597 ，可以报考贵校的医学信息工程吗，有机会录取吗？谢谢",
        "answer": "根据近两年录取情况，可以试一试，今年省内扩招"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-医学信息工程为何没有历史的分数和位次？",
        "question": "医学信息工程是新开的专业吗？江苏考生位次在172471有希望吗？",
        "answer": "医学信息工程2016年首次招生，今年第一次在江苏投放计划，您的位次希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-老师您好，江西物生化509位次77165可以报考贵校吗？",
        "question": "老师您好，江西物生化509位次77165可以报考贵校吗？",
        "answer": "服从调剂的话，可以试试大庆校区的专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取",
        "question": "湖南省理科生517分，段位在66194,有希望报考本校的护理学吗？",
        "answer": "可以关注下大庆校区护理学专业，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "江西考生，物化生，513分，71975位，可以录取贵校医学信息工程、医学实验技术、中药学、医学影像技术或医学检验技术吗？谢谢",
        "answer": "根据近两年录取情况，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "question": "您好今年黑龙江物化生58462能报考贵校哪些专业 语文112数学63英语74物理34化学73生物75",
        "answer": "根据近两年录取情况，可以试一试信息管理与信息系统、健康服务与管理"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-哈尔滨医科大学助产",
        "question": "你好，我是辽宁考生，请问贵校的助产专业是今年首次招生吗？什么位次获多少分？有希望录取",
        "answer": "助产学从2021年开始招生，今年首次在辽宁投放计划，只招收女生，可以参照学校其他专业位次，物理类40000名左右可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-齐齐哈尔医科大学助产",
        "question": "您好，我是沈阳考生，选科物化生，请问贵校的助产专业是首次招生吗？多少分有希望录取？",
        "answer": "这里是哈尔滨医科大学，助产学从2021年开始招生，在大庆校区培养，今年首次在辽宁投放计划，只招收女生，可以参照学校其他专业位次，物理类40000名左右可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取",
        "question": "老师您好 我是江苏物化地考生分数488位次158767 被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "根据近两年位次，可以冲一冲，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-广西招生咨询",
        "question": "想问一下贵校校本部与大庆校区关于广西的招生咨询电话与相8关QQ群，谢谢！",
        "answer": "校本部：0451-86664885/88861434，QQ群663279904"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取",
        "question": "老师请问江西考生，物化生，511分，74196位，可以录取贵校什么专业？",
        "answer": "服从调剂，试一试大庆校区的专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-江苏物化考生493 排名152624能上康复治疗吗",
        "question": "江苏物化考生493 排名152624能上康复治疗吗",
        "answer": "考生你好，根据近两年位次，可以冲一冲，希望不大。去年的位次出现了波动，是由于征集志愿造成"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-浙江考生提问",
        "question": "看到软件上匹配的你们学校护理学有两个编号，在不同校区，有什么区别吗，浙江考生，今年分数568，排名89213，有机会报考本校护理学专业嘛，选科生物，政治，地理，有身高限制吗",
        "answer": "校本部为护理学与公共事业管理双学位方向，校区为普通的护理学；您的位次可以冲一冲校区的护理学"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "河南考生文科493，位次43048，报考贵校护理学和康复治疗学有希望录取吗",
        "answer": "根据近两年录取情况，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-康复治疗学",
        "question": "您好，江苏物化排名149000，有希望报考大庆校区康复治疗学吗？",
        "answer": "考生你好，根据近两年位次，可以冲一冲，希望不大。去年的位次出现了波动，是由于征集志愿造成。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取",
        "question": "请问上海考生，分数471，位次：26748，可以被贵校的护理学专业录取吗 ？",
        "answer": "大庆校区护理学专业可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "辽宁省 532 位次38990能报考你们药物制剂吗",
        "answer": "可以试一试，每年位次不是很稳定，也可以关注其他相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-您好，我是云南理工考生，分数492，位次54813，报考贵校",
        "question": "您好，我是云南理工考生，分数492，位次54813，报考贵校大庆校区助产学，药物分析，药物制剂这些专业录取可能大吗？",
        "answer": "按照去年位次，有希望。建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-护理学女生身高建议是硬性规定吗",
        "question": "你好请问贵校护理学女生身高一定要≥158吗 我155是否会影响到录取",
        "answer": "我校没有身高限制"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "四川109200~110543进本校医学影像学怎么样",
        "answer": "可以试一试大庆校区的医学影像技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师请问江西考生，物化生，511分，74196位，可以录取贵校麻醉，口腔医学，或精神医学吗？谢谢",
        "answer": "您提到的专业希望很小，可以关注下我校大庆校区的专业https://zsw.hmudq.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-退档",
        "question": "我想问一下贵校要是服从调剂了会不会被退档",
        "answer": "如果没有我校专业限制的体检问题，服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-咨询",
        "question": "您好老师请问有大庆校区招生办的联系方式和QQ群吗 谢谢",
        "answer": "电话：0459-2796777/2796666"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师好，我是24届黑龙江考生，物化生，604，位次8005，报考贵校临床医学希望大吗，有什么推荐专业吗？",
        "answer": "根据黑龙江省近两年录取情况，临床医学专业希望比较大，推荐报考临床医学、临床医学（俄语班）、医学影像学、儿科学等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-专业报考",
        "question": "24届应届安徽考生理科416分排名181078有希望冲本校中医类专业吗",
        "answer": "我校没有中医学专业，大庆校区有中药学专业，去年最低位次102681，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-二本专业",
        "question": "我看招生计划中没有二本的“康复治疗学？",
        "answer": "我校大庆校区在四川招康复治疗学专业，您可以再查看查看"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-康复治疗学",
        "question": "请问今年有康复治疗学专业吗",
        "answer": "您好，我校大庆校区今年在四川康复治疗学有招生，具体名额以四川省招办公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-康复治疗学",
        "question": "我的成绩是534分（排位是89526名），四川的一本线是539分，报康复治疗学，录取的概率大吗？康复治疗学的就业前景如何。",
        "answer": "您好，去年我校在四川康复治疗学招收的最低分为507，排名为98553，有希望录取。康复治疗学专业培养地点在大庆校区，设立于 2005 年，是省级一流本科专业建设点，我校是国内最早开 设康复治疗学专业的医学院校之一。该专业培养具有人文社会科学、基础医学学、临床医学基本理论知识，掌握现代康复...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-康复治疗学",
        "question": "请问康复治疗学毕业是理工学位吗？是否具有医生资格？",
        "answer": "您好，康复治疗学毕业后获得的是理学学位，不能考执业医师证。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-报考",
        "question": "老师您好 我有轻微的色弱 不影响正常生活和实验 但有个别色觉检测卡看不清 我非常喜欢医学 如果我远高于贵校分数线 可以考虑录取吗",
        "answer": "考生身体健康状况必须符合教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和人力资源社会保障部、教育部、原卫生部《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》等有关要求。根据国家规定，色觉异常（色盲、色弱）考生不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取",
        "question": "贵校在云南临床和麻醉大概收分多少",
        "answer": "云南2023年临床医学最低分508，麻醉学最低分543。请参考近几年的录取情况后进行报考。云南历年分数情况请查看我校本科招生网：https://www.hrbmu.edu.cn/zhaosheng/lnfs/yn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-专业",
        "question": "在云南位次22903有希望报贵校临床医学吗",
        "answer": "2023年云南临床医学最低分排位35528，2022年最低分排位3195。根据近两年录取情况，有希望。但因我校在省外计划较少，分数和排位会产生较大波动，请参考近几年的录取情况后进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取招生",
        "question": "老师好，我想问一下关于贵校在广西实施的国家专项计划，该计划的录取考生分数是否较非计划生低呢？",
        "answer": "不一定。分数和省排位会根据考生报考人数、试题难易程度等因素变化，请参考近几年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-录取招生",
        "question": "老师好，我是广西考生，想问一下贵校录取时是侧重看位次录取还是看分数？去年贵校临床医学5年制专业在广西招生的最高分与最低分相差较大，我应该如何据此进行较为准确的参考？谢谢！",
        "answer": "专业录取时按照考生的投档分数（含政策加分）和报考志愿安排专业，按照“分数优先，兼顾志愿”原则，各专业志愿之间没有分数级差。我校在省外招生计划较少，分数和省内排位有较大波动，建议参考近几年的录取情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨医科大学",
        "title": "哈尔滨医科大学-咨询",
        "question": "老师好，我想咨询贵校以下几个问题：①临床医学5年制的宿舍是六人间还是八人间？②临床医学5年制是否在校本部学习？③贵校该专业该类型宿舍是否有空调和暖气供应？",
        "answer": "1.六人间，上下铺；2.是的，前两年在校部学习基础知识，后三年分配至附属医院进行实习；3.无空调，有暖气"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-黑",
        "question": "江西历史类463分有希望录取贵校吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在江西省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。历史类若选考生物则可报考护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生理科470位次125479有希望报考贵校的什么专业",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在湖南省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在江苏省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。具体的专业组信息请参考江苏省的志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-交流群",
        "question": "贵校有交流群吗？",
        "answer": "您好！我校没有交流群。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-广东",
        "question": "广东理科考生本省排位69330进入贵校中医学专业机会大吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在广东省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "黑龙江，物生地，414分，排名65248-65617，可以上贵校吗，录取的概率大吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "理化地500分126694名可以报考智能医学或药物制剂吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在安徽省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。专业选科要求可在黑龙江中医药大学官网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-转专业",
        "question": "您好，你们转专业有几个名额，可以转吗？",
        "answer": "您好！转专业的要求是在校期间无考试作弊、不及格、补考记录，学习成绩优异，第一学年平均成绩在90分以上，且成绩排名在本专业前5%以内，同时符合以下申请条件之一的学生，允许以校内考核方式申请转到其他相近专业。我校不允许跨院、跨学制、跨学科转专业。转专业名额需入校后咨询辅导员老师...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-转专业",
        "question": "24届中药制药可以转到中药学吗？",
        "answer": "您好！转专业的要求是在校期间无考试作弊、不及格、补考记录，学习成绩优异，第一学年平均成绩在90分以上，且成绩排名在本专业前5%以内，同时符合以下申请条件之一的学生，允许以校内考核方式申请转到其他相近专业。我校不允许跨院、跨学制、跨学科转专业。具体的转专业事宜需等进入学校后询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "江苏报考时院校专业组里为什么没有中医学5+3",
        "answer": "您好！我校今年在江苏省有中医学（5+3一体化）专业的招生计划，招生计划有4人，此专业要求物理生物均选考方可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的002专业组吗？是否承认照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在甘肃省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。对符合国家照顾政策，享受加分、降分政策的考生，可按省级招生管理部门的规定加分、降分提档。各专业志愿之间没有分数级差。具体专业就读校区可登录黑龙江...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-投档比和转专业",
        "question": "老师您好，我想咨询一下咱们学校的投档比和上了大学之后的转专业要求",
        "answer": "您好！我校提档比例是100%。转专业的要求是在校期间无考试作弊、不及格、补考记录，学习成绩优异，第一学年平均成绩在90分以上，且成绩排名在本专业前5%以内，同时符合以下申请条件之一的学生，允许以校内考核方式申请转到其他相近专业。我校不允许跨院、跨学制、跨学科转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "女生身高一米五八可以报护理学吗",
        "answer": "您好！我校招生简章中建议女生身高160cm，只是建议。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取咨询",
        "question": "黑龙江省物化生405分服从调剂能被贵校录取吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-安徽，物化生，位次120929能上什么专业吗？",
        "question": "安徽，物化生，位次120929能上什么专业吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在安徽省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考",
        "question": "您好，安徽，理科，522，能够报考贵校什么专业？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在安徽省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。同时您可以搜索我校2024年招生简章，查看我校今年在安徽省各专业具体招收人数。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-校区",
        "question": "有几个校区 中医学在哪？",
        "answer": "您好！我校一共有两个校区，主校区在黑龙江省哈尔滨市，分校区在黑龙江省佳木斯市。中医学在哈尔滨主校区授课。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "山西考生理科544位次25837 有机会考中医学吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在山西省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-专业",
        "question": "甘肃考生，462就是要是报考贵校的话，所报考的专业没有达到贵校的录取分，会被调剂到贵校未在甘肃省招生的其他专业中吗？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-转专业",
        "question": "贵校护理，助产可以转中医类专业吗，要求是什么",
        "answer": "您好！我校不可以跨学制转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校护理吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在天津市的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校护理吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在天津市的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-中医专业对生物有分数限制吗",
        "question": "中医专业对有生物的分数限制吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江物理组367分84058排名少数民族预科班有机会吗",
        "answer": "您好！少数民族预科计划，预科阶段在黑龙江民族职业学院培养。其他要求详见黑龙江民族职业学院招生官网。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-咨询录取概率",
        "question": "您好，河北史政生545位次17800有望被贵校护理学专业录取吗，感谢",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在河北省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-志愿填报",
        "question": "老师您好！请问湖南物化生考生39357位，552分有希望报考贵校的中医学5+3吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在湖南省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-转专业，视力限制",
        "question": "若调剂到其他专业可以转到中医学吗？报考贵校中医学视力大于800度可以被录取吗？（云南文科生604分，排名2680）",
        "answer": "您好！转专业的要求是在校期间无考试作弊、不及格、补考记录，学习成绩优异，第一学年平均成绩在90分以上，且成绩排名在本专业前5%以内，同时符合以下申请条件之一的学生，允许以校内考核方式申请转到其他相近专业。我校不允许跨院、跨学制、跨学科转专业。无色盲色弱，体检合格均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-提前批毕业",
        "question": "老师您好 请问贵校提前批毕业给哪些证书",
        "answer": "您好！本科毕业后颁发本科毕业证书，符合学位申请，授予对应的学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-山东物生地541分 上贵校希望大吗？",
        "question": "山东物生地541分 上贵校希望大吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在山东省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，想咨询一下2023年南疆单列护理学最低分和最低分排名分别都是多少呀，今年新疆单列类理科排名21953有希望上岸贵校护理专业吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在新疆维吾尔自治区的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-河南咨询",
        "question": "理科487可以报考贵校医学专业嘛（康复治疗）",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在河南省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "请问湖南物化政438有希望上贵校吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在湖南省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。我校提档比是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "河南考生475有没有可能被贵校录取",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在河南省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "四川理科535位次88281 能上贵校的医学影像技术吗，希望大不大，在四川会招收多少人呢",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在四川省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。医学影像技术专业我校今年在四川省招收2人。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-转专业",
        "question": "如果读本校中医5+3一体化，在读硕的时候能转中西医临床专业硕士吗",
        "answer": "您好！关于硕士相关事宜请咨询我校研究生院，研究生院电话可在黑龙江中医药大学官网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-转专业",
        "question": "你好，请问贵校可以转专业吗？如果可以的话是怎么转？",
        "answer": "您好！转专业的要求是在校期间无考试作弊、不及格、补考记录，学习成绩优异，第一学年平均成绩在90分以上，且成绩排名在本专业前5%以内，同时符合以下申请条件之一的学生，允许以校内考核方式申请转到其他相近专业。我校不允许跨院、跨学制、跨学科转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-黑龙江",
        "question": "江西省物理类考生，497分，排名91000左右可以报考该校的康复治疗学吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在江西省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取及转专业",
        "question": "老师好，广西历史类（政史地）442分，排名34420，机会大吗？且贵校的转专业要求是什么？可以从市场营销专业转入中医康复学吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在广西省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。转专业的要求是在校期间无考试作弊、不及格、补考记录，学习成绩优异，第一学年平均成绩在90分以上，且成绩排名在本专业前5%以内，同时符合以下申请条件之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-湖南省理科504分，83414，能稳贵校什么专业？",
        "question": "湖南省理科504分，83414，能稳贵校什么专业？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在湖南省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "新疆理科16280能上黑龙江中医药大学的专业吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在新疆的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考",
        "question": "老师好，湖北省理科548，物化生，全省排名50295，想报考贵校中医学5+3专业，不知道有希望吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在湖北省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "2024贵校理科（物化政）投档最低分是多少",
        "answer": "您好！今年投档最低分要等录取结果下来之后我校才会有相关数据。今年的建议您参考近几年我校在黑龙江省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "贵校今年是采取专业级差录取方式吗？转专业容易吗？",
        "answer": "您好！我校今年没有专业志愿分级差。转专业的要求是在校期间无考试作弊、不及格、补考记录，学习成绩优异，第一学年平均成绩在90分以上，且成绩排名在本专业前5%以内，同时符合以下申请条件之一的学生，允许以校内考核方式申请转到其他相近专业。我校不允许跨院、跨学制、跨学科转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-请问贵校，被调剂后可以申请转专业吗？",
        "question": "请问贵校，被调剂后可以申请转专业吗？",
        "answer": "您好！转专业的要求是在校期间无考试作弊、不及格、补考记录，学习成绩优异，第一学年平均成绩在90分以上，且成绩排名在本专业前5%以内，同时符合以下申请条件之一的学生，允许以校内考核方式申请转到其他相近专业。我校不允许跨院、跨学制、跨学科转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-四川理科519分，位次109199，报考贵校哪个专业有希望？",
        "question": "四川理科519分，位次109199，报考贵校哪个专业有希望？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在四川省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "老师，天津学生，510，物理生物历史，中医和护理，会被退档吗",
        "answer": "您好！若您分数达到我校专业录取最低分数，并且服从调剂，体检合格则不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-四川理科519分，位次109199，报考贵校哪个专业有希望？",
        "question": "四川理科519分，位次109199，报考贵校哪个专业有希望？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在四川省的各专业录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-不宜就读",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，体检报告中显示不宜就读<肢体四级残疾，日常生活正常，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0>，若报考贵校中医学或针灸推拿学，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "您好！我校招生章程第十条 专业录取时按照考生的投档成绩（含政策加分）和报考志愿安排专业，各专业志愿之间没有分数级差。在投档成绩相同的情况下，按照省（自治区、直辖市）招生主管部门的投档排序规则确定优先录取顺序；若无成绩排序规则，按照单科成绩排序规则依次录取，理工类按照：数学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考",
        "question": "广东省物化生562分省排56048，希望报考贵校中医学5+3请问有希望吗?还有就是学日语会不会有影响？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在广东省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。学日语是不影响报考的，但是我校公共课是以英语形式授课，有日语选修课。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-咨询",
        "question": "您好，安徽考生，选科是物化政，494，位次134581，有望报制药工程或康复治疗学吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在安徽省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-毕业证书，专业级差",
        "question": "医学检验技术是在佳木斯学院，想请问毕业证书盖的章是学校还是院校？以及是否有专业级差？",
        "answer": "您好！在佳木斯学院毕业证书仍由我校盖章颁发。我校各专业志愿之间没有分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-能否录取",
        "question": "老师您好，我是河北的考生，考了515省排名99972，有机会考入贵校的运动康复学专业吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在河北省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生，物生地，512分，位次74984，报考针灸推拿，有希望吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在湖南省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是一比一吗 如果是的话是不是就意味着如果被提档且服从调剂的情况下一定会被录取",
        "answer": "您好！我校提档比例是100%。被提档服从调剂，体检合格，分数不低于我校专业录取最低分则不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "农村定向医学生物化生475省内排名43000我希望考上吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。具体的招生计划您可以到黑龙江中医药大学官网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-吉林3万3",
        "question": "吉林3万3报贵校有希望投档吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在吉林省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校对我省的考生投档比是多少？",
        "answer": "您好！我校的提档比例是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-退档原因",
        "question": "“当考生的成绩未达到学校最低录取线时，一般做退档处理”。是为什么？在平行志愿下，这种情况考生的档案就沒机会投到这院校？为什么还有退档这一说法",
        "answer": "您好！如果您的成绩未达到我校录取最低分数线，您的档案也不会被招生考试院投递到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-咨询",
        "question": "请问，我是广西考生史生政431排名38624能报名贵校吗？",
        "answer": "您好！具体专业选科要求您可以上黑龙江中医药大学官网进行查询。报考相关事宜，建议您参考近几年我校在广西的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "四川559能读贵校的针灸推拿专业嘛？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在四川省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-针灸推拿专业在哪个校区",
        "question": "针灸推拿专业在哪个校区",
        "answer": "您好！针灸推拿学专业是在哈尔滨校区进行授课的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "安徽物生政489分，排名141601，有机会报考贵校吗，有专业推荐吗",
        "answer": "您好！具体专业选科要求您可以上黑龙江中医药大学官网进行查询。报考相关事宜，建议您参考近几年我校在安徽省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "您好，请问辽宁今年535分，可以被针灸推拿录取吗。",
        "answer": "您好！选考物理和生物方可报考我校针灸推拿专业。报考相关事宜，建议您参考近几年我校在辽宁省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃考生 高考441分 物理方向 可以报考贵校的医学专业吗 医学类专业的投档比是多少呢？本科在哪个校区就读 专业级差是多少呢 建议报考吗",
        "answer": "您好！我校专业报考的选科要求，您可以登录黑龙江中医药大学官网进行查询。我校提档比例是100%。我校有两个校区，具体的专业分布也可上我校官网招生简章进行查询。我校今年没有专业级差。这边建议您参考近几年我校在甘肃省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "广西物化生503可以取到中医学吗",
        "answer": "您好！物理和生物均需选考方可报考我校中医学专业，建议您参考近几年我校在广西的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-专业",
        "question": "中药资源与开发，药物分析，中药制药，药物制剂。这几个专业考研可以考药学吗？毕业后可以进医院工作吗",
        "answer": "您好！考研相关事宜，请您查询所想报考院校的研究生招生简章，或者咨询目标院校研究生院。就业相关事宜，请访问我校就业信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-招生",
        "question": "贵校今年在新疆有招生计划吗",
        "answer": "您好！我校今年在新疆没有文史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考",
        "question": "物化政415能报贵校吗",
        "answer": "您好！具体专业选科要求您可以上黑龙江中医药大学官网进行查询。报考相关事宜，建议您参考近几年我校在黑龙江省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "请问黑龙江考生，物化生442分，省排名55000想考贵校有没有希望？",
        "answer": "您好！具体专业选科要求，您可以上黑龙江中医药大学官网进行查询。报考相关事宜，建议您参考近几年我校在黑龙江省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-江苏考生物化生， 省排名42594， 想报考贵校中医学5+3",
        "question": "江苏考生物化生， 省排名42594， 想报考贵校中医学5+3一体化专业 ，请问有机会录取吗？",
        "answer": "您好！选考物理和生物是可以报考我校中医学（5+3一体化）专业的，报考相关事宜，建议您参考近几年我校在江苏省的录取分数及排名，综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-校区",
        "question": "制药工程是被分在哪个校区呀，宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "哈尔滨主校区，宿舍不是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "广西理科物化地440分排名100553能被你校录取吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在广西的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "question": "您好今年黑龙江物化生58462能报考贵校哪些专业 语文112数学63英语74物理34化学73生物75",
        "answer": "物化生今年可以报考我校所有专业，具体专业最低分录取排名可以登录黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考",
        "question": "广东522位次110650，有机会报考制药工程或者药学吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在广东省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-医学影像技术",
        "question": "河北物理十万位次可以报考医学影像技术吗",
        "answer": "医学影像技术专业须选考物理和化学方可报考，具体排名建议您参考我校近几年在河北的录取分数及排名，综合考虑进行报考，分数排名可登录黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考",
        "question": "河南文科考生493，位次43048，报考贵校护理学和康复治疗学，助产学有希望被录取吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在河南省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考几率",
        "question": "您好，本人内蒙古考生文科471分，位次7927名，有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在内蒙古自治区的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "你好，四川理科481排名163469有多大的希望录取？有没有推荐的专业？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在四川省的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-河北",
        "question": "河北物理十万位次能报考护理或中医康复学吗",
        "answer": "护理学专业选考生物方可报考，中医康复学专业物理和生物均选考方可报考，具体的排名建议您参考近几年我校在河北的录取分数及排名，综合考虑进行志愿填报，具体专业分数和排名请登录黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-护理",
        "question": "护理学选科要求",
        "answer": "护理学需要选考生物方可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考",
        "question": "江西考生物理类490分报考您院校可以被录取吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-云南理工，492，54813",
        "question": "您好，我是云南理工考生，分数492，位次54813，报考贵校药物分析，药物制剂这些专业录取可能大吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-内蒙古考生",
        "question": "2内蒙古理科考生404分可进贵校吗？位次48693",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-咨询",
        "question": "在四川521能上吗？",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-录取",
        "question": "黑龙江413分哪个专业能有希望啊",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-报考",
        "question": "您好老师，请问黑龙江考生考分510分，位次为31403，能报考本校的什么专业？麻烦老师解答",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-内蒙古考生录取",
        "question": "内蒙古理科考生404分可进贵校吗",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-老师您好！河南考生理科491能否报考贵校的医学类专业，谢谢老",
        "question": "本人河南考生491能不能报考贵校的护理本科二批专业谢谢老师",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-老师您好，请问河南理科考生491分能否报考贵校的护理专业。谢",
        "question": "本人河南考生491能不能报考贵校的护理本科二批专业谢谢老师",
        "answer": "您好！建议您参考近几年我校在黑龙江的录取分数及排名综合考虑进行志愿填报，近几年具体录取结果可在黑龙江中医药大学高招网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-贵州理科548能报吗",
        "question": "2024届贵州548理科能报吗？中医学再选科目要不要求化学",
        "answer": "建议参考往届分数报考，不要求化学，但需选考物理和生物"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-转专业咨询",
        "question": "四川高考510+，如果填护理专业被录取，入校后能转其他专业吗？中医药专业符合条件吗？学校转专业政策怎么样？",
        "answer": "具体转专业要求请参考http://xsgzc.hljucm.net/info/1166/1331.htm"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-日语生",
        "question": "高考学日语的报考贵校的中医学专业以后在贵校能否选着日语替代英语学习",
        "answer": "学校2024年招生章程第十四条各专业不限制语种。八年制中医学类专业外语采用英语授课；佳木斯学院所有专业外语采用英语或俄语授课。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-云南文科5+3中医566能报吗",
        "question": "2024届云南高考生566 能报本校的中医5+3吗",
        "answer": "您好！按我校2024年全国本科招生计划，中医学（5+3一体化）专业今年在云南省不招收文科生。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-近视1400度可否报考贵校的医学类专业",
        "question": "两眼近视分别是1300度和1400度，无色盲色弱，如果报考贵校的医学类专业会不会被退档，或者被调剂到其他非医学专业？",
        "answer": "没有色盲色弱，可以报考医药类相关专业，分数线达到要求并且服从调剂不会退档，但可能调剂到其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江中医药大学",
        "title": "黑龙江中医药大学-5+3医师资格通过率",
        "question": "中医学5+3每届学生毕业前医师资格通过率是多少",
        "answer": "您好！关于相关专业执业医师的通过率的问题，执业医师通过率可能因年份、考生群体、考试难度等多种因素有所不同。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "物化生523，94934名，报考麻醉学和临床医学有希望吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-热度咨询",
        "question": "请问今年更名后，你们的咨询热度有明显变化吗？",
        "answer": "有明显涨幅"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "有机会，药学，医学影像技术，医学检验技术，康复治疗学，生物技术"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-医学影像",
        "question": "湖南考生，男，物化地，491分，98000多名，报考医学影像有机会录取吗？",
        "answer": "按照往年排名希望较大，但是不确定今年会受到更名影响，建议尝试，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取咨询",
        "question": "湖南考生，男，物化地，491分，98000多名，报考口腔医学有机会录取吗？",
        "answer": "机会很小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考",
        "question": "新疆理科考生401，疆排名16391，有没有希望录进临床医学或医学影像学",
        "answer": "比较有希望"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "云南考生分数511省位次44149报考贵校麻醉学有望被录取吗",
        "answer": "有一定希望，但是需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考",
        "question": "黑龙江考生 学的物化生 分数456 排名49766 能否进贵校的护理学专业",
        "answer": "比较有希望，可以尝试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "老师您好广东物化地525/106374 报临床医学 录取的机会大吗",
        "answer": "按照往年招生最低排名录取机会不太大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-老师您好！",
        "question": "我是湖南省物化生组合考生，分数为43 9， 位次167555，服从调剂，有机会被 贵校录取吗",
        "answer": "机会比较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "四川理科546分，位次74037-75136，报贵校的哪些专业希望较大",
        "answer": "按照往年排名，五年制医学也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-招生人数",
        "question": "今年对湖南招生会扩招还是缩招",
        "answer": "招生计划人数没变"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的规则是什么，哪些专业可以转入临床",
        "answer": "文理不能互转，学制不同不能互转；麻醉学，医学影像学，口腔医学，预防医学可以转入临床医学"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "吉林考生499两万六口腔麻醉临床医学影像哪个录取概率大些",
        "answer": "按照往年位次，希望都不太大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "本省考生位次28067 有希望被贵校的医学影像学录取吗",
        "answer": "希望不太大，可以尝试临床医学或者麻醉学"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-您好！西藏理科b类369分可以临床、麻醉或影像医学？",
        "question": "西藏理科b类369分可以临床、麻醉或影像医学？",
        "answer": "少数民族和汉族分数不一样"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-江苏考生理科571（56324）能报贵校医学影像学或临床医学",
        "question": "江苏考生理科571（56324）能报贵校医学影像学或临床医学，因名额少，担心滑档",
        "answer": "能报考，按照往年分数以及位次，希望很大，临床医学需要物化生"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-环境",
        "question": "你好，我想问一下贵校医学专业女生的宿舍是几人间，有无空调、风扇、独立卫生间、淋浴室？还有就是宿舍对床上用品是否有要求？另外宿舍可以挂遮光窗帘吗？谢谢",
        "answer": "四人六人八人都有，无空调风扇独立卫浴，床上用品没有特殊要求，可以挂"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "湖南女生，物化生，422，位次189725，有希望就读贵校吗？服从调剂",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-历史类录取",
        "question": "历史类位次16483有机会被录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-辽宁物化生男生，531分39383报考临床医学有多大希望",
        "question": "医学影像学有多大几率冲上去",
        "answer": "按照往年最低位次，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的什么专业？是否承认照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "按照往年排名，分数差距较大，承认照顾性加分政策，没有专业级差，主校区就读，服从专业调剂投档比100%，暂时没有保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-投档比和转专业",
        "question": "老师您好，我想咨询一下咱们学校的投档比和上了大学之后的转专业要求",
        "answer": "服从专业调剂，投档比100%，专业排名靠前"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-湖南理科83414位次，504分，有希望吗",
        "question": "湖南理科83414位次，504分，有希望吗，不学药学及护理学",
        "answer": "有希望，五年制医学也有机会"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "河南考生，今年理科考了533，有把握上临床医学吗？",
        "answer": "需要知道具体位次"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "纯理498请问老师能稳进贵校麻醉吗",
        "answer": "需要知道所在省份具体位次"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取。",
        "question": "甘肃，491，排名35993能报考贵校的影像学吗？",
        "answer": "可以报考，但是需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "您好，请问江西物化生考生466，位次128574可以录取到贵校什么专业",
        "answer": "按照往年排名，录取几率较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-招录",
        "question": "老师您好！我是山西理科考生，501分，位次46930。贵校临床、麻醉、医学影像学（其中一个专业就行）录取的概率大不大？",
        "answer": "录取几率不大，但是可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-黑龙江考生",
        "question": "老师，黑龙江考生，432分，排名58839，报考医学影响技术有希望吗，或者可以报考哪个专业。",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-江西省522分能否报",
        "question": "物化生，想报医学影像学，麻醉学，口腔医学",
        "answer": "需要具体排名"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-江西省学子今年物化生62817名能报学校吗",
        "question": "能否报医学影像学，麻醉学，口腔医学呢。有被退档的风险吗",
        "answer": "按照往年排名，可以报考，希望较大，但是不知道今年招收位次是否收到更名影响"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-招生录取",
        "question": "江西物理考生省排117000左右被贵校生物制药专业录取的概率大不大，如果服从调剂能否被贵校录取",
        "answer": "录取概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-关于医学保研的问题",
        "question": "老师您好，我是2024届广西的考生，高考成绩是511分，想报考贵校的临床医学和医学影像学，想了解一下贵校的专业保研条件，谢谢。",
        "answer": "暂时没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "广西物化生485分65,911位四能被贵校临床，口腔专业录取吗？",
        "answer": "有一定难度"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-退档和调剂",
        "question": "假设我报考了贵校的两个专业且服从调剂后是不是就在专业组进行调剂且不会被退档？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "老师您好 请问一下 四川理科548 72861名能报考贵校临床，麻醉学么",
        "answer": "按照往年排名，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-关于河南报考",
        "question": "河南理科511 位次130195 学日语 近视600度 医学影像学 麻醉学 临床医学 药学 录取概率大不大？",
        "answer": "录取概率不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "本人黑龙江物化地考生，389，74929，有概率被贵校食品质量与安全，医学影像技术，这几个专业的一个录取吗？",
        "answer": "录取概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "本人黑龙江物化地考生，389，74929，有概率被贵校食品质量与安全专业录取吗？",
        "answer": "录取概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考",
        "question": "四川理工科，546分，排名75136报考贵校临床医学概率大吗？有其他更合适的专业推荐吗？",
        "answer": "可以尝试，其他五年制医学类也可以"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-补问报考专业组排序等.....",
        "question": "1.516，报口腔是否也有希望？2.不考虑个人倾向性，是否排序口腔、临床、影像、麻醉更理性？3.临床专业、麻醉专业在同一学院，贵校既往临床专业考麻醉研究生通过率如何？4.若本科临床专业，能否考影像学研究生？ 辛苦老师解答！谢谢！",
        "answer": "1.需要知道具体位次2.湖南省这种排序具备合理性3.在同一个学院，跨考专业无法提供准确数据4.可以跨考"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的生物医学工程有希望吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-查询",
        "question": "请问护理类往年分数线",
        "answer": "2023年365"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-黑龙江考生，",
        "question": "黑龙江考生，物化生511，位次31079，考贵校临床医学录取希望大吗",
        "answer": "可以尝试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "老师您好 请问一下 湖南485 103000多名能报考贵校麻醉学么",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-院 校",
        "question": "1.贵校转专业，名额，要求都是怎么样的2.贵校双学位的要求3.口腔医学有没有保研名额，保研率是多少",
        "answer": "1.名额不固定，专业排名前百分之五比较稳妥2.没有要求，但是不建议3.没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-湘物化生516，影像麻醉临床报考",
        "question": "排位70157-71174，影像，麻醉、临床，录取希望大吗？倾向影像",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "黑龙江考生物化生组合 521分 位次28076 有希望被贵校的临床医学和麻醉学录取吗，如果有希望，哪个概率高一些",
        "answer": "有希望，概率都差不多"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江物理组367分83658~84058排名预科班有希望吗，振兴龙江计划有希望吗，振兴龙江计划填报了服从调剂会调剂到别的地区吗",
        "answer": "预科班有希望，振兴龙江计划目前来看希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考",
        "question": "你好，吉林省480，物化地，省排31000多名，学口腔有希望吗？谢谢",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "吉林考生499临床麻醉医学影像学哪个录取的概率大一些",
        "answer": "需要具体位次"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-江苏考生546能上贵校吗",
        "question": "江苏物化生，546分，省排84718，有机会上贵校的临床口腔类吗",
        "answer": "按照往年排名，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-咨询",
        "question": "河南文科考生，460分，排名68905名，能报考本校本科专业吗？",
        "answer": "在河南，我校只招收理科"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "黑龙江物化生，位次31079名，能录到贵校医学类专业吗？医学类能互转专业吗？如果能，需要满足什么条件，还请老师给予解答，非常感谢！",
        "answer": "有希望录取，医学类可以互转，需要专业排名靠前"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-医学影像学",
        "question": "吉林考生物化生499分有希望被录取吗",
        "answer": "需要具体位次"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考",
        "question": "老师您好，我是四川理工考生，541分，排名779762，可以报考临床医学，麻醉，康复治疗专业吗",
        "answer": "康复治疗学希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-高考",
        "question": "吉林536 17858医学影像学能进吗",
        "answer": "比较有希望"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-你好，请问今年临床专业招生的位次预估要多少位？",
        "question": "你好，请问今年临床专业招生的位次预估要多少位？",
        "answer": "9-10万"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-你好，请问理科今年招生的位次预估要多少位？",
        "question": "你好，请问理科今年招生的位次预估要多少位？",
        "answer": "9-10万"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-今年招云南考生口腔医学否",
        "question": "本人云南考生，想报考贵校，请问今年是否有云南的名额",
        "answer": "两个名额"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-咨询医学影像学",
        "question": "湖南，男，479分，位次是113092。 想报读贵校医学影像学。录取希望大吗？ 谢谢。",
        "answer": "有一定的机会"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-湖南，男，物化政，479，贵校影像学，有多大概率录取。谢谢",
        "question": "如提档会被调剂，会被调到那个专业，谢谢。",
        "answer": "需要告知具体排名"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "本省物化生女 538排名23122能进麻醉吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "四川 男 理科551 位次69408 英语89 报考临床、口腔、医学影像学、麻醉，录取概率大不大",
        "answer": "录取机会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "四川 男 理科551 英语89 报考临床、口腔、医学影像学、麻醉，录取概率大吗？",
        "answer": "比较大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "新疆考生位次22000出头有希望报考贵校医学影像学吗？",
        "answer": "需要具体分数"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考",
        "question": "辽宁考生物化生，536，位次37234，想报考贵校临床医学专业，有多大把握？",
        "answer": "50%的机会，因为今年涉及大学更名，有可能分数会有涨幅"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "河南理科511录取概率大吗？",
        "answer": "需要具体排名"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-临床医学",
        "question": "江西物化地56080位临床医学可以录吗",
        "answer": "临床医学需要同时选考物化生三门，但是你的分数可以报考口腔医学或者医学影像学"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-安徽报考",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88576，想报考贵校的麻醉学，能被录取吗？",
        "answer": "比较有希望"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "黑龙江物化生442，报考贵校有希望吗？推荐什么专业？女孩",
        "answer": "希望不大，可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "定向医学生，排位多少可以被录取？ 高考成绩475分，排位43000名，有机会去咱们学校吗？",
        "answer": "按照往年数据，今年可能需要480分以上，但是有机会"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-专业就读",
        "question": "贵校公共外语课程中有开设日语课程吗？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-安徽考生",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学、麻醉学，能被录取吗？",
        "answer": "有机会，可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-转专业",
        "question": "你好，我想问一下贵校转专业的政策是怎么样的？另外，转专业成功率是多少？谢谢",
        "answer": "专业排名靠前"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-湖南省理科504分，可以稳哪些专业？",
        "question": "想学医学影像学，口腔医学，临床医学",
        "answer": "需要告知具体排名"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-山东考生报考咨询",
        "question": "山东考生物化生535分，省排名101721，在选考物理考生中70651，在选考化学考生中69271.在选考生物考生中57532，请问我的成绩可报考临床医学吗？有什么其他专业推荐吗",
        "answer": "您应该告知我们您在物化生的排位"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "黑龙江考试物理组26575名，临床专业可以录取吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考医学专业",
        "question": "江苏物化生考生475分有机会报考贵校医学类专业吗",
        "answer": "我需要知道你的具体排名"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-本省考生",
        "question": "本省考生，一万三千多位次，医影有没有把握能进呢。",
        "answer": "很有把握了"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-咨询医学影像学",
        "question": "今年高考分数537，选科物化地，有希望被贵校医学影像学录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-招生",
        "question": "您好，湖南考生物化生479，有希望被贵校药物制剂专业录取吗",
        "answer": "需要知道你的具体排名"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取机会",
        "question": "黑龙江考生442分，排名55000位，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "机会不太大，但是可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "黑龙江考生570分，省排15000左右，想报考贵校的口腔专业，录取的机会大吗",
        "answer": "2023年口腔省内最低位次是15000左右，今年招生人数减少，有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考",
        "question": "山东（理）461可以报考贵校什么专业",
        "answer": "需要告知具体排名"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "question": "您好今年黑龙江物化生58462能报考贵校哪些专业 语文112数学63英语74物理34化学73生物75",
        "answer": "排名58462，只能说需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "广东，物理，505省排13万，有机会吗",
        "answer": "机会不太大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-招生",
        "question": "你好，贵校今年收专科吗",
        "answer": "不招收~"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-投档比",
        "question": "老师您好，我想请问一下今年的投档比，如果报考是否有退档风险",
        "answer": "如果服从专业调剂，投档比为100%"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学、麻醉学，请问建议报考吗？希望大吗？",
        "answer": "建议报考，麻醉学希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-河南招生",
        "question": "今年在和河南招生吗？",
        "answer": "在的"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-黑龙江考生",
        "question": "老师，黑龙江考生，413分，排名66015，报考医学影响技术有希望吗，或者可以报考哪个专业。",
        "answer": "希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-老师您好:四川考生560,59985能录到临床影像学麻醉学吗",
        "question": "老师您好：我今年的位次是59985，报考贵校临床医学、影像医学、麻醉医学录取机会有多大？",
        "answer": "机会很大，你的排名比较靠前，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "请问黑龙江考生530，报考医学影像学会录取吗？还有，今年的投档比率是多少，如果服从调剂，会不会被调剂到其它专业。",
        "answer": "有机会，投档比100%，如果服从调剂，有可能被调剂到其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-是否能录取",
        "question": "老师您好，我是2024届云南考生分数为488，排名为57443，请问能上贵校吗",
        "answer": "排名有些靠后，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取，调剂",
        "question": "黑龙江考生，物化生，512，贵校医学影像学，麻醉能否录取，调剂办法是怎样？是专业组调剂，还是全专业",
        "answer": "录取机会不大，但是可以尝试，专业组调剂"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取机会有多大",
        "question": "老师您好：四川理科位次是59985，报考贵校临床医学、影像医学、麻醉医学录取机会有多大？",
        "answer": "按照往年位次，你被录取的机会较大，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "黑龙江物理考生424分，61800，有机会被口腔和护理录取吗",
        "answer": "机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-安徽考生",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学、麻醉学和口腔医学，请问建议报考吗？希望大吗？",
        "answer": "建议考虑麻醉学，希望还可以"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考",
        "question": "请问江西考生物理类490报考该院校会被录取吗",
        "answer": "需要具体位次"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-专业",
        "question": "您好！请问江苏考生537可以报考贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-高考咨询",
        "question": "吉林物化生 536 17858 能近口腔专业吗？",
        "answer": "第一年口腔在吉林招生，咱们家孩子位次不保险"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-能录取什么专业",
        "question": "物化生505分，能录取什么专业，临床医学可以吗",
        "answer": "比较有希望，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考贵院影像学",
        "question": "老师你好四川理科533 位次90739 报考贵院影像学",
        "answer": "机会不太大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "老师您好，甘肃考生499，32806，有多大希望进入贵校的临床医学专业呢？",
        "answer": "按照往年排名，机会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "黑龙江413，有希望吗",
        "answer": "希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考临床",
        "question": "黑龙江568分，报口腔或者临床，能被录取吗",
        "answer": "临床医学比较把握，口腔可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-过河南二本线",
        "question": "理科刚过二本线，有机会上吗？",
        "answer": "机会比较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-您好老师，河南理科考生491分能否报贵校的护理专业",
        "question": "本人河南理科考生491能不能报考贵校的护理本科二批专业谢谢老师",
        "answer": "比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-咨询",
        "question": "老师，您好，我是四川563分，位次56909，可以报贵校的口腔医学专业吗？如果不可以，还可以报哪些专业，麻烦老师看一下，谢谢",
        "answer": "可以报，希望比较大，其他五年制医学都可以"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "请问色弱能报贵校康复治疗学吗",
        "answer": "很遗憾，不能"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-老师您好，山东物化地497，能办贵校的哪些专业？能被录取吗？",
        "question": "老师您好，山东物化地497，能办贵校的哪些专业？被录取的机会大吗？",
        "answer": "需要具体排名"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考",
        "question": "黑龙江考生物理类510分，全省排名为31403，请问报考贵校的医学影像专业是否有机会，如果没机会的话能否报考其它的专业，谢谢老师解答",
        "answer": "机会不大，但是可以尝试冲一冲，临床麻醉都可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "江苏物化生482可以报考吗",
        "answer": "可以报考，但是录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-我是云南理科考生，高考分数为508分，省位次为45352",
        "question": "我非常想报考贵校的临床医学，麻醉学，口腔医学，请问我有机会被录取吗/",
        "answer": "有机会，但是机会比较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "湖北理科430有机会吗",
        "answer": "可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "请问一下今年江西招生吗？物化生471，排名122518，有望口腔医学或医学影像学录取吗",
        "answer": "招生，录取机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-报考",
        "question": "安徽省物生地448可以报考吗",
        "answer": "录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "老师你好黑龙江考生文科383市场营销有希望吗",
        "answer": "希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "老师您好，广东531分能报考贵校哪些专业",
        "answer": "预防医学可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-物化生",
        "question": "安徽物化生455，187965位次。能报贵校什么专业。",
        "answer": "距离我校招收位次比较远"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-咨询",
        "question": "请问我是贵州考生，物理化学捆绑，没有选择生物，高考分数470分，能不能报考贵校的临床，有机会录取没有，谢谢",
        "answer": "临床医学需要同时选考物理化学生物三门方可报考"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-提问",
        "question": "老师你好，江西考生分数为457，有希望进口腔医学吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-录取",
        "question": "你好！黑龙江考生329分有希望被录取吗",
        "answer": "希望比较小，可以看下地方专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-老师你好，重庆考生523分，47122，能进贵校麻醉专业吗",
        "question": "麻烦老师了，谢谢",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-云南理科523分能去贵校的医学影像学和麻醉学专业吗",
        "question": "我是云南理科考生，高考分数为523分，省位次为36995，我非常想去贵校的医学影像学专业，想问下能够去到贵校的医学影像学吗?或者能去到贵校的麻醉学专业吗?",
        "answer": "很有希望，可以报考，医学影像学2023年最低位次为40765，麻醉学最低位次为40268，你的位次高于最低位次，有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江医科大学",
        "title": "牡丹江医科大学-您好老师，请问江苏物理考生439分，报口腔专业有希望么",
        "question": "您好老师，请问江苏物理考生439分，报口腔专业有希望么",
        "answer": "没有，去年江苏口腔医学专业录取最低位次是60724"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-波兰语",
        "question": "请问贵校波兰语专业，出国学习是去哪个国家，学校有报销吗？谢谢解答！",
        "answer": "考生您好，本校波兰语专业出国学习是在格但斯克大学、雅盖隆大学，国外学习期间费用以相关国家高校当年收费额度为准，费用自理。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-招生",
        "question": "秘书学专业在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-咨询",
        "question": "老师你好，我是河北历史考生，选择史地生总分545分，排名17800名，可以报考咱们学校的汉语言专业和思想政治教育专业吗？",
        "answer": "考生您好,由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-辅修",
        "question": "老师，如果学习波兰语的话回去国外学习一年，那读波兰语专业的同时可以辅修其他专业吗",
        "answer": "考生您好，辅修双学位请咨询教务处88060387."
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-江苏美术历史",
        "question": "江苏美术历史地理政治 投档分508，位次4833，能选贵校美术学吗，稳不稳",
        "answer": "考生您好,由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取人数",
        "question": "我是广东今年考生 今年对广东计划招生大概招多少人呀",
        "answer": "考生您好，本校在广东省历史类招生计划数共20个。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-住宿问题",
        "question": "请问哈尔滨师范大学可以不住读吗",
        "answer": "考生您好，我校宿舍目前有4人寝、6人寝、8人寝，不能自选。如有特殊情况需要入学后向学院提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-其他问题。",
        "question": "老师你好，如果服从调剂的话没有录取到贵校的日语专业可能会被调剂到哪些专业呢？会被分配到一些艺术类或者文学类的专业吗？另外请问贵校的日语专业有什么限制条件呢？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在江西省共有55个招生计划，其中物理类19个。日语专业共招生2名。本校调剂在报考专业组组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "老师你好，江西物化生组合479分录取贵校的日语专业，有希望吗？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在江西省共有55个招生计划，其中物理类19个。日语专业共招生2名。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-住宿",
        "question": "请问哈尔滨师范大学可以走读吗",
        "answer": "考生您好，我校宿舍目前有4人寝、6人寝、8人寝，不能自选。如有特殊情况需要入学后向学院提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "您好河北大文456 位次61655有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年在河北省共有151个招生计划，其中历史类41个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-少数民族预科班",
        "question": "少数民族预科班在报考时是正常在本科批填写志愿就可以是吗，需要什么别的操作吗 专业选择是在报考时填写还是等一年后再选专业呢",
        "answer": "少数民族预科班由黑龙江民族职业学院负责录取，具体请咨询黑龙江民族职业学院."
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-请问文科478位次12133在贵校报考少数民族预科班有机会吗",
        "question": "请问文科478位次12133在贵校报考少数民族预科班有机会吗",
        "answer": "少数民族预科班由黑龙江民族职业学院负责录取，具体请咨询黑龙江民族职业学院."
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-法语出国",
        "question": "你好老师，法语专业，出国的话，去哪个国家，在哪个城市？？",
        "answer": "考生您好，根据本校的专业要求，法语专业培养要求采取“2+1+1”联合培养模式。法语专业出国所前往国家为法国，合作院校为南特大学。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-住宿问题",
        "question": "请问哈尔滨师范大学可以走读吗",
        "answer": "考生您好，我校宿舍目前有4人寝、6人寝、8人寝，不能自选。如有特殊情况需要入学后向学院提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-四川理科",
        "question": "分数548.位次72861，可报考哈师不",
        "answer": "考生您好，我校2024年在四川省理工类共有50个招生计划，包括专业如下：物理学（师范类）、地理科学（师范类）、化学（师范类）、心理学（师范类）、生物科学（师范类）、数学与应用数学（师范类）、英语（师范类）、应用统计学、材料化学、制药工程、地理信息科学。由于部分地区招生计划较少...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "天津考生494分40396名今年能被贵校物流管理或翻译专业录取吗",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线及位次。如若对我校相关专业感兴趣，可以将我校相关专业加入您的志愿内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-江苏录取",
        "question": "文508，服从调剂有望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线及位次。如若对我校相关专业感兴趣，可以将我校相关专业加入您的志愿内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-黑龙江理科468可以报考贵校地理科学师范专业吗",
        "question": "1",
        "answer": "考生您好，建议将我校地理专业所在的专业组作为冲高院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-哈尔滨师范",
        "question": "江西物生政477/115510有希望到贵校吗？服从调剂",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线及位次。如若对我校相关专业感兴趣，可以将我校相关专业加入您的志愿内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-2024黑龙江理科468",
        "question": "老师您好 物化地468分可以进入贵校师范专业吗",
        "answer": "考生您好，可以考虑我校非师范专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-四级考试啥时候能考？",
        "question": "大一可以考四级吗？",
        "answer": "考生您好，大一可以报考四级。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-大学课程",
        "question": "请问贵校的公共语言教学有哪些语言可以选呢？",
        "answer": "考生您好，我校公共外语课程目前包含英语、日语、俄语，入学后所学的公共外语与高考考试科目相同，不可自选。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-高考艺术生",
        "question": "您好，我是江苏考生，专业分215，文化分462，综合分492，想报考贵校视觉传达设计，美术学（师范）专业，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，由于今年各省份艺术类相关专业进行了改革，往年分数暂无参考意义，也无法做出分数预测。若对我校相关专业有意向，可考虑将我校相关专业加入到志愿选择内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-转专业政策",
        "question": "转入文学院政策",
        "answer": "考生您好，转专业原则上分为高考成绩、大一上学期公共课成绩、学院设置笔试或面试三部分，具体政策以学校及学院所发文件规定为准。特殊招生形式录取的学生、国家有相关规定或者录取前与学校有明确约定的，不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "老师您好，我是海南考生，高考成绩532能够被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线及位次。如若对我校相关专业感兴趣，可以将我校相关专业加入您的志愿内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-哈师咨询",
        "question": "老师 您好 请问该校转专业是哪几个学年可以转",
        "answer": "考生您好，我校转专业是在大一下学期下发当年转专业相关的政策文件，如有需要可参考2023年转专业相关要求。http://jwc.hrbnu.edu.cn/info/1322/9239.htm"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-海南录取",
        "question": "总分516 省排32517左右 有录取贵校秘书学专业的可能吗",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线及位次。如若对我校相关专业感兴趣，可以将我校相关专业加入您的志愿内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "云南文科494分（含少数民族照顾加分5分）省排37515有机会录取哈尔滨师范大学吗？贵校录取时会去除少数民族照顾加分吗？",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线及位次。如若对我校相关专业感兴趣，可以将我校相关专业加入您的志愿内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-黑龙江理科433",
        "question": "有机会进入贵校嘛 可以推荐什么专业",
        "answer": "考生您好，可以考虑我校非师范相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-学校问答",
        "question": "老师您好，请问在学校中大一可以报考四六级吗？可以转专业吗？",
        "answer": "考生您好，转专业原则上分为高考成绩、大一上学期公共课成绩、学院设置笔试或面试三部分，具体政策以学校及学院所发文件规定为准。特殊招生形式录取的学生、国家有相关规定或者录取前与学校有明确约定的，不能转专业。大一可以报考四六级考试。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "云南文科487，位次41018报您校有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线及位次。如若对我校相关专业感兴趣，可以将我校相关专业加入您的志愿内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考",
        "question": "河南理科分数581报考本校录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线及位次。如若对我校相关专业感兴趣，可以将我校相关专业加入您的志愿内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-国外学习",
        "question": "波兰语和西班牙语国外学习一年是在哪里学习啊，学费和生活大概花费是多少啊？",
        "answer": "考生您好，波兰语专业国外学习的国家是波兰，学费和住宿费一年约4万人民币。西班牙语专业国外学习的国家是西班牙、乌拉圭、古巴，学费和住宿费一年约12万-20万元人民币不等。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-四川轻化工大学报考咨询",
        "question": "老师好，湖北美术类考生，综合分590.4，位次5007，报考贵院校能录取吗？",
        "answer": "考生您好，由于今年各省份艺术类相关专业进行了改革，往年分数暂无参考意义，也无法做出分数预测。若对我校相关专业有意向，可考虑将我校相关专业加入到志愿选择内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下咱们学校的投档比是多少，天津全文考生483分去咱们学校的机会大吗，有每科目的分数要求吗",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线及位次。如若对我校相关专业感兴趣，可以将我校相关专业加入您的志愿内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问哈尔滨师范大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线及位次。如若对我校相关专业感兴趣，可以将我校相关专业加入您的志愿内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-艺术类书法专业在河南的招生投档比是多少？是按1:1投档吗？",
        "question": "艺术类书法专业在河南的招生投档比是多少？是按1:1投档吗？",
        "answer": "考生您好，根据《哈尔滨师范大学2024年全日制普通本科招生章程》第五章第十六条内容：调档比例按照各省级招生主管部门有关要求及我校生源情况确定，实行平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。投档相关工作由各个省份地区招生考试院负责，具体可咨询贵省招生考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考",
        "question": "齐齐哈尔生源，学的物化地，成绩454，省排名50494，想主报贵校第128组人文地理与城乡规划专业，第130组自然地理与资源环境专业，且服从调剂，如果投档后，未达到专业组主报专业录取分数，也未达到组内其他专业录取分数，还能调剂吗，或者是作退档处理？谢谢！",
        "answer": "考生您好，如若出现问题中所提到的这个情况，是不会被投档到此专业组内的。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-志愿报考",
        "question": "江苏美术理科生，文化分471分，专业234分，综合分517分，省排名599名，想报考贵校的美术类专业，不知道能不能录取",
        "answer": "考生您好，由于今年各省份艺术类相关专业进行了改革，往年分数暂无参考意义，也无法做出分数预测。若对我校相关专业有意向，可考虑将我校相关专业加入到志愿选择内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "我是安徽省考生，文科、今年474分，全省排名39929，可以上贵校吗",
        "answer": "考生您好，由于省外地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-专业录取（哈师大）",
        "question": "云南文科考生，高考521，位次24967是否能被贵校旅游管理，法学专业录取？去年这些专业的录取分数和位次是多少？",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-省属公费师范生",
        "question": "您好，省属公费师范生（音乐类）历年录取参考数据有吗？",
        "answer": "考生您好，由于省属公费师范生每年定向地区不同，招生计划不同，往年分数没有参考意义。若对省属公费师范生相关专业感兴趣，可考虑将我校相关专业分组加入您的院校专业组内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考",
        "question": "老师好，安徽考生，文史，497分，英语126分。名次3.1万，想问报考该学校俄语专业有机会么",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-哈师大体育类公费师范生",
        "question": "对体育术科成绩有要求吗",
        "answer": "考生您好，省属高校公费师范生招全省农村考生，采取定向、定岗、定编的方式。入学半年内必须与培养院校、报考签约服务地县(市、区)教育行政部门签订三方协议书，毕业时回报考签约服务地农村中小学(含农村职业学校)、幼儿园任教，由市级教育行政部门会同编制、人社等部门为每一位毕业生落实任...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-您好",
        "question": "您好，我想了解一下贵校的转专业政策",
        "answer": "考生您好，转专业原则上分为高考成绩、大一上学期公共课成绩、学院设置笔试或面试三部分，具体政策以学校及学院所发文件规定为准。特殊招生形式录取的学生、国家有相关规定或者录取前与学校有明确约定的，不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-湖北",
        "question": "文科444排名40617 可以冲一下秘书学吗?",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考",
        "question": "老师您好！我是安徽物化生考生，今年考了491分，位次138971，有机会报考贵校吗？有机会的话，能报考哪些专业呢？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在安徽省共有93个招生计划，其中物理类56个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考问题",
        "question": "该校可以修双学位吗？",
        "answer": "考生您好，我校已开展辅修学位的政策，具体可咨询0451-88060387."
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-哈师咨询",
        "question": "请问该校转专业成功率高吗？是可以跨院校转对吗？比如旅游管理转到小学教育或学前教育",
        "answer": "考生您好，转专业原则上分为高考成绩、大一上学期公共课成绩、学院设置笔试或面试三部分，具体政策以学校及学院所发文件规定为准。特殊招生形式录取的学生、国家有相关规定或者录取前与学校有明确约定的，不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考",
        "question": "黑龙江省物理组473分 43000位次 能报贵校的什么专业",
        "answer": "考生您好，由于今年黑龙江省高考改革，往年参考分数意义不大，因此无法做出具体专业分数预测。相关招生计划信息可登录我校本科招生信息网址http://zsb.hrbnu.edu.cn，或使用微信小程序“哈师大招生”进行查询，也可拨打招生咨询热线0451-88067377。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-哈尔滨师范大学",
        "question": "河南省文科482，位次50316——51039，报考我们学校秘书学专业有希望吗？服从调剂",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-学校的转专业政策是什么转专业政策宽松吗",
        "question": "高考选择俄语语种在转专业中可以算绩点吗？",
        "answer": "考生您好，转专业原则上分为高考成绩、大一上学期公共课成绩、学院设置笔试或面试三部分，具体政策以学校及学院所发文件规定为准。特殊招生形式录取的学生、国家有相关规定或者录取前与学校有明确约定的，不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-湖南考生肖",
        "question": "物理类美术考生，专业234，文化417想报贵校有录取希望吗",
        "answer": "考生您好，由于艺术类投档及录取原则发生改变，目前无法做出分数预测，若有意向可以将我校相关专业加入到院校专业组内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考",
        "question": "广东历史类考生487分，47569 能报名贵校的日语专业吗？",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-住宿",
        "question": "宿舍环境如何",
        "answer": "考生您好，我校宿舍目前有4人寝、6人寝、8人寝，不能自选。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-投档比",
        "question": "请问对云南的投档比是多少？文科37515有希望吗？",
        "answer": "考生您好，可参考哈尔滨师范大学 2024 年全日制普通本科招生章程 "
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-志愿咨询",
        "question": "福建考生物化生506，排名69649，有机会上这所学校吗？",
        "answer": "考生您好，由于省外招生计划较少，目前无法做出分数预测，可以参考意向专业往年录取最低分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "云南考生542，16789报考贵校法学专业被录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好，由于省外招生计划较少，目前无法做出分数预测，可以参考意向专业往年录取最低分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考",
        "question": "物化政415想报非师范计算机能报上吗",
        "answer": "考生您好，由于今年黑龙江省高考改革，往年参考分数意义不大，因此无法做出具体专业分数预测。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，由于省外招生计划较少，目前无法做出分数预测，可以参考意向专业往年录取最低分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-海南高考511分能否报考哈尔滨师范大学？",
        "question": "老师，海南高考511分选生政地，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，由于省外招生计划较少，目前无法做出分数预测，可以参考意向专业往年录取最低分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "老师好，我是黑龙江考生，文科，高考排名3774，分数554，有可能报考汉语言文学或历史类师范专业吗？",
        "answer": "考生您好，由于黑龙江省高考改革，具体专业无法做出精准预测，可以参考2023年我校专业录取最低分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-入学后的转专业",
        "question": "请问如果被学校以物流管理专业录取后可以转到本校物理学或数学与应用数学这两专业吗?应为我看学校官网没有与转专业有关的消息所以再问一下。",
        "answer": "考生您好，转专业原则上分为高考成绩、大一上学期公共课成绩、学院设置笔试或面试三部分，具体政策以学校及学院所发文件规定为准。特殊类型招生和国家有相关规定录取的考生不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取（哈尔滨师范大学）",
        "question": "云南文科考生，高考521位次24967,能否能被贵校录取？请问贵校今年法学，泰语，行政管理，人力资源管理，西班牙语，英语专业在云南的招生人数与去年相比增加还是减少多少人？这些专业分别招生多少人？",
        "answer": "考生您好，由于省外招生计划较少，目前无法做出分数预测，可以参考意向专业往年录取最低分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-请问重庆历史类录取问题",
        "question": "重庆历史类455分，位次25342能否冲刺本校？",
        "answer": "考生您好，由于省外招生计划较少，目前无法做出分数预测，可以参考意向专业往年录取最低分数及位次，将我校相关招生专业加入您的专业组选组范围内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-请问重庆历史类录取问题",
        "question": "重庆历史类455分，位次25342能否冲刺本校？",
        "answer": "考生您好，由于省外招生计划较少，目前无法做出分数预测，可以参考意向专业往年录取最低分数及位次，将我校相关招生专业加入您的专业组选组范围内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-请问安徽2024应届高考成绩513分能报考贵校的会计学吗",
        "question": "全省位次为107980名",
        "answer": "考生您好，由于省外招生计划较少，目前无法做出分数预测，可以参考意向专业往年录取最低分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-咨询公费师范生相关问题",
        "question": "黑龙江2024年高考分数508排名32050是否可以不接受调剂，选择生物科学专业被录取？公费师范生定向就业是定向到哪里？",
        "answer": "考生您好，省属高校公费师范生招全省农村考生，采取定向、定岗、定编的方式。入学半年内必须与培养院校、报考签约服务地县(市、区)教育行政部门签订三方协议书，毕业时回报考签约服务地农村中小学(含农村职业学校)、幼儿园任教，由市级教育行政部门会同编制、人社等部门为每一位毕业生落实任...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "贵校在海南的投档线是多少",
        "answer": "考生您好，我校2024年在海南省共有15个招生计划。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "老师您好，我是黑龙江省历史类高考分数480省排名11847有机会报考公费师范生吗？",
        "answer": "考生您好，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-大学可以转专业吗？",
        "question": "如果被本校物流管理，市场营销这一类专业组1录取后，可以在本校转到专业组2：生物科学，数学与应用技术这一类专业吗？",
        "answer": "考生您好，转专业原则上分为高考成绩、大一上学期公共课成绩、学院设置笔试或面试三部分，具体政策以学校及学院所发文件规定为准。特殊类型招生不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-我内蒙美术生综合分 460 有希望报贵学校的动画专业吗",
        "question": "我内蒙美术生综合分 460 有希望报贵学校的动画专业吗",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "山西考生，文科478，位次15899，报考小学教育，有可能录取吗？",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-黑龙江文科考生",
        "question": "黑龙江文科考生538省排6173能报贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-学前教育转专业到小学教育有什么要求",
        "question": "哈师大在辽宁不招小学教育专业学生 但本人十分心仪此专业 请问学前教育转专业到小学教育可以吗 如果可以 请问有什么要求",
        "answer": "考生您好，转专业原则上分为高考成绩、大一上学期公共课成绩、学院设置笔试或面试三部分，具体政策以学校及学院所发文件规定为准。特殊类型招生不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-学校住宿条件怎么样",
        "question": "住宿环境与舍友人数",
        "answer": "详细信息可登录我校本科招生信息网址http://zsb.hrbnu.edu.cn，或使用微信小程序“哈师大招生”进行查询，也可拨打招生咨询热线0451-88067377。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-专业",
        "question": "贵校英语师范类录取时是否看英语单科分",
        "answer": "考生你好，英语师范专业录取遵循按照投档成绩从高分到低分顺序安排专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（流行唱法）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "考生您好，由于今年我校音乐类各专业录取原则发生变化，往年分数参考意义不大，因此相关专业无法做出分数预测。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-咨询",
        "question": "河北省历史类449可以报考贵校吗，可以转专业吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年在河南省共有155个招生计划，其中历史类40个。我们会在第二学期末进行转专业，届时会发布通知。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-天津43373",
        "question": "本人女，物生地，43373，报考贵校有机会录取么",
        "answer": "考生您好，我校2024年在天津市共20个招生计划。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "黑龙江文科考生，分数543，位次4732，报考汉语言文学专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "什么时候能进行分数预测",
        "answer": "详细专业信息可登录我校本科招生信息网址http://zsb.hrbnu.edu.cn，或使用微信小程序“哈师大招生”进行查询，也可拨打招生咨询热线0451-88067377。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-公费师范生定向到哈尔滨周边地区，是定向到中学还是高中，谢谢",
        "question": "定向到中学还是高中",
        "answer": "考生您好，请咨询教育局。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "请问贵校收福建历史类读汉语言吗？",
        "answer": "考生您好，2024年我校历史类在福建省招生计划如下："
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-浙江美术生想考美术学师范类的专业",
        "question": "浙江美术生今年考了552位次为5322想考你们的美术学师范类能不能上？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在浙江省艺术类招生共有22个招生计划，其中美术类（师范）专业共招收9个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取额",
        "question": "重庆考生政史地分数476每次20,249想报考贵校的西班牙语专业，请问有希望吗？请问转专业有什么要求吗？请问可以辅修专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在重庆市共有30个招生计划，其中历史类西班牙语专业共招收2个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-黑龙江美术242文化课326有机会上咱们学校吗？",
        "question": "今年录取规则是文过专排吗？",
        "answer": "考生您好，我校艺术录取是按照综合分投档，专业成绩分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "考生您好，我校我校在山东省音乐表演-民族器乐-笙共1个招生计划。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-专业",
        "question": "内蒙古考生文科生433分能报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，我校2024年在内蒙古共82个招生计划，其中文史类共28个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-哈师招生",
        "question": "老师 你好 请问贵校的取分有极差吗 转专业是可以跨专业转还是院校内转",
        "answer": "考生您好，我校专业志愿间不设级差。转专业可以跨专业转，但不同学院有不同要求，例如文科生不能跨转理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-专业组201有什么专业",
        "question": "广东历史类484",
        "answer": "考生您好，我校专业组201组为艺术类本科批（播音与主持艺术）。由于部分专业招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-天津考生排名39300成绩497",
        "question": "报考本校物流管理有希望吗？ 如果可以录取进入的话可以转专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在天津市共20个招生计划。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-黑龙江史地政女生 2024年475分，可以报考什么专业",
        "question": "黑龙江史地政女生 2024年475分，可以报考什么专业",
        "answer": "考生你好，你可以参考往年分数线和位次进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "重庆文科441有希望冲刺本校西班牙语专业嘛 可以不出国吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年在重庆市共有30个招生计划，其中历史类西班牙语专业共招收2个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "今年在重庆的招收名额是只限重庆的是吧",
        "answer": "考生您好，我校2024年在重庆市共有30个招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "我是广西考生，高考分数为517分，排名为12448名，请问能被贵校录取的几率，有多少？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在广西省共有145个招生计划，其中历史类共54个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "请问贵校，云南考生文科482，戏剧导演192能不能报考贵校",
        "answer": "考生您好，我校2024年在云南省共有110个招生计划，艺术类2个为音乐类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "您好老师，浙江考生544分，省排名118095，有机会考试贵校吗 若录取后，我想转专业又有什么条件吗。",
        "answer": "考生您好，我校2024年在浙江省共有52个招生计划。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-能否被录取",
        "question": "2024年文科生433能否被贵校葡萄牙语专业录取",
        "answer": "考生您好，我校2024年在重庆市共有30个招生计划，其中历史类13个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-哈尔滨师范大学",
        "question": "四川文科考生537分建议报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，我校2024年在四川省共有141个招生计划，其中文史类共16个计划，一批普通类分别为英语（师范类）、汉语言文学（师范类）、思想政治教育（师范类）、历史学（师范类）等四个专业，二批次专业若干。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-2024秘书学专业录取人数",
        "question": "录取位次",
        "answer": "考生你好，本校秘书学专业共招生48人，请关注你所在省份的招生计划数量。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-湖北历史类考生525分位次15178有概率录取吗？",
        "question": "录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年在湖北省共有42个招生计划，其中历史类15个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-表演",
        "question": "请问贵校今年招收江苏表演生嘛",
        "answer": "考生您好，我校2024年在江苏省没有音乐表演的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "我想报考贵校的物理专业但是贵校的物理专业是师范类，我想问一下以后考研可以进行实验物理的研究吗？特别是高能核物理粒子物理这一方向的？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在四川省共有141个招生计划，其中物理学（师范类）3个计划。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。报考专业不影响考研。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-今年高考506能被贵校录取吗",
        "question": "我是海南考生",
        "answer": "考生您好，我校2024年在海南省共有20个招生计划。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考咨询",
        "question": "你好，我是云南考生534，位次19772，报考贵校的法学专业机会多大",
        "answer": "考生您好，我校2024年在云南省共有110个招生计划，其中文史类47个。法学专业共招生7名。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "76680名能去贵校读地理信息科学吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年在广西省共有145个招生计划，其中地理信息科学共5个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-专业",
        "question": "您好，对于河南考生招生计划中包含哪些专业？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在河南省共有155个招生计划，其中文史类40个。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "山西省排一万四千四百名有望被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年在山西省共有86个招生计划，其中文史类33个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "云南文科493排名37994报本校几率大吗 可以报什么专业？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在云南省共有110个招生计划，其中文史类47个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-黑龙江理科体育生",
        "question": "体育分395.5文化课304折合后517.15能上哈师大体育教育专业吗",
        "answer": "考生你好，今年为黑龙江省高考改革第一年，目前不能针对专业进行分数预测，可将我校往年录取位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-招生",
        "question": "您校今年在安徽省历史类开不开设师范类专业",
        "answer": "考生你好，我校在安徽省招生计划数共93个，其中历史类20个，其中师范专业分别为：日语（师范类）3个、俄语（师范类）3个。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-天津考生",
        "question": "今年天津488史地政能被咱学校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年在天津市共20个招生计划。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "重庆全理482，排名70781可以来贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，我校2024年在重庆市共有30个招生计划，其中物理类17个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-湖北招生",
        "question": "湖北历史类招生多少人啊",
        "answer": "考生您好，我校2024年在湖北省共有42个招生计划，其中历史类15个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-河南艺术",
        "question": "书法招生是不是不分文理？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在河南省书法专业共有5个招生计划，其中历史类4个，物理类1个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考生态学专业以后可以当生物老师吗？",
        "question": "就是报考该学校的生态学专业，以后出来可以当生物老师吗？",
        "answer": "考生您好，生态学属于本科非师范专业，并不属于师范专业。报考生态学和职业规划是否为生物教师之间并无必然联系。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-招生",
        "question": "2024年在江西省招历史方向人数是多少",
        "answer": "考生您好，我校2024年在江西省共有55个招生计划.其中历史类提前批国家专项4个计划，本科批共有2个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-河南",
        "question": "请问今年打算在河南招多少人呢",
        "answer": "考生您好，我校2024年在河南省共有155个招生计划.其中理工类60个。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "云南省文科498有希望被贵校录取，如果服从调剂的话",
        "answer": "考生您好，我校2024年在云南省共有110个招生计划，其中文史类47个。由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "安徽考生全省45189名，462分有可能被贵校的汉语言或者行政管理专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在安徽省共有76个招生计划，其中物理类56个、历史类20个， 本校在贵州的招生计划中没有汉语言专业，无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-转专业",
        "question": "贵校的转专业政策是什么",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-复读生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "考生您好，如果报考院校和报考专业无特殊要求，复读生正常报考即可。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考专业",
        "question": "贵州文科494可以报考该校法学嘛",
        "answer": "考生您好，本校在贵州的招生计划中没有法学专业，无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-招生",
        "question": "贵校今年在陕西的招生人数是多少",
        "answer": "考生您好，我校2024年在陕西省共有40个招生计划，具体信息以陕西省公布的招生计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-问题。",
        "question": "湖南省文科491可以填报吗？",
        "answer": "考生您好，由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测，可以参考我校往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "贵校容易被退档吗",
        "answer": "考生您好，可参考哈尔滨师范大学 2024 年全日制普通本科招生章程 "
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-怎样转专业",
        "question": "调剂是按院校调剂还是随意分配",
        "answer": "学校会根据您所报名的专业组进行组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-录取",
        "question": "云南省475分理科日语语种能选日语专业吗",
        "answer": "由于部分专业招生计划较少，目前不能针对专业进行分数预测，可参考我校往年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-重庆录取",
        "question": "重庆一般需要多少分才能进入高校？",
        "answer": "由于部分地区招生计划较少，目前不能进行分数预测。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-贵校美术类在辽宁省的招生计划是什么",
        "question": "贵校美术类在辽宁省的招生计划是什么",
        "answer": "考生您好，2024年我校美术相关专业在辽宁省招生计划如下："
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "本校开设的公共外语课程中包含俄语课程，根据考生所选考科目进行对应。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-黑龙江户籍山东学籍高一体育生回黑龙江高考如何选择高中转学材料",
        "question": "目标院校哈尔滨师范大学 男孩体育生高一（开学高二）黑龙江户籍山东学籍 国家二级运动员 高二下学期预计拿下国家一级运动员 统招文化课平时分200分 努力1年预计达到350-400分 1.是选择体育单招/体育统招/高水平运动员？2.若是体育统招/高水平运动队高几转学？转学需要哪些流程及材料？如何选择黑龙...[详细]",
        "answer": "考生您好，对于咨询的问题做以下回复："
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-黑龙江户籍山东学籍高一体育生回黑龙江高考如何选择高中转学材料",
        "question": "目标院校哈尔滨师范大学 男孩体育生高一（开学高二）黑龙江户籍山东学籍 国家二级运动员 高二下学期预计拿下国家一级运动员 统招文化课平时分200分 努力1年预计达到350-400分 1.是选择体育单招/体育统招/高水平运动员？2.若是体育统招/高水平运动队高几转学？转学需要哪些流程及材料？如何选择黑龙...[详细]",
        "answer": "考生您好，对于咨询的问题做以下回复："
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-选科",
        "question": "物理组可以报考思想政治教育师范类吗",
        "answer": "考生您好，我校思想政治教育（师范类）专业要求首选科目为历史类，再选科目为思想政治。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-行知实验班",
        "question": "请问什么是行知实验班",
        "answer": "考生您好，行知实验班相关信息如下："
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-美术",
        "question": "贵校对福建的美术生招收多少人？分数线大概是多少？",
        "answer": "考生您好，2024年我校美术相关专业在福建省招生计划如下："
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-报考体育类免费师范生",
        "question": "定向地是县城还是乡镇",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-音乐",
        "question": "您好，我是湖南全文器乐主项，音乐教育245，音乐表演249，文化400有希望吗",
        "answer": "考生您好，由于今年我校音乐类各专业录取原则发生变化，往年分数参考意义不大，因此相关专业无法做出分数预测。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-地理信息技术专业",
        "question": "请问地理信息技术这个专业是从那一年开始招生的，这个专业是侧重测绘还是计算机",
        "answer": "考生您好，地理信息技术从2000年开始招生，专业对测绘和计算机都有要求，详细专业信息可登录我校本科招生信息网址http://zsb.hrbnu.edu.cn，或使用微信小程序“哈师大招生”进行查询。也可拨打招生咨询热线0451-8806 0524"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-体育类考生",
        "question": "你好老师，我是黑龙江省体育考生，我综合成绩大概在 500 分左右。体育术科是 85 分。能上贵校的体育教育专业吗。谢谢。",
        "answer": "考生您好，由于今年黑龙江省高考改革，往年参考分数意义不大，因此无法做出具体专业分数预测。但是今年体育类本科批次可填报30个院校专业组，如果对我校相关专业有意向，可考虑将我校相关专业加入您的院校专业组内。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨师范大学",
        "title": "哈尔滨师范大学-关于专业我想问",
        "question": "贵校的心理学专业今年会招收甘肃省的考生吗？",
        "answer": "考生您好，2024年我校心理学专业在甘肃省没有招生计划，详细招生计划可登录我校本科招生信息网址http://zsb.hrbnu.edu.cn，或使用微信小程序“哈师大招生”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-色弱",
        "question": "色弱可以报考公费师范里的化学 生物 心理学专业吗",
        "answer": "请查看招生计划本签名体检规定，学校没有单独要求"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江省美术生综合分423.4文化课344专业课217",
        "question": "被学校录取的几率大吗",
        "answer": "可以冲一下，去年最低456.9，排名2100名左右"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-。。",
        "question": "黑龙江省美术生综合分423.4文化课344专业课217希望大吗",
        "answer": "可以冲一下，去年最低456.9，排名2100名左右"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "希望很大，去年最低149565，分专业录取分数将网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1130/3925.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江 理科 总分412 排名66406进这个学校的几率大吗",
        "answer": "可以冲一下，去年68000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河南理科501，排名14616有录取希望吗",
        "answer": "有希望去年167500名"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "我校投档比例都是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江考生",
        "question": "435分57727排名有机会报考贵校吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "有希望，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1128/3975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-齐 文科",
        "question": "河南505有希望吗",
        "answer": "有希望，去年最低41000名"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-投档比",
        "question": "您好，贵校投档比为多少？如果同意服从调剂是否会被退档？",
        "answer": "100%，体检合格不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-提前批公费师范生",
        "question": "文史类415 位次22567~22801 贫困县，报提前批公费师范生有希望吗",
        "answer": "有希望，可以挑自己喜欢的地区多报几个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-招生问题",
        "question": "山东省227943全文考生今年有望被该校朝鲜语专业录取吗 文科相关专业及不限科目专业是否会提高录取分数线",
        "answer": "有希望，根据去年投档分够，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "您好，河南文科511，省位次31332是否建议报考贵校？",
        "answer": "可以报，希望较大，去年最低41000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-齐齐哈尔大学",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "可以冲一下，去年20000名，日语不影响，100%，四个都在一起，宿舍6人间"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-贵州省文科考生，成绩499，位次19372",
        "question": "老师，您好，我想报取该校的汉语言文学专业和历史学录取率高吗，建议报选吗",
        "answer": "可以试一下，希望还是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-齐齐哈尔大学的咨询",
        "question": "福建日语考生，请问贵校是否开设公共日语课",
        "answer": "开设"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-体育类",
        "question": "理科综合分484排名530能上去吗",
        "answer": "可以冲一下，去年位次390"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "您好，福建考生位次72182名，成绩503分，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下，去年最低71825"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-投档比",
        "question": "本校在江西投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "江西503省排83000能被本校电气工程及其自动化这个专业录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江省政史地459排名14972报贵校公费师范生有希望吗",
        "question": "黑龙江省政史地459排名14972报贵校公费师范生有希望吗",
        "answer": "有希望，公费师范生地区和专业每年都在变，可以选自己喜欢的地区多报几个"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "甘肃省美术生专业240文化课380综合排名1400有希望上贵校吗",
        "answer": "有希望，去年专业最低212，排名1600多"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江省位次52348报贵校机械设计制造及自动化的a9或b1那个更稳点",
        "answer": "都差不多，可以把喜欢的专业放前面"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "报考小语种专业需要英语口语考试成绩吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-四川美术生",
        "question": "美术248文化409综合分515可以上吗？ 概率多大？",
        "answer": "去年专业243，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取问题",
        "question": "黑龙江考生400分位次70984左右，报考贵校有机会被录取吗",
        "answer": "可以冲，去年68000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-转专业",
        "question": "转专业容易吗？",
        "answer": "还可以，主要限制人数，转出不超过专业的30%，转入不超过专业的10%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江齐齐哈尔本地考生历史类419女",
        "question": "志愿贵校汉语言文学、汉语国际教育、哲学、法学、思想政治教育，可服从调剂，可以被贵校录取吗？贵校今年这几个专业有扩招吗？",
        "answer": "只能冲一下试试了，没有扩招"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "1、浙江考生物化政550,110462能报考贵校的哪些专业；2、请问贵校今年在浙江省设的投档比具体是多少",
        "answer": "与我校去年录取位次比较接近，可以冲一下，100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "贵校是否录取南疆单列本科二批学生？如果可以的话，可以报那些专业？",
        "answer": "招，工商管理类"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "我是山东省的美术生综合分493.5位次10562能否被录取",
        "answer": "可以冲一下，去年9281名"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江，物生地，414分，排名65248-65617，可以上贵校吗，录取的概率大吗",
        "answer": "去年最低68000，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江艺术投档比",
        "question": "黑龙江艺术投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-投档比",
        "question": "河南在贵校的投档比",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河南，理科女，466。建议报这个学校吗？若录取后的能报的专业有什么？位次在203995到205769",
        "answer": "去年最低16000，可以冲，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1136/3995.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-齐齐哈尔大学",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "可以冲一下，分专业录取情况见学校网站https://zs.qqhru.edu.cn/info/1135/3935.htm，山东直接投档到专业，不存在调剂的情况，都是本科招生"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江文科429分排名20173报考龙江计划有希望吗",
        "question": "黑龙江文科429分排名20173报考龙江计划有希望吗",
        "answer": "可以冲一下，去年17000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-齐齐哈尔大学",
        "question": "山东文科477排名23万位次，可以冲击贵校的什么专业，希望大吗？",
        "answer": "去年朝鲜语466，其他基本都在500分左右"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "你好老师；我是河南理工男 474分 位次191769可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年160000，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "去年按专业课录取，最低222"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南文科488，位次46648有希望报考贵校吗",
        "question": "如果可以能进那些专业",
        "answer": "可以冲一下，去年最低41000，分专业录取情况见学校网站https://zs.qqhru.edu.cn/info/1136/3995.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江文科考生，475，12444，报贵校的汉语言文学的固边计划有希望吗",
        "answer": "有希望，固边计划是第一年招生，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "贵州体育考生大文418 综合分327排名2557 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年综合分324，排名853"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "新疆单列类考生，314分 11510位次 可以被贵校录取吗？",
        "answer": "单列只招阿勒泰地区定向"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "贵校投档比在广东是多少？广东物理类物化政484排名176030有机会吗？还有转专业的规定大概是什么呢？",
        "answer": "100%，可以冲一下，去年156000名，转专业主要限制人数，转出不超过专业的30%，转入不超过专业的10%，没有挂科"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-齐齐哈尔大学",
        "question": "老师好我是西藏A类考生320分，排名3203 报贵校有希望吗",
        "answer": "有希望，西藏每年招生情况不是太好，平行志愿一次投档录取的机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-山东考生",
        "question": "政史地528省排十一万五千左右，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "分专业录取情况见分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1135/3935.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "理化地500分126694名报考土木或是轻工可以吗",
        "answer": "有希望，这两个专业录取分数不高，可以参考分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1132/3967.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河北499物化生报考食品科学与工程类专业有希望吗",
        "answer": "可以冲一下，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1123/3951.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "您好，黑龙江442分，55000排名，报考本校的机械设计制造及其自动化专业有希望吗？",
        "answer": "有希望，去年该专业录取位次56000名"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "河南理科478，排名184813，报这个学校能录取吗？不要高收费专业",
        "answer": "去年十六万名，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "吉林考生461，排名37095想报考贵校计算机或者机械设计及自动化有希望吗",
        "answer": "有希望，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1127/3993.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "请问广东历史考生6万五千名可以上贵校的日语专业吗？",
        "answer": "可以冲一下，去年位次在45000左右"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考录取",
        "question": "河南文科507分能上咱们学校吗？能上哪些专业？",
        "answer": "去年523，位次41000，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1136/3995.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南文科",
        "question": "老师文科两万九多，可以报考该校的一些专业吗？",
        "answer": "希望非常大，去年最低41000，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1136/3995.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江考生物理方向431总排59183可以报考食品质量与安全",
        "question": "贵校投档比是多少·",
        "answer": "有希望，去年61000，100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-转专业相关",
        "question": "我想询问下咱学校转专业政策是什么？",
        "answer": "主要限制人数，转出不超过专业的30%，转入不超过专业10%，没有挂科"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "辽宁物化生排名76892有机会吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下，去年72000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-贵校朝鲜语专业对英语单科成绩有什么限制吗？",
        "question": "贵校朝鲜语专业对英语单科成绩有什么限制吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-齐齐哈尔大学",
        "question": "河南文科45924，报考本校成功的几率大不大？服从调剂",
        "answer": "可以冲一下，去年最低41000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "北京考生全文473位次37900有机会报考贵校吗？",
        "answer": "北京计划较少，分数变化会很大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-调剂",
        "question": "我想询问下咱学校调剂政策是什么？谢谢。",
        "answer": "调剂没有固定原则，会考虑考生报考的相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校吗",
        "answer": "希望很大，去年36000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "天津考生518分物生政33518名有可能被贵校录取吗，如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "希望很大，去年36534，服从调剂体检合格不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "湖北物化生505分 省排名85330 报考贵校希望大吗",
        "answer": "希望很大，去年91000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "河南文科488分，排名46648，有希望上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下，去年41000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-关于调剂",
        "question": "老师您好，我是今年河南一位排名第1.44w名的考生，如果我报考贵校被调剂，会被调剂到什么专业，并且我想询问下咱学校调剂政策是什么？",
        "answer": "调剂会考虑报考相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "我是黑龙省考生417分64000余名有望被本校电气类或材料类录取吗",
        "answer": "材料类希望大点"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江物理组367分84058排名少数民族预科班有机会吗",
        "answer": "少数民族预科录取情况请咨询黑龙江省民族职业学院，他们负责录取培养一年后转入"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-志愿填报",
        "question": "我是甘肃考生，分数485，位次38470报考临床医学或电气及其自动化概率分别为多大",
        "answer": "我校没有医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-退档",
        "question": "请问贵校投档比例多少，如果达到最低分数线是否会退档",
        "answer": "100%，体检合格不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类物化生，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下，去年最低155999"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-转专业",
        "question": "想了解一下贵校关于转专业的条件",
        "answer": "主要限制人数，转出不超过专业的30%，转入不超过10%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-咨询",
        "question": "湖南理科排名18万，上该校有希望吗？投档线多少？调档比多少？",
        "answer": "希望小点，去年最低12万名，100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-艺术生",
        "question": "宁夏艺术（文）-提前录取高职专科艺术专业批次中23A8牡丹江大学（音乐教育（声乐））01音乐教育（师范）2人",
        "answer": "齐齐哈尔大学不招宁夏艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江省考生，历史类，437分，排名18762有机会冲一下吗",
        "answer": "去年17000，可以冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-艺术生",
        "question": "宁夏艺术（文）音乐教育（器乐）综合分464分（其中音教主项器乐250.48分），能被贵校录取吗？",
        "answer": "宁夏不招艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "没有，学校不划线，按投档成绩从高到低录"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-齐齐哈尔大学",
        "question": "你好 云南文科考生509分排名30259进入贵校的希望大吗？可以选择哪些专业？",
        "answer": "可以冲一下，去年最低25000左右，分专业录取情况见网站公布"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "本人黑龙江物化地考生，389，74929，有概率被贵校地理科学，食品科学与工程，食品质量与安全，酿酒工程，园艺，几个专业其中被录取吗？",
        "answer": "希望小点，去年最低68000，只能冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-山东",
        "question": "山东生政地467有希望报考贵校朝鲜语专业吗",
        "answer": "去年466，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-四川理科518，位次110543可以被录取吗？，有专业推荐吗",
        "question": "感谢",
        "answer": "可以冲一下，去年最低127255，分专业录取情况见学校网站"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "去年按专业成绩投档录取，最低168，今年首次采用综合分投档录取，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江体育",
        "question": "本人黑龙江体育生，综合分470，排名847左右，能报贵校嘛？",
        "answer": "希望小点，可以冲一下，去年排名390"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-江苏省美术生",
        "question": "江苏美术生文科历史组472位次11863有希望录取贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，去年最低466"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-四川理科518，位次110543，有哪些专业推荐",
        "question": "感谢",
        "answer": "可以登录学校网站或公众号查询分专业录取情况，https://zs.qqhru.edu.cn/info/1143/4007.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师您好，请问江苏物化政493排名152612有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下，去年最低149565"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江省考生，物理类，428分，位次60280。有望被录取吗？",
        "answer": "有希望，去年最低68000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-贵校非师范专业可以转师范专业吗",
        "question": "有什么要求和人数限制 对于今年没有在浙江省招生的专业可以转进去吗 文科557有机会报考吗",
        "answer": "不限制师范非师范，转出不超过专业的30%，转入不超过专业的10%，没有挂科，转专业是在全校专业范围内，可以冲一下啊"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-辽宁",
        "question": "辽宁考生，无法调剂，请问贵校投档比为多少，被提档后，如果符合所报专业的健康要求，是否有退档风险",
        "answer": "100%，体检符合不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-老师，山东音乐生综合分480能上吗？专业205，文化449",
        "question": "如题",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河南文科美术，专业课224文化课349，想要报考贵校的09专业，有希望吗",
        "answer": "去年专业最低248，今年首次按综合分投档，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-艺术生",
        "question": "请问本校今年辽宁视传招多少人，还有去年的分数线",
        "answer": "辽宁不招艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-外省报考",
        "question": "山西理工470 位次65414 能报机械设计及自动化吗 是不是不对山西招这个专业啊",
        "answer": "今年未列该专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "江西物化生496，排名91723，能否被贵校录取，推荐哪个专业？",
        "answer": "可以冲一下，分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1134/3979.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "广东物化生507，排位134777，能进数学与应用数学专业吗？后期可以考研吗？",
        "answer": "可以冲一下，可以考研，我校有相关专业的研究生"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-上海考生 物化地 422",
        "question": "您好，我是上海考生，物化地，422分，想报考贵校的01专业组，请问有希望吗？",
        "answer": "可以冲一下，分专业录取情况见学校网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1129/3943.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-广西全理科总分444排名97140有几率被贵校录取吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "去年406，位次98764，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "机械设计制造及自动化有希望吗",
        "answer": "可以冲一下，去年56000名"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取咨询",
        "question": "湖北物化生考生 498 省排名91112，有机会进入贵校学习什么专业",
        "answer": "请查看我校去年分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1137/3949.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-北京考生",
        "question": "北京考生，选科物化地，476分，排名37407到37159，选02组有望被录取么？谢谢",
        "answer": "北京计划较少，可以冲一下试试，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1121/3915.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-咨询",
        "question": "安徽考生，物化政，494，位次 134581，有望上什么专业？概率大吗？",
        "answer": "可以冲一下，分专业录取情况见网站公布，https://zs.qqhru.edu.cn/info/1132/3967.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-贵校分一本专业二本专业吗？入学二本专业可以转一本专业吗",
        "question": "专业",
        "answer": "高考改革后不分一本和二本了，都是普通本科批"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南考生理科488",
        "question": "河南考生理科488 名次167608有希望进入贵校吗",
        "answer": "有希望，位次与我校去年录取情况接近"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-专业",
        "question": "贵校分一本专业二本专业吗？入学二本专业可以转一本专业吗",
        "answer": "现在改革后都不分批次了，只有本科批"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-投档比",
        "question": "贵校对辽宁的投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江考生历政地总分449省排名16669 有可能被录取吗",
        "answer": "有希望，去年17000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江省位次52348能不能报机械设计制造及自动化吗？",
        "question": "能吗？",
        "answer": "希望很大，去年机械类位次56061"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "浙江政史生考生高考分数499位次169768，有希望上贵校吗",
        "answer": "可以冲，去年最低539，位次119459"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "浙江政史生考生，有希望上贵校吗",
        "answer": "请说明你的分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-贵校少数民族预科班是在什么时候选专业呢",
        "question": "贵校少数民族预科班是在什么时候选专业呢",
        "answer": "报志愿的就选"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-湖南舞蹈",
        "question": "湖南舞蹈229文化355",
        "answer": "虎年综合分280.7"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江省女文科考生478位次12133报考贵校的少数民族预科班机会大吗",
        "answer": "正常的本科批都是有希望的，去年17000名左右"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河南理科466 有希望报贵校吗？",
        "answer": "去年490，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-英语口语",
        "question": "朝鲜语专业也需要需要英语口语考试吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "江苏美术史政生综合分500，位次6143，录取贵校概率是多少",
        "answer": "去年466，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的化工与制药类和材料类有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-转专业规则",
        "question": "请问贵校可以跨系转专业吗？转专业有啥规则",
        "answer": "可以，主要限制人数，转出不超过专业的30%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-是否能被录取",
        "question": "黑龙江物化地，排名47200，想学食品科学与工程，能否录取？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-住宿",
        "question": "学校是几人寝啊",
        "answer": "6"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-齐齐哈尔大学汉语言文学",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "有希望，分专业录取情况见学校网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1139/3957.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "招生简章 第九条（一）考生所报专业志愿不能满足时 且达到学校最低录取分数线，如服从调剂 将其调剂录取到尚未完成招生计划的专业-------且达到学校最低录取分数线， 这个最低录取分数线是多少 怎么界定",
        "answer": "投档线"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物化生分数476排位192003有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年491，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-江苏美术*",
        "question": "江苏文科美术综合474有没有希望",
        "answer": "有希望，去年466"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为88的音乐表演（声乐）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "希望很大，去年520.51，排名2460"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，吉林，物化生，494，想报电气自动化相关专业，请问录取率如何~谢谢",
        "answer": "请查看网站公布分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1127/3993.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-考研10",
        "question": "是否可以考取本校的研究生？贵校是否有硕博设点？",
        "answer": "我校大部分专业都有研究生，目前没有博士点"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-咨询10",
        "question": "我是云南考生，分数为488分，位次为57449，能够被贵校电气及其自动化录取吗？",
        "answer": "去年学校最低录取分445，位次73491，电气最低468分，按去年录取情况希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "请问河南文科文化392，美术218有录取机会吗？",
        "answer": "去年按专业成绩录取，最低248，今年首次按综合分投档录取，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生 物化生，421分，62592—62957名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，去年最低68000，分专业录取情况见学校网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1128/3975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "你好 山东今年文科考生 460有希望上贵校小语种专业吗",
        "answer": "去年朝鲜语最低466，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-今天体育录取是否分文理",
        "question": "你们今年体育录取是按照名次录取吗，分文理吗，体育录取的最低位次是多少，贵州体育综合分320但是是文科生，是文科生文化成绩388省排名67133有希望报该贵校吗？",
        "answer": "不分，请以贵州省公布的招生计划 为准，去年最低324"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-请问贵校，被调剂后可以申请转专业吗？",
        "question": "请问贵校，被调剂后可以申请转专业吗？",
        "answer": "1学期后可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师您好，天津文科生，位次在38465,501分，服从调剂有机会被贵校录取吗，专业有单科成绩要求吗，请老师解答，谢谢老师",
        "answer": "有希望，去年最低503，没有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-咨询",
        "question": "老师您好！1.吉林文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "可以冲一下，去年最低11600，100%，服从调剂体检合格不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "去年496，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "如果被录取了，可以转专业吗，哪些专业是不能转的呢",
        "answer": "1学期之后可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-招生",
        "question": "今年招甘肃考生吗 文科多少分 位次多少啊",
        "answer": "今年甘肃没有历史类计划"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南理科位次在12.6万，可以报考电器类，计算机类吗，",
        "question": "在本校区吗，",
        "answer": "可以冲一下，去年学校最低490，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1136/3995.htm，学校没有分校"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-理科体育生今日报考",
        "question": "老师您好 我是河南理科体育生 文化385 排名2445 体育126排名3326 有希望报考贵校 体育类专业吗",
        "answer": "去年按专业录取最低84（专业*0.667），可以报前面冲一下，请关注河南投档方式是否有变化"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江物理组439分位次56182，有希望申报贵校吗？",
        "answer": "有希望，去年最低68000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-您好",
        "question": "江苏考生，史政地，508分，位次36594，有望录取贵校工商管理专业或者英语专业吗",
        "answer": "可以冲一下，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1130/3925.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-四川理科519分，位次109199，报考贵校哪个专业有希望？",
        "question": "四川理科519分，位次109199，报考贵校哪个专业有希望？",
        "answer": "请参考我校去年分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1143/4007.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-转专业容易吗",
        "question": "怕被调剂到冷门专业",
        "answer": "主要限制人数，转出不超过专业的30%，转入不超过专业的10%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-齐齐",
        "question": "湖南文科女生459 排名43949 有希望吗？ 投档比是多少？ 可选专业呢?",
        "answer": "可以冲一下，去年最低470，投档比100%，可查看去年分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1138/3963.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-专业录取",
        "question": "河南理科495 有希望能报机械类专业或者医学类专业吗",
        "answer": "去年学校录取最低490，可以冲一下，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1136/3995.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求吗",
        "answer": "主要限制人数，转出不超过专业的30%，转入不超过专业的10%，没有挂科"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-2024年高考",
        "question": "今年有没有人工智能这个专业",
        "answer": "甘肃今年没有"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-北京录取",
        "question": "北京全文461排名40318，有希望上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下，北京招生计划较少，分数线可能会有上下浮动"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的政策是什么",
        "answer": "主要限制人数，转出不超过专业的30%，转入不超过专业的10%，没有挂科"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-投档比",
        "question": "贵校提档比为1：1吗？能保证进档不退档吗？",
        "answer": "是的，服从调剂体检合格不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-贵州省体育综合320文化文科388省排名67133",
        "question": "请问报该贵校有希望吗",
        "answer": "去年324，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-艺术类",
        "question": "招生比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "请问河南文科生517，位次27870有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大，去年523，排名41006"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-投档比",
        "question": "投档比",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "新疆考生单列类293过二本分数线，位次15913，是否能被贵校通信工程专业录取",
        "answer": "可以报前面冲一下，新疆计划较少，分数线可能会有上下浮动"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师你好 北京505 排名31121 史地政 地理科学录取可能性大吗",
        "answer": "去年512，今年增加了一个计划，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "广东考生物理方向460，可以报化学工程与工艺吗？",
        "answer": "去年学校最低分491，排名155999，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-外省报考",
        "question": "山西理工470 位次65414 报 机械设计及自动化专业希望大吗",
        "answer": "希望很大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-大类分流",
        "question": "专业分流是大一进去就分还是按照大一的成绩分",
        "answer": "材料类和计算机类一学期后分流，其他大类三学期后分流"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-大类分流",
        "question": "化工和制药类如果要分流的话是按照成绩分还是随机分·",
        "answer": "按照成绩，分数高的考生先选"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取咨询",
        "question": "广西历史类考生总分428，位次在39520~39891有希望进入贵校嘛？",
        "answer": "去年480，希望小点，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-历史录取",
        "question": "江西503能录取吗",
        "answer": "去年504，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "广西理科物化地440分排名100553可以报考你校108专业组吗？",
        "answer": "可以冲一下，去年最低406分，位次98764"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "可以冲一下，可以登录我校招生信息网查看分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1130/3925.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-请问广东物理考生493，排位160776服从调剂能进入贵校吗",
        "question": "请问广东物理考生493，排位160776服从调剂能进入贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，去年491分"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "去年528，排名749，可以冲一下，100%，没有双学位，服从调剂体检合格不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-高考",
        "question": "山东488分可以报考该校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "四川考生音乐表演专业综合分455.56 排名1180左右 有希望报考贵校吗",
        "answer": "去年按专业课成绩录取，今年首次采用综合分投档，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下咱们学校的投档比是多少，天津全文考生483分去咱们学校的机会大吗，有每科目的分数要求吗",
        "answer": "100%，可以冲一下，去年503，没有单科要求"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-广东美术类439总分，1万7千多名",
        "question": "请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "广东不招美术类"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "天津考生，物化地组合，522分，排名32623 被本学校录取的几率大吗？",
        "answer": "希望很大，去年503，排名36534"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，去年491"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-填报志愿",
        "question": "安徽物化地501分，124973，可以报考本校，",
        "answer": "有希望，去年460，位次126000左右"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师您好！孩子舞蹈专业251文化350有机会被贵校录取不？",
        "answer": "去年综合分280.7"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-四川美术生481.5",
        "question": "老师您好，我是四川美术文科生，综合分481.5(文化是403，专业224.5双过线)全省排名14123报考贵校有希望吗，谢谢。",
        "answer": "去年按专业投档最低分243，今年首次按综合分投档，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江舞蹈",
        "question": "老师，我的专业224，文化333，综合447，位次354，有机会被录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，去年最低位次194"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江考生物理445，位次53875",
        "question": "可以报贵校什么专业",
        "answer": "分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1128/3975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-咨询",
        "question": "黑龙江历史类考了430分，排名19981，可以上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下，去年最低位次17000"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师您好，江西考生500分86701名，能进电气工程专业吗？",
        "answer": "可以冲一下，去年最低493"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江考生445分位次为17309名",
        "question": "请问贵校俄语专业有希望嘛",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南文科36361报考历史学把握大吗",
        "question": "河南文科36361报考历史学把握大吗",
        "answer": "去年528，可以冲一下，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1136/3995.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南文科36361报考汉语言希望大吗",
        "question": "河南文科位次36361报考汉语言希望大吗",
        "answer": "去年536，按类招生"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取咨询",
        "question": "老师：您好！四川理科生512，位次118000的样子，有希望电气工程及自动化专业录取吗？填报的6个专业，是按填报顺序录取的吗？会不会被调剂，望回复！谢谢",
        "answer": "有希望，按志愿顺序录取，如果所报专业已满会进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-位次52348能不能报机械设计及自动化",
        "question": "可以吗？",
        "answer": "去年机械类录取到56061名，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-咨询",
        "question": "广东历史类考生，今年490分，排名4590，外语非英语，报告贵校机会大吗？",
        "answer": "可以冲一下，去年最低492，位次45427"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能上贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能上贵校材料类吗",
        "answer": "希望很大，去年477"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南体育",
        "question": "理科339体育108有希望吗",
        "answer": "去年86，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考咨询",
        "question": "黑龙江省物理组473分 位次43000 能报贵校的什么专业",
        "answer": "除了师范类专业分数稍微高一点，其他专业按去年分数基本都够"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江物化地390分 排名74928 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-咨询",
        "question": "广东省历史类考生487分，47569 报名贵校日语与汉语言专业难度大吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-除英语专业之外，其他专业有没有限制必须要英语",
        "question": "除英语专业之外，其他专业有没有限制必须要英语",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "江西美术考生6200左右排名可以被该校录取吗",
        "answer": "去年综合分525，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-山东考生，政史地492分，有希望考入贵校什么专业？",
        "question": "如上",
        "answer": "去年最低466，位次252161，分专业录取情况见学校网站https://zs.qqhru.edu.cn/info/1135/3935.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "宁夏理科394位次21945有可能录取吗",
        "answer": "可以冲一下，去年最低位次17326"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师你好， 贵州考生高考分数401，位次在137642，录取几率大？",
        "answer": "希望较小，去年最低位次97211，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "请问河北省理科480分位次15W能录取吗",
        "answer": "可以冲一下，去年最低120000左右"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-湖南考生",
        "question": "请问舞蹈编导的舞种方向：民族舞？现代舞？",
        "answer": "不限，古典、民族、芭蕾、现当代都可以"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河南文科女生，高考成绩496，位次40368-41047，录取风险大不大",
        "answer": "可以冲一下，去年最低位次41006"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-云南录取",
        "question": "老师理科465位次72000多名服从调剂，可以被本校录取吗？",
        "answer": "希望很大，去年最低位次73491"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-湖南舞蹈",
        "question": "湖南舞蹈229文化355能报考贵校吗？",
        "answer": "去年综合分最低280.7，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-四川舞蹈生",
        "question": "综合分485有机会上贵校吗",
        "answer": "去年按专业课投档录取，最低分341.6，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业",
        "answer": "分专业录取情况见我校招生信息网https://zs.qqhru.edu.cn/info/1142/3953.htm，1学期后可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-提前批",
        "question": "老师您好，黑龙江考生，史地政，466分，全省排名13912名，填报贵校提前批公费师范，有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望，可以报20个平行专业组志愿，去年分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1128/3873.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-江苏",
        "question": "服从调剂以后 还有可能会滑档吗",
        "answer": "服从调剂体检合格不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "山西理科470位次65414 报考贵校计算机类专业有希望吗",
        "answer": "有希望，去年分专业录取情况见学校网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1124/3987.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-咨询",
        "question": "理科506排名270000有没有希望报考机械制造及其自动化",
        "answer": "去年483，位次127255，分专业录取情况见学校网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1143/4007.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "进档后服从调剂会不会被退档",
        "answer": "体检符合规定不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-江苏录取",
        "question": "历政地508 服从调剂有希望报考贵校吗，能转专业吗 有考研的要求吗",
        "answer": "去年504，可以冲一下，一学期后可以申请转专业，可以报考本校相关专业的研究生"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-青海",
        "question": "青海文科位次3402报考贵校被录取的机率大吗",
        "answer": "有希望，去年418，位次3890"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "100%，去年音乐类综合分都在500以上，只能冲一下了"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-江西美术生录取",
        "question": "江西美术生，综合排名6152，有机会吗",
        "answer": "去年综合分525.65，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-招生咨询",
        "question": "请问四川考生理科504分排名125000左右是否有希望报考贵校",
        "answer": "可以冲一下，去年483，位次127255"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河南文科314，美术202，请问有希望吗",
        "answer": "去年按专业课成绩录取，最低248，今年首次实行综合分投档，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取7",
        "question": "我是云南考生，分数为488，位次为57449，是否有机会被该校电子信息和电气工程及其自动化这两个专业录取呢？",
        "answer": "请登录我校招生信息网查看分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1145/4013.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-四川艺术生和加分政策",
        "question": "美术235，文化353，户口在四川少数民族居住地的户口，但不是少数民族，你们学校是认同加二十分还是加十分呢，综合排名14365，综合分475.25，有机会上你们学校吗",
        "answer": "加分按四川省规定，我校承认各省加分政策，去年按专业课录取，最低243，今年首次采用综合分投档录取，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江文科413能进去吗",
        "answer": "希望较小，可登录我校招生信息网查看分专业录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是黑龙江文科考生452分有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年374，位次17124"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "江西省考生物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？能录取什么专业呢?",
        "answer": "可以冲一下，去年位次87210，分专业录取情况见学校网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1134/3979.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-招考问题",
        "question": "老师您好，黑龙江物理类428分能被咱们院校工商管理类录取吗",
        "answer": "可以冲一下，去年56000名"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河南理科考生491有希望被数据技术或者理工科专业录取吗",
        "answer": "可以冲一下，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1136/3995.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "广东考生，组合物生地，总分496，排名154246，请问报考贵校的信息管理与信息系统和城乡规划这两个专业有希望吗？投档比是多少？会被退档吗？",
        "answer": "有希望，100%，服从调剂体检合格不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-l录取",
        "question": "河南理科503分贵校可以录取吗",
        "answer": "有希望，去年490"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-电气工程及其自动化专业，上海生，物化地429,46629，可",
        "question": "电气工程及其自动化专业，上海生，物化地429,36629，可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，去年录取最低416，分专业录取情况见学校网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1129/3943.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-电气工程及其自动化专业，上海生，物化地429,46629，",
        "question": "电气工程及其自动化专业，上海生，物化地429,46629，可以报考贵校吗",
        "answer": "分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1129/3943.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "高考时选英语就行"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江体育考生",
        "question": "老师文化课273体育73.7综合441有希望被贵学校录取吗",
        "answer": "全年463，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-请问上海生，物化地，排名36629，能报到哪些专业呢",
        "question": "请问上海生，物化地，排名36629，能报到哪些专业呢",
        "answer": "去年分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1088/4181.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "6人寝，11个食堂，环境优雅，学校网站有相关视频"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-天津物化地515，能报考贵校物理学或物联网专业吗",
        "question": "贵校可以转专业吗，转专业的要求是什么呢",
        "answer": "可以冲一下，1学期后可以申请转专业，主要限制人数，转出不能超过专业的30%，转入不能超过专业的10%，没有挂科"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的学前教育专业吗，会不会被退档",
        "answer": "可以冲一下，服从调剂体检符合规定不退档"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "舞蹈生专业210文化392能报考贵校吗",
        "answer": "去年按专业课成绩录取，最低168，今年河南首次采用综合分投档录取，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河南理科501，位次146167有希望上贵校的计算机类专业吗？",
        "answer": "有希望，去年分专业录取情况见我校招生信息网公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1136/3995.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "陕西理科453省排76067有机会吗？数学类有机会嘛",
        "answer": "有希望，与我校去年录取位次接近，分专业录取情况见我校网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1146/3983.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的什么专业？是否承认考生照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "可以冲一下，去年分专业录取情况见我校招生信息网https://zs.qqhru.edu.cn/info/1147/3991.htm，承认各省加分政策，没有专业级差，学校四个校区都在一起，投档比例100%，没有保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南理科487排名167000",
        "question": "能去贵校读电子信息工程吗.贵校转专业条件如何",
        "answer": "可以冲一下，与我校去年录取位次接近，1学期后可以申请转专业，限制人数，转出不超过专业的30%，转入不超过专业的10%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-天津录取",
        "question": "天津物化生考生516 齐齐哈尔大学的应用化学录取概率大吗",
        "answer": "有希望，去年510"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "question": "您好今年黑龙江物化生58462能报考贵校哪些专业 语文112数学63英语74物理34化学73生物75",
        "answer": "可以登录我校招生信息网查看去年分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1128/3975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南理科录取",
        "question": "河南理科考生，分数 487 有机会录取吗",
        "answer": "有希望，去年490"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江文科425，位次20911能录取日语朝鲜语吗",
        "question": "黑龙江文科425，位次20911能录取日语朝鲜语吗",
        "answer": "可以冲一下，可以登录我校招生信息网查看去年分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1128/3975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "请问一下，吉林省文科412能录取吗",
        "answer": "可以冲一下，去年416，排名11600"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-音教录取",
        "question": "四川音教声主216文化427综合分483.5，位次672被录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，去年按专业投档最低分见我校招生信息网https://zs.qqhru.edu.cn/info/1143/3941.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南艺考生",
        "question": "老师好，我是河南艺考生，专业课224排名18107。文化课351在纯文化课排名181104，在艺术生中排名18310。按文5专5的综合分计算为455.5，报考环境设计专业稳吗",
        "answer": "去年按专业成绩录取，今年首次采用综合分投档录取，可以冲一下，请登录我校招生信息网查看分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1136/3931.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "新疆文科406位次5159法学有没有希望",
        "answer": "法学只招兵团定向"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-新疆文科什么专业",
        "question": "请问今年给新疆文科有哪些",
        "answer": "汉语言文学（师范类）2人"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "请问河南在贵校的投档比是多少？理科501，位次146167有希望上贵校吗？",
        "answer": "100%，希望很大，去年490分，排名167514"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "24届 江西物化生 485 105250 有希望被贵校电气工程及自动化或者应用化学录取吗",
        "answer": "可以冲一下，去年我校最低484，分专业录取情况见我校招生信息网https://zs.qqhru.edu.cn/info/1134/3979.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-公费师范生",
        "question": "老师您好，我是黑龙江省历史类高考分数480省排名11847有机会报考公费师范生吗？",
        "answer": "有希望，请登录我校招生信息网查看去年分地区分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1128/3873.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "黑龙江物理组385排名7万6有希望报考吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南理科473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "可以冲一下，去年490"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河南艺考生",
        "question": "河南艺考生文化课351，专业课224报环境设计专业稳吗",
        "answer": "可以冲一下，去年按专业课成绩录取，最低248，今年首次采用综合分投档录取"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-请问黑龙江考生370分可以上贵校嘛",
        "question": "请问",
        "answer": "希望小点，可以登录我校招生信息网查看去年分专业录取情况，冲一下去年录取分数较低的专业所在专业组"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏物化生511分，位次129568，报考贵校希望大吗？不挑专业",
        "answer": "有希望，去年477，排名149565，分专业录取情况见网站公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1130/3925.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-陕西文科468名次20270可以报吗？录取的几率大吗？",
        "question": "可以报英语吗？",
        "answer": "与我校去年录取位次接近，可以冲一下，英语专业限英语语种考生报考，没有其他限制"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "天津508位次36250，请问报考01组的小学教育和03组有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江文科",
        "question": "黑龙江文科442分录取机会大吗？是不是得报冷门专业才行",
        "answer": "我校网站公布了去年分专业录取情况，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-转专业",
        "question": "被录取后可以转专业吗",
        "answer": "一学期后可以，主要限制人数"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-文史类艺术生",
        "question": "广西看生文史类美术生综合分450分有能力冲刺贵校吗",
        "answer": "广西不招艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-2024年高考",
        "question": "甘肃457。省排名为50861~51341。能报贵校的人工智能吗？在2023年，参加了第二届青少年机器人大赛，获得了二等奖。在2023年参加了第四届甘肃省青少年编程与智能设计大赛中获得了二等奖。",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-体育",
        "question": "体育76 文化课367陕西省的有没机会上贵校吗",
        "answer": "陕西不招体育类"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-江西录取",
        "question": "物理组481省里排名110554有机会录取吗",
        "answer": "可以冲一下，去年484，排名87210"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（声乐）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "希望很大，去年300.8"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-福建515分，名次6.3万名，可以报考贵校吗",
        "question": "福建515分，名次6.3万名，可以报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，去年最低474，排名71825"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-天津512分能上贵校汉语言文学专业吗",
        "question": "天津512分能上贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "有希望，可以登录我校招生信息网查询相关专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1122/3929.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河北在学校的投档比是多少？ 物化生女生位次149921报希望大吗？",
        "answer": "100%，有希望，可以冲一下，去年119480"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "湖北的今年490能进吗",
        "answer": "有希望，去年481，排名91884"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "四川美术生专业230.01，文化417，综合496有机会上贵校",
        "answer": "可以冲一下，去年按专业投档，今年首次实行综合分"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "江苏文科史地生495 省42609有希望吗",
        "answer": "可以冲一下，去年最低504，排名38764"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "天津物化生考生516自动化录取概率大吗",
        "answer": "去年522，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-体育录取",
        "question": "文体470+，全省排名740，有机会被该贵校录取吗",
        "answer": "去年483，报前面冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师，你好，我是四川考生今年高考519想报考贵校的电气工程及其自动化专业，被录取的可能性大吗",
        "answer": "希望很大，去年最低494"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考咨询",
        "question": "老师你好，广东历史考生总分494排名42761有机会报考贵校学前教育专业或历史学专业或汉语言文学",
        "answer": "有希望https://zs.qqhru.edu.cn/info/1139/3957.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "您好老师黑龙江理科463 四万七 城乡规划稳吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江理科",
        "question": "位次86751 360能报考本校吗",
        "answer": "刚过本科线，只能冲了"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "今年广播电视学在浙江招生吗",
        "answer": "招https://zs.qqhru.edu.cn/info/1090/4183.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-专业",
        "question": "广播电视学对体检有要求吗，有身高，视力限制吗",
        "answer": "请查看招生计划本前面国家统一的体检规定，学校没有特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-美术生",
        "question": "你好，老师，请问江西美术生文化415专业237.6可以上贵校吗",
        "answer": "去年综合分525.65，请自行测试你在江西综合分比较一下，都是平行志愿可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江",
        "question": "421,62957能报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，https://zs.qqhru.edu.cn/info/1128/3975.htm去年分专业录取情况参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-四川 录取及学校环境",
        "question": "1*川理507-125728有较大概率被贵校录取吗？ 2*贵校宿舍几人寝；独立卫浴，空调是否有；贵校周围有公交地铁或共享单车吗",
        "answer": "去年最低分483，排名127000左右，可以报前面冲一下，还是有希望的，6人寝，没有独立卫浴，不需要空调，学校在市中心，公共交通很方便"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河北理科位次129036，495分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报前面冲一下，去年最低485，位次119480"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取四川播音文",
        "question": "四川今年招多少呀？我四川播音文综合496 有机会吗/",
        "answer": "招8人，去年按专业课投档，最低223，平行志愿你可以把我校放在前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-黑龙江高考",
        "question": "黑龙江360分物理组有希望录取吗",
        "answer": "去年最低328，排名68713，请关注一分段排名，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-美术生",
        "question": "请问贵校在四川招收多少位美术生？综合分497，文化386，美术243，有希望上贵校吗",
        "answer": "去年四川按专业课成绩投档，最低243分，今年按综合分，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-学自动化四年住什么宿舍",
        "question": "学自动化四年住什么宿舍",
        "answer": "6人间"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师 我是云南考生文科文化451 体育73有希望被录取吗",
        "answer": "云南不招体育类专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "江西物理方向，十万名489分有希望吗？",
        "answer": "去年最低484分，87210名，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "重庆历史类485分被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "去年最低录取473分，排名16772，按去年录取分希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "云南文科519分25860位报法学希望大吗？",
        "answer": "去年法学最低518"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "陕西省 文科 469 位次20127",
        "answer": "去年470分，位次20726，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师您好，上海物化史考生 415能有幸报考贵校吗?",
        "answer": "去年最低416，排名38855"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "黑龙江文科472能进吗",
        "answer": "希望很大，请登录 我校招生信息网查看分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1128/3975.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河北音乐艺术生2023年录取分数线",
        "question": "河北音学生2023年最低录取分数线是多少？",
        "answer": "https://zs.qqhru.edu.cn/info/1123/3893.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-云南美术与设计",
        "question": "专业分251.8 文化分445 文七专三65.53 文五专五70.79 请问有希望录取贵校吗？",
        "answer": "云南不招艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "投档线是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-云南录取",
        "question": "老师我是理科468分七万名有望报考贵校吗？",
        "answer": "去年445，排名73491"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-电气工程及其自动化",
        "question": "老师，甘肃地区排名85522可以报吗？",
        "answer": "希望小点，去年395分，排名52352，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-电气工程及其自动化",
        "question": "老师，甘肃地区排名8552二可以报吗？",
        "answer": "希望小点，去年395分，排名52352，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-电气工程及其自动化",
        "question": "甘肃地区排名，8552二可以报吗？",
        "answer": "希望小点，去年395分，排名52352，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-江苏考试 历史 504",
        "question": "请问有希望考入吗",
        "answer": "有希望，去年最低504，排名38764，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-临床医学",
        "question": "甘肃，排名85522，能上吗",
        "answer": "我校没有医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-报考",
        "question": "北京高考500分高考位次32208报考地理科学师范类有希望被录取吗，能报考吗",
        "answer": "希望挺大的，今年增加了1个地理科学专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-河北美术艺术生2023年录取分数线",
        "question": "贵校河北美术艺术生2023年最低录取分数线是多少",
        "answer": "去年最低综合分538，请登录我校招生信息网查看分专业录取情况https://zs.qqhru.edu.cn/info/1123/3893.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-投档比，转专业",
        "question": "贵校的投档比例是多少？是否设有专业极差？能不能转专业？如果可以转专业，其前提条件是什么？",
        "answer": "投档比100%，没有专业极差，一学期之后可以转专业，主要限制人数，转出不超过专业的30%，转入不超过专业的10%，没有挂科"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "天津507分位次36803可以吗",
        "answer": "有希望，去年最低503、排名36534"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师我是福建物化生成绩483然后排名八万六想报本校的临床医学，请问有对福建收吗和我这个分数录取概率大吗",
        "answer": "我校没有医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "河南理科位次165000，490分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大，去年490分、167500名"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-专业",
        "question": "请问老师今年贵校在云南招收哪几个专业",
        "answer": "https://zs.qqhru.edu.cn/info/1104/4197.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师 四川理科492推荐什么专业",
        "answer": "报考具体专业还应该从个人职业规划考虑，包括擅长学科、领域，个人的兴趣爱好，分专业录取情况请登录我校招生信息网查询https://zs.qqhru.edu.cn/lqfs/sc.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公外开设俄语"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "老师我是云南学生，473分，排名60709，有希望吗？",
        "answer": "希望很大，去年最低445分，排名73491，可以选自己喜欢的专业报一下，分专业录取分数线可以登录我校招生信息网查询https://zs.qqhru.edu.cn/info/1145/4013.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-录取",
        "question": "四川高考508分能被贵校的食品安全工程专业录取吗？",
        "answer": "希望很大，去年食品科学与工程类最低录取分483分，今年按专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-美术与设计",
        "question": "四川美术232.34文化367可以报不 美术学也可以",
        "answer": "有希望，去年美术类专业课录取最低分243，如果文化课合格的话，可以报前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-是否录取新疆单列类考生",
        "question": "想知道是否录取新疆单列类考生",
        "answer": "我校新疆单列考生都是针对阿勒泰地区定向的，请查看新疆今年的招生计划本"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-地理",
        "question": "今年不开设地理专业吗，省排94572可以上吗？",
        "answer": "云南今年没有地理科学专业的招生计划，分专业招生计划已在我校招生信息网公布https://zs.qqhru.edu.cn/info/1104/4197.htm"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-专业",
        "question": "俄语生可以报日语专业吗",
        "answer": "可以，日语专业不限语种"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-固边计划提档比例是多少",
        "question": "老师您好，今年我省固边计划我校有名额，请问提档比例是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔大学",
        "title": "齐齐哈尔大学-美术与设计类",
        "question": "您好 甘肃省艺术229文化课380+有没有希望报考",
        "answer": "甘肃省艺术类按综合分投档，去年投档最低分212，请登录我校招生信息网查询分专业录取情况，https://zs.qqhru.edu.cn/info/1147/3877.htm"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-咨询",
        "question": "您好，我是黑龙江文科（历政地）考生，女生，成绩：502，位次8960。想报考贵校会计或审计专业，您看有希望吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在黑龙江省文科录取最低位次为12528，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院投档比例1：1，投档，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-哈尔滨学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在陕西省文史录取最低位次为21048，英语和商务英语专业要求必须英语语种，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "物理类456有机会被贵校录取吗 服从调剂被录取概率大吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江西省理科录取最低位次为100554，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-哈尔滨学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在陕西省文史录取最低位次为21048，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-黑龙江省政史地459排名14972报贵校公费师范生有希望吗",
        "question": "黑龙江省政史地459排名14972报贵校公费师范生有希望吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院今年第一年招收公费师范生，没有实际参考位次，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "黑龙江，物生地，414分，排名65248-65617，可以上贵校吗，录取的概率大吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在黑龙江省理科录取最低位次为53311，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-你好，福建物理类491位次80503能否报考贵校",
        "question": "你好，福建物理类491位次80503能否报考贵校",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在福建省理科录取最低位次为78571，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问广东物化政日语生，分数449，位次240886，有机会报考哈尔滨学院吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在广东物理类录取最低位次为147046，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取.",
        "question": "江苏物化生509排名132150有希望吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江苏省物理类录取最低位次为136409，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "江苏物化生509排名132150有希望吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江苏省物理类录取最低位次为136409，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-江苏物政地考生",
        "question": "物政地515分，排名124309，报考贵校有希望吗？贵校有第二学科选修机会吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江苏省物理类录取最低位次为136409，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-河南文科467分，排名63016，能上吗？",
        "question": "河南洛阳",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在河南省理科录取最低位次为193156，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-哈尔滨学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在山东录取最低位次为209603，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-公共外语",
        "question": "公共外语中是否有日语？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院公共外语有日语语种，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-体育",
        "question": "文化成绩417体育70，综合分125.6报考有希望吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在吉林体育最低分118分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-报名录取概率",
        "question": "河南文科485分，位次48864，报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在河南省理科录取最低位次为193156，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-贵州考生，物理类449分，请问可以报贵校的电子信息工程吗？",
        "question": "贵州考生，物理类449分，请问可以报贵校的电子信息工程吗？会被退档吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在贵州省理科电子信息工程录取最低位次为98267，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "您好，哈尔滨本地的今年高考475分，位次42937，想报考贵校的小学教育，录取几率大么",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在黑龙江省理科录取最低位次为53311，小学教育专业45483，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-希望",
        "question": "老师您好，青海文科位次3400，报考贵校可以吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在青海省文科录取最低位次为3251，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-（哈尔滨学院）美术",
        "question": "你好美术222文化374录取的概率大吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在山西省美术类最低分216分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-艺术生",
        "question": "山西美术考生 艺术216 文化386 综合分463，排名3232，报贵校的视觉传达设计，数字媒体艺术或动画有希望吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在山西省理科录取最低分216分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "广西理科美术双上线442.75，1455排位希望大不大。怕被刷下来。",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在广西美术类录取最低497分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-黑龙江",
        "question": "你好，367能有机会进贵校吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在黑龙江省理科录取最低位次为53311，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-报考",
        "question": "河南文科488分，排名46648，有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在河南省文科录取最低位次为45001，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-转专业",
        "question": "想了解一下贵校关于转专业的条件",
        "answer": "第一学期成绩排名在专业前30%，可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-退档",
        "question": "请问贵校投档比例多少，如果达到最低分数线是否会退档",
        "answer": "我校投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-音乐教育综合分467，",
        "question": "音乐教育综合分467，音乐表演器乐469.5，音乐表演声乐460.75，有机会进入哈师大吗老师？",
        "answer": "我们是哈尔滨学院，请咨询哈师大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-退档",
        "question": "请问贵校投档比例多少，如果达到最低分数线是否会退档",
        "answer": "我校投档比例1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类物化生，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在广东省理科录取最低位次为147046，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-转专业",
        "question": "想了解一下贵校关于转专业的条件",
        "answer": "第一学期成绩占专业排名前30%，可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-能否录取",
        "question": "安徽省考生物化生组合总分470是否能被录取",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在安徽省理科录取最低位次为145081，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-黑龙江体育",
        "question": "黑龙江体育综合分470，排名847左右，能报贵校的体育教育专业嘛？希望大嘛？",
        "answer": "有希望被录取，平行志愿推荐报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-哈尔滨学院",
        "question": "你好 云南文科考生509分排名30259进入贵校的希望大吗？可以选择哪些专业？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在云南省文史录取最低位次为20049，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-碰碰运气",
        "question": "您好 我江苏艺考生 美术 历史 文化440 综合463 位次13743 想报你们的 环境设计 希望大吗？谢谢",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江苏美术录取最低461分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-哈尔滨学院体育类",
        "question": "吉林省 文化390排名284 体育75 综合分127有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在体育文最低分118分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "广东历史类考生，478排位54087，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在广东省历史录取最低位次为44727，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-报考",
        "question": "山西考生美术分215文化分346综合分441.15能否尝试报考哈尔滨学院在服从专业调剂情况下",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在山西美术类最低分216，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-安徽物生地考生（哈尔滨学院）",
        "question": "您好，我的位次是130103，分数是497分，能上贵校的地理信息科学专业吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在安徽省理科录取最低位次为145081，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取（哈尔滨学院）",
        "question": "文科生，河南 469分，省排名61381若服从调剂录取概率大不大",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在河南省文科录取最低位次为45001，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-报考",
        "question": "黑龙江物化生女考生 位次53875 可以报考进本校的食品类专业概率大嘛",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在黑龙江省理科录取最低位次为53311，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-您好! 报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？学费大概多少？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在河南省理科录取最低位次为193156，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "文科生，河南，469分，省排名61381若服从调剂，录取概率大不大？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在河南省文科录取最低位次为45001，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-老师，山东音乐生综合分480能上吗？专业205，文化449",
        "question": "如题",
        "answer": "考生，您好！我校第一年在山东恢复音乐类招生，没有具体的参考分数，平行志愿推荐报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-艺术生",
        "question": "请问本校的设计学类辽宁招多少人，还有去年分数线",
        "answer": "考生，您好！我校在辽宁没有制定艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-江西美术生综合分491排名7188能进贵校吗",
        "question": "文化367美术246",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江西省美术类最低分515分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-投档比",
        "question": "辽宁考生，一旦被贵校提档，是否有退档风险",
        "answer": "考生，您好！我校投档比例为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-是否能上",
        "question": "安徽理科考生 493 能否就读",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在安徽理科录取最低位次为145081，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "重庆理科471有希望上贵校吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在重庆物理类录取最低位次为63193，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取问题",
        "question": "老师您好，河南理477,18w位次报考数学与应用数学录取几率大吗，与去年录取位次差了1000名怎么样，谢谢了。",
        "answer": "考生，您好！平行志愿推荐报考，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-咨询",
        "question": "请问山西美术学文综合分454，专业224能上贵校吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在山西美术类录取最低分216分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-咨询",
        "question": "请问，山西美术学文综合分454能上贵校吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在山西艺术录取最低216分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生 物化生，421分，62592—62957名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在黑龙江省理科录取最低位次为53311，中外合作办学64366，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为07的音乐表演（声乐）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "考生，您好！我校今年恢复在山东音乐类招生，没有具体得参考分和位次，平行志愿推荐您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-哈尔滨学院汉语言文学",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在广东历史类汉语言文学专业录取最低位次为42735，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-咨询",
        "question": "山东美术生综合分506.5 位次7524，有希望报考本校吗？推荐哪个专业？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在山东美术类录取最低分530分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-咨询",
        "question": "江西历史类511位次25814报贵校有希望嘛",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江西理科录取最低位次为26785，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-哈尔滨学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的思想政治教育嘛？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在广东历史类录取最低位次为44727，思想政治教育专业是第一年设定广东招生计划，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-投档比",
        "question": "辽宁考生，贵校投档比是多少？",
        "answer": "考生，您好！我校投档按照1：1，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少呢?",
        "answer": "考生，您好！我校投档按照1：1的比例投档，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "湖南考生，物理类（物化地）453分想咨询：1.报考贵校的社会体育指导与管理(本科（普通教育）类)，录取概率大么，身高185cm，体型健壮；2.如果社会体育指导与管理概率不大，有其他推荐的专业么，录取概率大的。",
        "answer": "考生，您好！我校在湖南没有体育类计划，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "江西考生 物生地481分 位次110273 有很大把握录取吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江西理科录取最低位次为100554，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-高考生询问",
        "question": "广东考生文科494排位42680上柜销率多大？本人选小学教育专业",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在广东历史类小学教育专业录取最低位次为44035，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "老师你好，江西物理类考生482分，超本科线34分，位次108474可以上贵校吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江西理科录取最低位次为100554，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "江苏物化506服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江苏理科录取最低位次为136409，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广西物化地考生总分429，想报考贵校电子信息工程请问有希望吗？如果有概率大嘛？投档比是多少",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在广西理科电子信息工程专业录取最低位次为99973，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-河南文科招收人数",
        "question": "河南文科招收人数",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院24年在河南招生54人，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-报志愿",
        "question": "山东体育生606.45能报着咱学校么？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在山东体育类录取最低分600.3分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-请问",
        "question": "江苏物化地485，位次16.2w上贵校的概率怎么样?",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江苏物理类录取最低位次为136409，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-哈尔滨学院",
        "question": "湖南纯文471有机会录贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在湖南历史类录取最低位次为36254，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取:",
        "question": "江苏文科 400 美术 228 排名 12706 有机会吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江苏美术类录取最低461分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-蒙文考生对流分数线",
        "question": "黑龙江今年蒙文考生对流分数线怎么定的呀是减多少分吗按什么看",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院在内蒙古招生遵循内蒙古录取文件，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-哈尔滨录取",
        "question": "江西物化生466位次129050有希望被贵校录取吗？能选什么专业？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江西理科录取最低位次为100554，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455,74896名，有希望被贵校的秘书学录取吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院在辽宁没有制定秘书学专业计划，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是文科考生452分省排16142有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在黑龙江文科录取最低位次为12528，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江苏物理类录取最低位次为136409，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "广西理科物化地440分排名100553可以报考你校151专业组吗？",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在广西理科录取最低位次为104189，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "四川理科476，位次17万有机会报考贵校吗？如果进入贵校后是否可以转专业呢？",
        "answer": "考生，您好！我校23年在四川省理科专业最低位次138793，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数后，报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-哈尔滨学院",
        "question": "老师您好！江西日语美术生，综合分495.5，排名6610，有机会录取吗？学校开设公共日语吗？本校有硕士点吗？可以考研吗？",
        "answer": "考生，您好！我校23年在江西省历史类专业最低位次26785，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数后，报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-安徽物化生133201",
        "question": "被贵校录取概率大吗，贵校提档比是多少",
        "answer": "考生，您好！我校23年在安徽省理科最低位次145081，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "福建省 物生政 502 位次72491能报考吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在福建省理科最低位次78571，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-湖北",
        "question": "文科生444 排名40617 报考旅游管理有希望吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在湖北省历史类最低位次91884，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-黑龙江省理科408分能进去吗",
        "question": "录取",
        "answer": "考生，您好！我校23年在黑龙江省理科最低位次53311，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "哈尔滨的考生，今年389，排名74929，能被咱们学校食品科学与工程，食品科学与工程（中外合办），食品质量与安全这几门当中的专业录取吗？",
        "answer": "考生，您好！我校23年在黑龙江省省理科中外合作办学最低位次64366，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-福建物化生515分，位次73645名，可以报考贵校软件工程吗",
        "question": "福建物化生515分，位次73645名，可以报考贵校软件工程吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在福建省软件工程专业最低位次78571，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "江西物化生466位次129050有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生，您好！我校23年在江西省理科最低位次100554，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业是否有限制，文工理都可以互转吗？有什么具体要求吗？",
        "answer": "考生，您好！我校目前转专业政策可以文理互转，具体请登录哈尔滨学院教务处网站查询后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-江苏",
        "question": "江苏历史类508分，位次37065，不服从调剂，有机会录取吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在江苏历史类最低位次37763，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-江苏历政地",
        "question": "文科481，位次49205，有望报考贵校吗",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在江苏历史类录取最低位次为37763，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "黑龙江455,50800，物生地，请问贵校有哪些专业没有化学选科的要求，录取希望比较大的",
        "answer": "考生，您好！请登录哈尔滨学院招生信息网查询黑龙江省专业组设置及各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-河南考生，理科，478，选本校那个专业",
        "question": "*",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在河南理科录取最低位次为193156，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取问题",
        "question": "老师你好：陕西理工考生437分 位次87889能否太原工业学院贵校什么专业录取。",
        "answer": "考生，您好！哈尔滨学院23年在陕西理科录取最低位次为93235，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年数据后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "考生，您好！我校在山东省第一年回复音乐类招生，没有具体得参考分；我校投档比例是1：1投档，投进来后不会出现滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-吉林文科460 位次11576",
        "question": "老师您好 请问吉林文科460位次11576是否达到贵校的录取分数线，录取希望大不大",
        "answer": "考生，您好！我校23年在吉林省文科最低位次10269，今年是新高考录取，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "四川理科505 排名128623 报考会计学或者财务管理，需要服从调剂吗？麻烦老师为我仔细解答一下，谢谢！",
        "answer": "考生，您好！我校23年在四川省理科财务管理专业最低位次136146，会计学129734，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数后，报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-定向录取",
        "question": "您好老师，我看到贵校思想政治教育毕业后定向到昂昂溪。这个还需要参加教招和教资考试吗，还是说直接分配的呀",
        "answer": "考生，您好！地方公费师范生是需要考教师资格证的，录取后要签三方协议，带编制培养，请查阅计划后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取（哈尔滨学院）",
        "question": "请问，湖南历史类454，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "考生，您好！我校23年在湖南省最低位次36254，请登录哈尔滨学院招生信息网查询各专业历年分数后，报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-咨询（黑龙江）",
        "question": "四川文科503位次37298有机会报考会计学吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在四川省文科会计学专业最低分位次排名28779，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数后，报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "您好 本人黑龙江考生 文科436 排名18938 是否可以录取到贵校",
        "answer": "考生，您好！我校23年在黑龙江省文科最低位次12528，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数后，报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-在河南招生吗",
        "question": "今年河南招生计划、近几年的录取分数。",
        "answer": "考生，您好！我校在河南省文史计划招生54人，具体专业及录取分数，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-贵校非师范专业可以转师范专业嘛",
        "question": "对于转专业有什么要求 今年没有在浙江省招生的专业可以转进去吗",
        "answer": "考生，您好！我校我校转专业政策是允许非师范专业可以转师范专业，具体专业及录取分数，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "请问政史地522分，10589名能不能被你们学校汉语言文学录取",
        "answer": "考生，您好！我校23年在重庆汉语言文学最低位次14459，建议您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-黑龙江考生",
        "question": "老师您好 我是今年黑龙江体育考生 我想问一下我文化课273分体育73.7综合441能报考贵学校吗",
        "answer": "考生，您好！今年是黑龙江新高考第一年，体育类政策改革，没有具体的参考分，24年计划和往年没有变化，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-云南理工423位次102237",
        "question": "有没有机会进入贵校预科或者其他专业，且去年在云南最低分录取分数是多少",
        "answer": "考生，您好！我校23年在云南理科最低位次77011，我校没有预科。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-报考",
        "question": "老师您好，我是陕西省考生理工科422，排名98414，有机会被贵校录取吗？ 有什么专业推荐？",
        "answer": "考生，您好！我校23年在陕西省理科最低分位次排名93235，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数后，报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "question": "您好今年黑龙江物化生58462能报考贵校哪些专业 语文112数学63英语74物理34化学73生物75",
        "answer": "考生，您好！我校23年在黑龙江省理科最低分位次排名53311，食品科学与工程专业最低位次64366，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数后，报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-江西考生",
        "question": "江西物理组491，位次98000可以被贵校计算机等专业录取吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在江西省理科最低位次100554，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在吉林省文科最低位次10269，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-安徽物理类",
        "question": "请问505分119493名有希望报考贵校的地理信息科学专业吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在安徽省理科最低位次145081，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-福建考生",
        "question": "福建考生498分，7万多名，能上吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在福建省物理类最低位次78571，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-黑龙江历史459排名14975有希望报考该院吗",
        "question": "比较中意汉语言 俄语 思想政治",
        "answer": "考生，您好！我校23年在黑龙江省文科最低分位次排名12528，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数后，报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "辽宁460分能否进入本校？进入本校可以有啥专业",
        "answer": "考生，您好！我校23年在辽宁省物理类最低位次69313，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "黑龙江理科381能被贵校录取吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在黑龙江省理科最低分位次排名53311，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数后，报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "您好老师，浙江考试544分，省排名118095，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，您好！我校23年在浙江省最低位次126231，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "理体今年464.5位次980可以进入贵校社会体育专业吗",
        "answer": "考生，您好！今年是黑龙江新高考第一年，体育类政策改革，没有具体的参考分，24年计划和往年没有变化，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-湖南考生历政生460分排名43709，能报考该校吗？",
        "question": "湖南考生历政生460分排名43709，能报考该校吗？",
        "answer": "考生，您好！我校23年在湖南省历史类最低位次36254，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "重庆文科480 19200名左右报考贵校游戏吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在重庆历史类最低位次18500，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-体育录取",
        "question": "文体470+，全省排名740，有希望被该校录取吗",
        "answer": "考生，您好！今年是黑龙江新高考第一年，体育类政策改革，没有具体的参考分，24年计划和往年没有变化，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-请问江苏2024年理科503物化政能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，本人理科503分排名139962，今年是否有望被贵校录取？谢谢老师",
        "answer": "考生，您好！我校23年在江苏省物理类最低位次37763，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "请问贵校招收编导生吗，编导204文科成绩419有机会上贵校吗",
        "answer": "考生，您好！我校在河南省没有制定编导的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "您好，浙江考生，位次105401，有希望录取汉语国际教育或者旅游管理，社会工作，商务经济学么",
        "answer": "考生，您好！我校23年在浙江省汉语言国际教育最低位次104863，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "陕西理436分可以被物理学专业录取吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在陕西省物理学专业最低位次91136，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-江西美术生",
        "question": "文化368综合482综合排名8801有没有希望",
        "answer": "考生，您好！我校23年在江西省艺术类最低分515分，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "请问湖南物生地457分 有希望被会计专业录取吗/",
        "answer": "考生，您好！我校23年在湖南省物理类最低位次129414，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "安徽物理组487,144967，能录取贵校的什么专业",
        "answer": "考生，您好！我校23年在安徽省理科最低位次145081，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-是否有可能",
        "question": "安徽，物理生物政治组合，475分，161755名，如果服从调剂有没有机会被贵校录取",
        "answer": "考生，您好！我校23年在安徽理科最低位次145081，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-江西美术生",
        "question": "文化368综合分481综合排名8801有希望吗",
        "answer": "考生，您好！我校23年在江西省艺术类类最低分515分，请您登录哈尔滨学院招生信息网查询专业历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-江西考生报哈尔冰",
        "question": "我物理470可以录取到贵学校吗",
        "answer": "我校23年理科在江西最低分472分，位次排名100554，平行志愿建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-湖南历生政考生",
        "question": "位次31778能报考会计学吗",
        "answer": "湖南省23年会计学专业最低分468分，位次排名34145，可以做为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "我校投档按照1：1进行投档。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "你好老师，我是安徽历史类考生总分500，位次29379，可以报考英语专业吗？",
        "answer": "我校23年在安徽省文科英语专业最低分485分，最低位次排名29980，平行志愿可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-求问分数达标标准",
        "question": "老师你好，我是河北音表生，专业课217文化课377综合分459，有希望能被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在河北省音乐表演专业最低分464分，今年音乐表演专业计划没变，请登录哈尔滨学院招生信息网查询具体各个器乐成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "你好，我想问一下安徽省历史方向45189有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "23年我校在安徽文科最低分478分，位次排名33271，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-问题",
        "question": "老师您好，贵州历史方向考生总分487，位次23710，能报考贵校的思想政治教育专业吗",
        "answer": "23年我校在贵州文科思想政治教育专业最低分516分，位次排名在20779，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取概率体育",
        "question": "435第一志愿能报咱们学校吗，体育术科是76.8",
        "answer": "今年是黑龙江省高考改革录取的第一年，平行志愿，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-广西美术生",
        "question": "我是广西理科美术生文化350；专业254，请问我被录取的几率大吗？哈尔滨学院往年的艺术生文化分数线是多少",
        "answer": "23年我校在广西美术类专业综合分最低分497分，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "请问四川文科478位次58334有希望被录取吗",
        "answer": "23年我校在四川文科专业最低分505分，位次排名在35268，请登录哈尔滨学院招生信息网查询历年分数报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取",
        "question": "辽宁考生 体育70.8 文化327 可以上贵校体育专业嘛",
        "answer": "我校在辽宁省23年冰雪运动专业历史类投档最低分120.4分，专业课最低分69.37分，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 财务管理、食品质量与安全等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "依据我校2023年在云南省各专业录取最低分位次排名，推荐您报考。我校转专业的政策是大一第一个学期总成绩排名前30%，可以申请转专业，然后参加考试，考试通过可转。详情请参考哈尔滨学院招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取人数",
        "question": "招办老师您好，我想问今年在河南地区准备开放几个专业以及对应的专业录取人数是多少",
        "answer": "考生，您好！我校在河南省投放150个招生计划，其中理工类91人，文史类54人，艺术类5人。具体专业情况请登陆哈尔滨学院招生信息网查看：https://zsxx.hrbu.edu.cn/static/front/hrbu/basic/html_web/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨学院",
        "title": "哈尔滨学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "考生，您好！按专业组内专业进行调剂。各专业之间录取时不设专业级差分；对达到我校最低录取分数线，但未录取到所报专业志愿，对不服从调剂的考生作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-报考",
        "question": "天津考生518分物生政33518名有可能被贵校录取吗，如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "服从调剂不退档，去年最低录取分502。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校去年江苏录取最低分483，您有希望来到我校。油气储运工程，化学工程与工艺。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-山东美术生（大庆师范学院）",
        "question": "贵校的环境设计在哪个校区",
        "answer": "在主校区让胡路校区"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-山东美术生（大庆师范学院）",
        "question": "美术综合分486，位次12517名，报考贵校的环境设计希望大不大？",
        "answer": "可以报考我校，去年美术最低分535。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-山东美术生（大庆师范学院）",
        "question": "报考贵校的环境设计，公共外语是什么？有没有外语限制？，录取后还要不要体检复查？还要不要复查学生的专业合格情况",
        "answer": "没有外语限制，不需要体检复查，只有双过线考生才能报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-大庆师范",
        "question": "湖南文科459 排名43949有希望被录取吗？投档比是多少？?",
        "answer": "有希望被录取，我校去年最低分461，投档比1:1."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-江西",
        "question": "江西物化生456位次104527。有希望报考贵校的应用化学和软件工程吗，被调剂的概率大吗？",
        "answer": "软件工程最低分471，应用化学470，您可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-黑龙江省政史地459排名14972报贵校公费师范生有希望吗",
        "question": "黑龙江省政史地459排名14972报贵校公费师范生有希望吗",
        "answer": "有希望，您可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "你好，山东物生政470有机会上贵校吗",
        "answer": "我校去年录取最低分为482，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-安徽文科",
        "question": "安徽文科。483排名36169，有希望被贵校的汉语言文学录取吗、或服从调剂，有希望吗",
        "answer": "有希望被录取，该专业去年录取最低分为476。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-大庆师范",
        "question": "老师您好，我是四川理科生成绩477有机会报考您们学校相关专业嘛？",
        "answer": "有希望，我校去年录取最低分475."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-老师您好，河北美术艺考生",
        "question": "美术生专业249.6文化334分，排名11442，能报考贵校吗？",
        "answer": "    河北美术第一年招生，没有数据参考。有希望，您可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-文科 486 35069",
        "question": "安徽文科政史地486 35069可以报贵校吗",
        "answer": "可以报考我校，您有希望来到我校，去年录取最低分为472."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-大庆师范学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "我校去年录取最低分为483，有希望，您可以报考，服从调剂不会被退档。没有专科，我校为公办本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-吉林省史地政456,12059名被录取的概率大么",
        "question": "吉林省史地政456,12059名被汉语言和汉语国际专业录取的概率大么",
        "answer": "汉语言录取最低分458汉语国际教育最低分430，您有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "你好，黑龙江理科考生402分排名70215有机会报考贵校的小学教育（师范类）、英语（师范类）、法学、学前教育（师范类）、生物制药专业吗？",
        "answer": "我校去年理科录取最低位次为67000左右，您可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化生考生体育272 文化381 有希望录取吗",
        "answer": "我校在湖南不招收体育考生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "贵州理科400分，可以报考你校吗录取希望大吗",
        "answer": "有希望，我校去年录取最低分380。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "黑龙江考生理科391位次74547被本校录取的希望大吗【服从调剂】",
        "answer": "我校去年录取最低位次为67000左右，今年你有希望，可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是江西考生，选科历政地，分数512，排名25328，有机会被贵校汉语言专业录取吗",
        "answer": "我校去年汉语言文学录取最低分504，您有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "黑龙江考生历史类排名18762有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我们学校，去年最低位次为15644."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "湖南文科465全省排名40993有机会被录取吗，愿意服从调剂",
        "answer": "有希望，我校去年录取最低分为461，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-本科专业有保研资格吗",
        "question": "本校专业都有保研资格吗",
        "answer": "我校没有研究生点。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "有希望来到我校，我校去年物理类录取最低分391。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-报考",
        "question": "您好，贵校今年在广西的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "投档比1:1，转专业条件放宽，学习成绩优秀占优势。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-河南理科440分25万位次有希望被录取吗",
        "question": "河南理科440分，位次251873，有希望被录取吗",
        "answer": "可以报考我校。去年理工类最低分472，高于本科线63。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-广东",
        "question": "广东历政地482排名51215，能否进入贵校法学或者汉语言文学专业",
        "answer": "我校在广东没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-大庆师范学院",
        "question": "你好，我想问一下，我是甘肃省的美术特长生，我的文化课成绩是347，专业课成绩是225，综合分是454，综合排名是3516，我有希望能被贵校录取",
        "answer": "有希望来到我校，我校美术类最低分203."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-招生录取",
        "question": "江西物理考生省排117000左右如果服从调剂能被贵校录取？",
        "answer": "有希望来到我校，去年最低分为470."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-四川文科美术日语",
        "question": "综合491文科能上吗",
        "answer": "去年录取最低分501，您有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江物理组367分84058排名少数民族预科班有机会吗",
        "answer": "有机会，具体详情您可以咨询黑龙江民族职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗",
        "question": "四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗，在四川美术与设计类收多少人，收日语生吗，投档比是多少，可以转专业吗",
        "answer": "招收日语生，投档比1:1,可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "贵校在学生投档后还会退档吗？",
        "answer": "投档到我校后，高于我校投档线，服从调剂不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-江西文科生505分28806名",
        "question": "能进贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "我校去年汉语言专业最低分504，您有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "广西物理排名124559有希望被该校数学专业录取吗？若服从调剂是否有希望？",
        "answer": "有希望来到我校，数学与应用数学最低分395。服从调剂，有希望来到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-黑龙江历史459排名14975有希望报考该院吗",
        "question": "俄语 法学或者汉语言可以吗",
        "answer": "俄语希望大，法学去年位次11255，汉语言9753."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-文科 486 35069",
        "question": "贵校今年在安徽文科招几人，投档比是多少，如果服从调剂会不会被退档，去年文科最低招收排名是多少",
        "answer": "投档比1:1，共在安徽招生102人，招生计划官网详细，服从调剂不会被退档，去年录取最低分472。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "有希望来到我校，去年录取最低分451。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-大庆师范学院",
        "question": "你好 云南文科考生509分排名30259进入贵校的希望大吗？可以选择哪些专业？",
        "answer": "有希望来到我校，去年我校录取最低分503，汉语言文学，汉语国际教育，学前教育，三个专业均为师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "老师你好！物化生488，有机会被贵校的电子信息工程录取吗？",
        "answer": "我校去年电子信息工程录取最低分470，有希望来到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-碰碰运气",
        "question": "您好 我江苏艺考生 美术 历史 文化440 综合463 位次13743 想报你们的 环境设计 希望大吗？谢谢",
        "answer": "我校去年美术类最低分458，您希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-咨询",
        "question": "报考贵校的旅游管理专业需要口语考试成绩吗?",
        "answer": "不需要口语成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "黑龙江体育生，综合分470，排名847左右，能报本学校的体育教育专业或者公费师范生嘛？",
        "answer": "有比较大希望吗，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "您好吉林理科399排名55007能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我校，我校去年录取最低分346。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "黑龙江文史类俄语生445分被录取的希望大吗",
        "answer": "您有位次更准确，可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的俄语专业有希望吗",
        "answer": "有希望来到我校，去年最低位次67000。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-投档比",
        "question": "贵校在湖南投档比是多少 理科443有机会吗",
        "answer": "投档比1：1，有机会来到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-大庆师范学院",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "对重庆没有体育招生"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-美术",
        "question": "文化358艺体263综合分507录取几率大不大？",
        "answer": "有希望来到我校，去年我校美术类最低分240."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取概率，大庆师范学院",
        "question": "贵州考生411分物生地排位127969，可以报考本校的，市场营销专业吗？四级残疾证有影响吗？",
        "answer": "去年市场营销录取最低分402，您可以报考市场营销，四级残疾证方面不清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-文科 486 35069",
        "question": "如果服从调剂会不会被退档，投档比是多少",
        "answer": "您有希望来到我校，服从调剂不会被退档，投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "江西物化生503分83578位次有希望报考贵校的软件工程吗",
        "answer": "我校去年软件工程录取最低分471，您有希望来到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-湖南",
        "question": "湖南物化生考生455分145000名可以报考贵校自动化专业吗，投档比是多少",
        "answer": "投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-转专业条件",
        "question": "贵校转师范专业满足的条件是什么",
        "answer": "以第一学期必修课成绩进行排序比较，看你转的院系招生名额有多少，进行考生排序。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江省文科478位次12133报考贵校的少数民族预科班机会大吗",
        "answer": "希望比较大，详情您可以咨询黑龙江民族职业学院，录取工作由该校完成。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "您好，山东美术类考生综合分数472，位次16000+有希望报考贵校吗？",
        "answer": "去年我校美术类专业录取最低分为535，您可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-贵校少数民族预科班是在什么时候选专业呢",
        "question": "贵校少数民族预科班是在什么时候选专业呢",
        "answer": "我校少数民族预科计划已在招生计划大本上，录取工作由黑龙江民族职业学院进行。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "河南省 文科 489排名46000",
        "answer": "我校去年在河南的线差为51，您可以计算一下自己的线差，进行对比。我校去年在文史类录取最低分515。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "我校在广东省没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-安徽文科 489 33801 可以报吗",
        "question": "安徽文科 489 33801 可以报吗",
        "answer": "可以报考，您有希望来到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-专业录取",
        "question": "江西考生480分位次111544名报502专业组有没有被退档的风险502专业组有色盲色弱会退档的专业吗",
        "answer": "只要您服从调剂，不会被退档，对色弱有要求的专业不会录取有色弱色盲的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "你好，我是四川理科考生，507分，想报考贵校网络工程和软件工程，有希望吗？",
        "answer": "根据去年分数参考，该专业最低分分别为476、483，您可以报考我校，有比较大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-江苏美术@",
        "question": "江苏文科美术综合474有没有希望",
        "answer": "我校去年录取美术类最低分为458分，希望为您提供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "请问贵州考生物化生427分排名112450，能否进入贵校的电子信息工程专业？还有投档比是多少？谢谢",
        "answer": "投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-舞蹈",
        "question": "贵校舞蹈类开设了那些专业呀？",
        "answer": "我校舞蹈类只有舞蹈表演专业"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "你好山东考生 文科460任意专业有机会录取吗",
        "answer": "有希望，您可以报考我校，分数高低与考生报考数量相关。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-文科 486 35069",
        "question": "安徽文科 486 35069可以报吗，英语，汉语言文学，法学对专业有分数限制吗",
        "answer": "可以，您有很大希望来到我校，没有分数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-重庆体育",
        "question": "今年贵校对重庆有招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "我校体育类在重庆没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-投档比",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "投档比1:1，去年安徽省历史类录取最低分为472。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "贵州 物理类 425分排名114870有希望录取贵校的财务管理吗",
        "answer": "根据去年情况，您有比较大的希望录取该专业，分数高低与考生报考数量相关。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "我校投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-大庆师范",
        "question": "您好，湖南器乐文科，文化332，艺术音表249，音教245，按本省综合分273.9，能上贵校吗？",
        "answer": "我校去年器乐类录取最低分为292，您还是有希望的，分数高低与考生报考数量相关。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-河南文科招收人数",
        "question": "河南文科招收人数",
        "answer": "我省今年招收河南文科41人，具体专业招生人数您可以登录我校招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "舞蹈综合421有机会吗？",
        "answer": "您有希望来到我校，我校去年录取最低分为335。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "湖南463排位13.5万（物生地）可报考吗",
        "answer": "可以报考我校，物理类去年录取最低分为447."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "甘肃物理类406分，位次是75029，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望来到我校，我校去年甘肃省物理类录取最低分367."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-北京录取",
        "question": "北京全文461排名40318，有希望上贵校吗？",
        "answer": "我校去年录取最低分477，您可以报考我校，分数高低与考生报考数量相关。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-黑龙江体育生",
        "question": "老师你好我是黑龙江体育生综合分467文体报考贵校可以吗",
        "answer": "可以报考我校，我校去年黑龙江省录取最低分为467，您可以电话咨询，有位次能会为您提供更详细的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-江西历史考生",
        "question": "分数494 排名34850 录取贵校的机会大不大 女生 有什么专业推荐",
        "answer": "我校去年历史类录取最低分为503，您可以报考我校，分数高低与考生报考数量相关。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-甘肃文科466，排名14424",
        "question": "老师，您好，甘肃文科466，排名14424有机会报考贵校的法学专业吗？",
        "answer": "有希望，我校去年法学专业最低分为454。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-四川文科美术生综合分463位次在17627有希望吗",
        "question": "四川美术生",
        "answer": "我校去年录取最低分为240，您有希望来到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-报考咨询大庆师范学院",
        "question": "老师你好，我是贵州省理科考生，分数在本科线上50分，排名在11万名左右，报考贵校的电子信息工程，能录取吗",
        "answer": "很有希望来到我校，去年在本科线上22分已被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "我校去年物理类最低分为483，各专业之间分差不大，您可以按照意愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-黑龙江本地考生 文科419分",
        "question": "历史类地理政治组合，考了419分，女生，语文成绩较好105分，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校去年录取最低位次在16000左右，您可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-物生地",
        "question": "江苏物生地508，排名133497， 服从调剂，可能进入贵校吗？如果可以请推荐一下专业组",
        "answer": "我校去年录取最低分为483，您今年有希望来到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-咨询",
        "question": "黑龙江历史类考了430分，排名19981，可以上贵校吗？",
        "answer": "我校去年历史类录取最低位次为16000左右，您可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-河北美术生",
        "question": "河北美术生专业251.6文化330综合479.5美术位次11442报考本校有机会被录取吗",
        "answer": "我校今年第一次在河北招生美术专业，没有分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "四川 文科 507排名 34328 有多大机率被贵校录取",
        "answer": "去年我校文史录取最低分为501，高于本科线43分，您有希望来到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-报考",
        "question": "文化课343体育75综合474.7能上嘛",
        "answer": "有希望来到我校，去年录取位次在472，录取最低分为436."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-河北美术生",
        "question": "河北美术生专业251.6文化330综合479美术类位次11442报考本校有机会录取吗",
        "answer": "我校今年第一次在河北招生美术类专业，没有分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "吉林省历史类447分省排名13131有机会被贵校录取吗，电话忙线，帮忙回复一下吧谢谢老师",
        "answer": "我校去年招收的本科线上72分的考生，最低分为413看，您有希望来到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-江苏物理体育",
        "question": "文化431，体育130，排名905，综合分905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在江苏省没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "吉林省历史类447分省排名13131有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望来到我校，我校去年录取最低分为413."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-黑龙江报考",
        "question": "黑龙江理科，分数451，位次51612，能被知识产权录取的概率是多少",
        "answer": "我校去年知识产权录取最低位次50983，您有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-黑龙江报考",
        "question": "黑龙江理科，分数451，位次51612，能被法学录取的概率是多少",
        "answer": "法学最低位次在47609，您可以报考，分数高低与考生报考情况相关。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-大庆师范学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "我校去年湖南省物理类录取最低分为448，您有希望来到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-2024年文科考生",
        "question": "老师好我是黑龙江文科考生452分省排名16142有机会报考贵校吗",
        "answer": "有希望来到我校，我校去年录取最低位次在16000左右，分数高低与考生报考数量相关。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-报考大庆师范学院",
        "question": "河南，理科，省位次235799，服从调剂能上不能？能上的话有没有专业推荐？投档比是多少？",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-471分有希望上贵校吗",
        "question": "女生471分全文北京市排名38445",
        "answer": "我校去年录取最低分为477，线差为29，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-湖南考生（大庆师范）",
        "question": "历史类464分排名41447被贵校录取概率大不大",
        "answer": "有希望被我校录取，我校去年线差为33，您可以计算一下自己的，能够提供更多帮助。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "陕西文科 449 省排名27119 报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校在陕西省没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "我校音乐表演声乐去年录取最低分为182，您可以通过计算公式进行对比。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-咨询",
        "question": "四川美术生综合分480 双过线 位次14368有希望录取大庆师范吗？",
        "answer": "有希望，我校去年美术类专业录取最低分为240，您可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "江西省美术生，双过线综合总分431.34，美术排名15483",
        "answer": "我校在江西没有美术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-色弱录取",
        "question": "老师你好，色弱考生可以被化工与制药类和生物类专业录取吗？",
        "answer": "不会被录取，该专业有准确要求。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-江苏物化地487分",
        "question": "江苏物化地487分，女生，位次161179，有希望录取吗",
        "answer": "有希望，超过我校去年在江苏省招生专业最低分，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-报考",
        "question": "河南，理科，省位次235799，服从调剂能上不能？能上的话有没有专业推荐？投档比是多少？",
        "answer": "您能进一步提供分数，能够提供更多帮助。没有投档比"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-河北美术生",
        "question": "老师您好 请问贵校在河北今年打算录取多少美术生",
        "answer": "我校今年在河北省计划录取28名美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-大庆师范学院招生",
        "question": "江苏考生物政地组合，506分位次在136000左右，报考该校的几率大吗",
        "answer": "几率比较大，超过我校去年在江苏省招生专业最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很喜欢大庆师范学院，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年舞蹈表演综合分录取最低分为278。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校在海南省没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校去年甘肃文史类最低分为448，您可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取（大庆师范学院）",
        "question": "请问，湖南历史类454，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "我校湖南文史最低分为461分，希望还是有的，分数受考生报考人数影响。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-高考367有机会上这个学校吗",
        "question": "刚过本科线7分",
        "answer": "请您提供具体位次，去年我校物理类录取最低位次为67000"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-老师您好，我是黑龙江省历史类高考分数480省排名11847有",
        "question": "老师您好，我是黑龙江省历史类高考分数480省排名11847有机会报考公费师范生吗？",
        "answer": "报考公费师范生要求为黑龙江省农村户口考生，只要您符合条件，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取，黑龙江考生",
        "question": "476，12443，有希望上贵校的公费师范生（汉语言文学或者小学教育）么",
        "answer": "有希望，我校去年历史类录取最低位次为15400。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-421，62957能否被贵校录取",
        "question": "请问投档比是多少，宿舍如何",
        "answer": "我校去年理工类录取最低位次为67000，您可以报考我校。宿舍大一统一八人寝，大二下可以选择寝室。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "河北物化生476分能报考本校吗",
        "answer": "我校去年线差为35分，您可以计算一下，这能够提供更多帮助，最低分为481."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-24届黑龙江体育考生",
        "question": "我想问一下文化课273体育分73.7综合441可以报考贵学校吗",
        "answer": "可以报考我校，希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-湖南艺术女生",
        "question": "音乐243省控线249，历史类423省控线316.可以报考贵校吗？综合297，是否一定要双过线才能报贵校？",
        "answer": "一定要双过线才能报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-美术专业学费",
        "question": "请问美术专业学费多少？",
        "answer": "美术学（师范类）4000，其他美术专业9000."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-四川考生",
        "question": "老师您好，四川文科495有机会就读该校吗？",
        "answer": "我校去年录取的最低分为501，线差为43。您可以计算一下自己的，能为您提供更多帮助。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取，河北考生",
        "question": "河北音表生统考217文化377综合459，有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校第一年在河北招生音乐表演专业，没有参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-河南美术生",
        "question": "文史专业课235文化课322有希望被录取吗？",
        "answer": "我校去年最低分为233，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "你好，江西政史地，分数473，排名4w6，被录取概率大吗，谢谢",
        "answer": "我校去年文史录取最低分为503，线差为31。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-河南考生",
        "question": "河南文科美术，文科314，美术202，请问有希望吗",
        "answer": "我校去年美术最低分为233，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "question": "您好今年黑龙江物化生58462能报考贵校哪些专业 语文112数学63英语74物理34化学73生物75",
        "answer": "您可以打我们的招生咨询电话，为您进一步讲解。0459-5510288."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-安徽理化生",
        "question": "安徽本科465，475可以录取吗",
        "answer": "有比较大的希望，可以报考我校。我校去年录取最低分为451."
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "广东高考生的成绩 431 能被贵校录取吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "请问一下，贵州省历史方向462分，33441位次有希望录取吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "黑龙江考生文科生449 位次是16669 能进去吗？",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "黑龙江考生文科生449 位次是16669 能进去吗？",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-安徽文科 486 35069",
        "question": "文科 486 35069可以报英语师范（英语101）吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-食宿",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的学前教育专业吗，会不会被退档",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "四川理科473有希望吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "广东省考生高考 431 分能被录取吗",
        "answer": "我校在广东省没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-河北美术生",
        "question": "你好老师，河北美术生综合成绩484，能否报考大庆师范学院，如果可以的话，建议报考哪些专业",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-理工",
        "question": "老师你好，理工448分，排名84801，贵校在云南招生的数学、生物制药专业有希望录取吗？",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-黑龙江体育",
        "question": "报考本校体育教育专业，体育综合分470.1，排名847左右，能报吗？",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-公费师范",
        "question": "老师您好，我是黑龙江省历史类高考分数480省排名11847有机会报考公费师范生吗？",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有机会吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-宿舍",
        "question": "宿舍条件怎么样，几人间",
        "answer": "大一统一8人间，大二下可以选择。宿舍去年全面返修，条件不错。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-湖南录取",
        "question": "湖南历史类510，位次20904，报考汉语言文学希望大嘛",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取（大庆）",
        "question": "您好，请问我文化455分，舞蹈196分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-山东报考咨询",
        "question": "生政史484有机会进该校吗",
        "answer": "超过我校最低分480，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "理体464.5位次980体育教育可以进入贵校吗",
        "answer": "有希望进入我校，分数高低受考生报考数量影响"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "您好，我想问一下贵校的投档比是多少，转专业有什么限制吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "黑龙江理体464位次980能进去吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-体育录取",
        "question": "文体470+，全省排名740，有机会被该校录取吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-学前教育",
        "question": "天津物化政499，排名39003，报考贵校的学前教育，有机会录取吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "吉林省历史类447分省排名13131有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-外省招生",
        "question": "江苏物化生472分排名175747可以被该院校录取吗？",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-天津考生排名39300成绩497",
        "question": "请问报考本校市场营销专业有希望吗? 如果可以录取的话可以后面可以转专业吗？",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-吉林理科排名58644法学和数学与应用数学录取概率大吗",
        "question": "吉林理科吉林理科排名58644法学和数学与应用数学",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-分数429 排名20173 可以报考本校吗？",
        "question": "分数429 排名20173 过今年本科线19分 可以报考本校的固边计划吗?有希望被录取吗？",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "江苏物生地489可调剂能报名吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-文科高考431排名19813",
        "question": "是黑龙江考生能上小学教育吗",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "安徽物理组487,144967，能录取贵校的什么专业",
        "answer": "您可以打招生咨询电话0459-5510288，为您提供进一步讲解。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-湖北考生",
        "question": "436分省排43771能上贵校吗",
        "answer": "我校在湖北省份没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-黑龙江考生",
        "question": "老师你好文科383有希望上贵校的市场营销吗",
        "answer": "我校去年市场营销专业录取最低分为381，希望能为您提供帮助。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-贵州考生",
        "question": "请问贵州历史方向 29000 左右有望报考贵校的秘书学吗？",
        "answer": "您可以提供分数，这样更具参考性。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-四川舞蹈",
        "question": "四川舞蹈综合分463有机会读贵校吗？",
        "answer": "希望比较大，您可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-湖南艺考生",
        "question": "湖南音乐教育256音乐表演268文化365有机会录取吗",
        "answer": "希望比较大，可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-咨询",
        "question": "老师请问贵州考生纯理在本科线上几分有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年我校线上9分录取到汽车服务工程专业、生物技术专业、市场营销专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "黑龙江理科332能上该贵校吗",
        "answer": "我校去年理科录取最低分为331分，您还是有希望的，可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "湖南历政地458分，位次45000，服从调剂，有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年历史类录取最低分为461分，您还是有希望的，可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-河北美术生",
        "question": "老师好美术生专业234文化367录取率大吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取",
        "question": "四川文科498 ，服从调剂，能报吗？",
        "answer": "我校去年在四川省录取最低分为501分，您服从调剂，可以报考我们学校，具体看考生报考数量，影响录取分数高低。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-四川考生",
        "question": "请问一下四川文科499 省排名39619能报贵校的汉语言吗？",
        "answer": "我校今年在四川省汉语言专业没有招生，您可以看一下其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语开设俄语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-云南考生，分数503，位次33129有望被贵校学前教育或汉语",
        "question": "怎样转专业，有公保研的资格吗",
        "answer": "我校去年在云南省学前教育录取最低分为503分，汉语言文学录取最低分为507分。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-音乐",
        "question": "您好，我是湖南全文器乐主项，音乐教育245，音乐表演249，文化400有希望吗",
        "answer": "我校去年在湖南省音乐教育专业录取最低分为296分，音乐表演器乐类专业录取最低分为292分，您可以参考分数进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-关于本省免费师范生",
        "question": "假如我报考了贵校免费师范生，专业组一号，服从调剂，但是没有报考其他专业组，如果专业组一号没录取我，有没有可能被调剂到其他专业组，谢谢",
        "answer": "不能调剂到其他专业组，调剂只在本专业组进行。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆师范学院",
        "title": "大庆师范学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "遵循本专业组调剂，不存在极差，服从调剂的考生不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "绥化学院",
        "title": "绥化学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校对于我们投档比是多少？",
        "answer": "1;1"
    },
    {
        "schoolName": "绥化学院",
        "title": "绥化学院-艺术生",
        "question": "老师好 ，我美术生 文化课337 专业课228 ，综合成绩453.5 有希望考上吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "绥化学院",
        "title": "绥化学院-江西美术生",
        "question": "老师好，江西美术生，文专双过线，综合分479，排名9321，请问贵校是按综合分还是按排名录取？能有希望进贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "绥化学院",
        "title": "绥化学院-碰碰运气",
        "question": "您好 我江苏艺考生 美术 历史 文化440 综合463 位次13743 想报你们的 环境设计 希望大吗？谢谢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "绥化学院",
        "title": "绥化学院-录取",
        "question": "广西考生，历政地438，超本科38分，位次35866，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "绥化学院",
        "title": "绥化学院-老师好，如果我选服从调剂的话是不是一定不会被退档？",
        "question": "我四川文科504，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "绥化学院",
        "title": "绥化学院-录取",
        "question": "江苏历政地美术综合435有机会吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "绥化学院",
        "title": "绥化学院-浙江美术生→绥化学院",
        "question": "浙江美术生，综合分534，位次号8663，请问，①能上贵校的环境设计或视觉传达 专业吗？②投档比③美术生学费/一年④宿舍配置⑤能否转专业？⑥会强制要求学数学吗？（设计类）",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-咨询",
        "question": "我的专业课180.18文化课335综合分392.73位次4979是否能报贵校",
        "answer": "看不出想报考哪类专业，可拨打咨询电话0451-82766447."
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-河北体育舞蹈",
        "question": "这边招国标生吗?我是河北舞蹈生统考排在3542名有机会上贵校吗？专业214.08文化329，综合分数432.1",
        "answer": "招国标生。我校在河北舞蹈类专业录取2023年最低分综合分521.13分、2022年最低分综合分493.35分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-调剂",
        "question": "如果考生进入贵校投档线，报考时填写了除院校专业组内身体条件无法录取的专业外的其他所有志愿，但是达不到志愿专业最低分，而且服从调剂，那么会被调剂到无法录取的专业从而被退档，还是有其它处理方式？",
        "answer": "最好打电话咨询一下，0451-82766447。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-哈尔滨江西舞蹈生",
        "question": "综合排名1123能冲吗",
        "answer": "我校在江西舞蹈类专业招生2023年录取最低分为艺术分159.21分、2022年录取最低分为161.25分，请结合分数和对应位次，并参照今年综合分排名进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-咨询",
        "question": "河南文科生478分，排名54000左右，报本校有希望嘛",
        "answer": "我校在河南文科类招生2023年录取最低分503分、2022年录取最低分492分，请参考分数和对应位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-哈尔滨体育学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "我校在山东文化类专业录取2023年最低分综合分481分、2022年最低分综合分478分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-国标生（哈尔滨体育学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "国标生可以报考。我校在江西舞蹈类专业招生2023年录取最低分为艺术分159.21分、2022年录取最低分为161.25分，请结合分数和对应位次，并参照今年综合分排名进行报考。住宿为6-8人一间。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化生考生体育272 文化381 有希望录取吗",
        "answer": "我校在湖南2024年无体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-甘肃舞蹈专业",
        "question": "老师您好，专业227，文化课316，综合442，排名1039，有机会上贵校吗",
        "answer": "我校在甘肃舞蹈类专业招生2023年录取最低分为艺术分218.34分、2022年录取最低分为230.28分，请结合分数和对应位次，并参照今年综合分排名进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-哈尔滨体育",
        "question": "吉林省考生物理组综合分和综合排名需多少可报考该校",
        "answer": "我校在吉林体育类专业录取2023年最低分综合分113.92分、2022年最低分综合分116.86分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-河南国标舞",
        "question": "河南国标舞文科文化307艺术227能报考贵校吗？",
        "answer": "我校2024年在河南舞蹈类计划招生10人，2023年录取最低分是专业成绩167分，2024年录取规则有变化，请查询贵省教育考试院网站，并参考近年录取分数和对应位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-舞蹈艺考生",
        "question": "江西舞蹈艺考生综合排名1263，舞蹈专业分225.9有希望录取本校吗？",
        "answer": "我校在江西舞蹈类专业招生2023年录取最低分为艺术分159.21分、2022年录取最低分为161.25分，请结合分数和对应位次，并参照今年综合分排名进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-黑龙江体育",
        "question": "黑龙江体育综合分470，排名847左右，想报本校体育教育专业，希望大嘛？",
        "answer": "我校在黑龙江体育类专业（理科）录取2023年最低分综合分439.45分、2022年最低分综合分436.35分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-福建体育生",
        "question": "综合分543.15，体育分83，文化分358有没有机会被录取",
        "answer": "我校在福建体育类专业招生2023年录取最低分为综合分574.65分、2022年录取最低分为综合分570.9分，请结合分数和对应位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-哈尔滨体育学院",
        "question": "2024年，对山东体育类招生网对体育生的分数线是多少？山东体育生综合分592分，可以考上吗？",
        "answer": "我校在山东体育类专业录取2023年最低分综合分598.65分、2022年最低分综合分592.94分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-河北体育文科",
        "question": "河北体育文，体育成绩365.54，文化课成绩361，综合成绩588，省排名411，被录取的希望大吗",
        "answer": "我校在河北体育类专业（文科）录取2023年最低分综合分561.36分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "我校2024年在河南舞蹈类计划招生10人，2023年录取最低分是专业成绩167分，2024年录取规则有变化，请查询贵省教育考试院网站，并参考近年录取分数和对应位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-录取",
        "question": "河南文科480 位次52598 能否被贵校录取",
        "answer": "我校在河南文科类招生2023年录取最低分503分、2022年录取最低分492分，请参考分数和对应位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-文科录取",
        "question": "您好，我是河南文科考生，482分，位次50316—51039，想要报考贵校英语专业，请问有希望吗 如果服从调剂，会被调剂到英语和新闻学以外的专业吗",
        "answer": "我校在河南文科类招生2023年录取最低分503分、2022年录取最低分492分，请参考分数和对应位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-舞蹈艺考生",
        "question": "老师您好江西省舞蹈综合排名1263可以录取本校吗",
        "answer": "我校在江西舞蹈类专业招生2023年录取最低分为艺术分159.21分、2022年录取最低分为161.25分，请结合分数和对应位次，并参照今年综合分排名进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-哈尔滨体育学院",
        "question": "河北舞蹈考生综合分451，排名2449名有无身高要求？报考贵校的概率有多大？河北省招录多少名舞蹈考生？",
        "answer": "我校在河北舞蹈类专业录取2023年最低分综合分521.13分、2022年最低分综合分493.35分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-哈尔滨",
        "question": "江西中国舞舞蹈213.9文化345综合分439.88综合排名1404有希望录取吗？（双过线）",
        "answer": "我校在江西舞蹈类专业招生2023年录取最低分为艺术分159.21分、2022年录取最低分为161.25分，请结合分数和对应位次，并参照今年综合分排名进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-体育",
        "question": "体育92理科403 有机会报考吗",
        "answer": "我校在山西体育类专业录取2023年最低分81.9分、2022年最低分综合分85.1分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-录取",
        "question": "河南理科体育生体育成绩116文化成绩336有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校在河南体育类（理科）招生2023年录取最低分综合分75.256分、2022年录取最低分综合分71.81分，供参考，我校综合分计算公式为文化成绩✖0.04+专业成绩✖0.467。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-是否录取，投档比",
        "question": "河北省文科生491分可以报英语专业吗 投档比是1:1吗",
        "answer": "我校在河北英语专业录取2023年最低分483分、2022年最低分503分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-黑龙江体育生",
        "question": "老师黑龙江体育生文体总分476可以报考贵校吗",
        "answer": "我校在黑龙江体育类专业（文科）录取2023年最低分综合分460.9分、2022年最低分综合分464.9分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-投录比",
        "question": "河南理科普通考生报考的投录比",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？舞蹈表演的身高要求是多少,贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "我校在河北舞蹈类专业录取2023年最低分综合分521.13分、2022年最低分综合分493.35分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-体育生",
        "question": "本人江西体育生省排349有望录取本校吗？然后本校体育教育不是师范类请问与师范类又何不同",
        "answer": "我校在江西体育类专业录取2023年最低分95.2分、2022年最低分94.74分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-分数线",
        "question": "在2024年对山东体育类招生分数线划定是多少？",
        "answer": "我校在山东体育类专业录取2023年最低分综合分598.65分、2022年最低分综合分592.94分，请参考分数和对应位次报考，2024年报考需过山东省体育类本科分数线，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-分数线",
        "question": "2024年，山东体育生综合分592分可以上这个学校吗？",
        "answer": "我校在山东体育类专业录取2023年最低分综合分598.65分、2022年最低分综合分592.94分，请参考分数和对应位次报考，2024年报考需过山东省体育类本科分数线，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-湖北体育生",
        "question": "综合分540.5 分，2024年湖北省体育一分一段排名位次1850左右 ，能否录取贵校体育教育专业",
        "answer": "我校在湖北体育教育专业录取2023年最低分综合分534.5分、2022年最低分综合分530分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-录取",
        "question": "排名764录取几率打不打，体育成绩135",
        "answer": "我校在江苏体育类专业录取2023年最低分综合分499分、2022年最低分综合分478分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-jiti",
        "question": "吉林省体育考生物理组综合分最低多少排名最低多少可以报考该校",
        "answer": "我校在吉林体育类专业录取2023年最低分综合分113.92分、2022年最低分综合分116.86分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-四川体育生",
        "question": "t体育76.55文化413能上吗",
        "answer": "我校在四川2024年无体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-录取",
        "question": "你好，河南文科普通类考生，分数471，位次59729，是否有希望被贵校录取。",
        "answer": "我校在河南文科类招生2023年录取最低分503分、2022年录取最低分492分，请参考分数和对应位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很喜欢哈尔滨体育学院，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在湖南舞蹈类招生2023年录取最低分综合分278.7分、2022年录取最低分综合分280.1分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-河南文科体育生",
        "question": "文化课328，专业课106，请给予指导，谢谢！",
        "answer": "我校在河南体育类（文科）招生2023年录取最低分综合分78.4分、2022年录取最低分综合分72.69分，供参考，我校综合分计算公式为文化成绩✖0.04+专业成绩✖0.467。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-北京体育",
        "question": "体育72文化400有希望吗？",
        "answer": "我校在北京体育类专业录取2023年最低分体育分72分，仅供参考，请结合2024年情况报考，可拨打咨询电话0451-82766447。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-浙江体育生",
        "question": "老师您好，浙江体育生559能冲贵校吗",
        "answer": "我校在浙江体育类招生2023年和2022年录取最低分综合分均为567分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-24届黑龙江体育考生",
        "question": "我想问一下文化课273体育73.7综合441可以报考贵学院吗",
        "answer": "我校在黑龙江体育类专业录取2023年最低分综合分439分，请参考分数和对应位次报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-体育生",
        "question": "您好老师：北京男生，体育78分，文化分过北京体育线，可以报贵校吗？",
        "answer": "我校在北京体育类专业录取2023年最低分体育分72分，文化分过线可以，仅供参考，可拨打咨询电话0451-82766447。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-安徽",
        "question": "安徽体育综合分154能上这所学校吗",
        "answer": "我校在安徽体育类专业招生2023年录取最低分综合分160.95分、2022年录取最低分综合分159.33分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-录取",
        "question": "请问湖北体育考生 排名1261 报考贵校体育教育专业 录取概率大吗 谢谢",
        "answer": "我校在湖北体育教育专业招生2023年录取最低分综合分534.5分、2022年录取最低分综合分530分，请参考分数和对应位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-体育生录取",
        "question": "老师您好，我是江西体育生今年专业分数90.2，文化分321，2排3030名有机会录取贵校吗？",
        "answer": "我校在江西体育类专业招生2023年录取最低分为95.2分、2022年录取最低分为94.74分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-我是黑龙江24界理科体育考生",
        "question": "术科75文化课332我能上去这个学校么",
        "answer": "我校在黑龙江体育类专业（理科）招生2023年最低综合分为439.45分，可参照成绩及位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-录取",
        "question": "理体464.5位次980可以进入贵校的社会体育吗去年的最低录取分数线多少",
        "answer": "我校在黑龙江社会体育指导与管理专业（理科）招生2023年最低综合分为443.6分，可参照成绩及位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-湖北体育生（历史）",
        "question": "老师，我文化421分，体育专业分458，综合分548.75，能进贵校体育教育专业吗",
        "answer": "我校在湖北体育教育专业招生2023年最低综合分为534.5分、2022年最低综合分为530分，可参照报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-体育录取",
        "question": "文体470+，全省排名740，有希望被该贵校录取吗",
        "answer": "我校在黑龙江体育类专业（文科）招生2023年最低综合分为460.9分，可参照成绩及位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-英语专业",
        "question": "老师，我历史467，报考您校英语专业，录取可能大么",
        "answer": "我校在湖北英语专业录取2023年最低分462分、2022年最低分493分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-体育教育。",
        "question": "老师我文科496 体育83专项体操，老师我的录取可能是多少",
        "answer": "我校在云南体育教育专业招生2023年最低分是94.14分、2022年最低分是87.58分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-报考",
        "question": "新疆单列考生体育分87.4文化分280有希望被贵校体育教育专业录取吗？",
        "answer": "我校在新疆体育类专业录取2023年最低分是89.9分、2022年最低分是87.1分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语未开设俄语课。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-黑龙江户籍山东学籍高一体育生回黑龙江高考如何选择高中转学材料",
        "question": "男孩体育生高一（开学高二）黑龙江户籍山东学籍 国家二级运动员 高二下学期预计拿下国家一级运动员 统招文化课平时分200分 努力1年预计达到350-400分 1.是选择体育单招/体育统招/高水平运动员？2.若是体育统招/高水平运动队高几转学？转学需要哪些流程及材料？如何选择黑龙江省当地高中？转学免费...[详细]",
        "answer": "我校无高水平运动员招生，可选择体育单招和体育统招；高考报名资格问题参照《关于做好黑龙江省普通高等学校招生全国统一考试报名工作的通知》相关要求，具体请咨询当地招生考试部门；我校单招专业有运动训练、武术与民族传统体育2个专业，具体看考生专项属于哪个专业；考公问题具体得看应聘单...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-黑龙江户籍山东学籍高一体育生回黑龙江高考如何选择高中转学材料",
        "question": "男孩体育生高一（开学高二）黑龙江户籍山东学籍 国家二级运动员 高二下学期预计拿下国家一级运动员 统招文化课平时分200分 努力1年预计达到350-400分 1.是选择体育单招/体育统招/高水平运动员？2.若是体育统招/高水平运动队高几转学？转学需要哪些流程及材料？如何选择黑龙江省当地高中？转学免费...[详细]",
        "answer": "我校无高水平运动员招生，可选择体育单招和体育统招；高考报名资格问题参照《关于做好黑龙江省普通高等学校招生全国统一考试报名工作的通知》相关要求，具体请咨询当地招生考试部门；我校单招专业有运动训练、武术与民族传统体育2个专业，具体看考生专项属于哪个专业；考公问题具体得看应聘单...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-录取分数",
        "question": "老师，河南舞蹈生计划招多少名 去年招收最低分数是多少 女生有身高限制吗",
        "answer": "我校2024年在河南舞蹈类计划招生10人，2023年录取最低分是专业成绩167分，2024年录取规则有变化，请查询贵省教育考试院网站，无身高限制。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-录取原则",
        "question": "老师河南舞蹈计划招收多少名 去年最低录取分是多少呢 女生有身高限制吗",
        "answer": "我校2024年在河南舞蹈类计划招生10人，2023年录取最低分是专业成绩167分，2024年录取规则有变化，请查询贵省教育考试院网站，无身高限制。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-山东艺术舞蹈考生录取问题",
        "question": "山东民族舞蹈199.68 文化课320有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在山东舞蹈类招生2023年综合分最低分514.47分、2022年综合分最低分537.52分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨体育学院",
        "title": "哈尔滨体育学院-投档比",
        "question": "我是2024年湖南省舞蹈考生，贵校的舞蹈专业投档比是1:1吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨金融学院",
        "title": "哈尔滨金融学院-录取",
        "question": "老师您好，河南文科481分，排名51830被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，按照以往情况看，可能性不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨金融学院",
        "title": "哈尔滨金融学院-录取",
        "question": "山东政史地考生总分512位次150051可以报考吗",
        "answer": "你好，按照往年情况可能性很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨金融学院",
        "title": "哈尔滨金融学院-黑龙江报考",
        "question": "黑龙江理科，分数451，位次51612，能被知识产权录取的概率是多少？",
        "answer": "你好，按照往年情况看，可能性很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨金融学院",
        "title": "哈尔滨金融学院-是否有可能",
        "question": "安徽，物理生物政治组合，475分，161755名，如果服从调剂有没有机会被贵校录取",
        "answer": "你好，按照往年情况看，希望不是很大，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨金融学院",
        "title": "哈尔滨金融学院-报考咨询",
        "question": "河南文科473分省位次57400名左右能报贵校吗？",
        "answer": "你好，按照以往情况看，可能性不是很大，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨金融学院",
        "title": "哈尔滨金融学院-四川录取",
        "question": "文科467 68160 有望被贵校录取吗？谢谢！四川省线457",
        "answer": "你好，按照以往情况看，可能性不是很大，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨金融学院",
        "title": "哈尔滨金融学院-录取",
        "question": "北京文科460能录取吗",
        "answer": "你好，按照以往情况看，有可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-伊春职业学院",
        "question": "河南文科277，273232，上贵校的几率大不大",
        "answer": "今年录取工作尚未开始录取分数无法预测，你可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-老师好",
        "question": "老师好；想问一下文科黑龙江378分位次30784报考口腔医学有机会吗",
        "answer": "你好，今年录取工作尚未开始录取结果无法预测，你可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-伊春",
        "question": "河南文科343排名十九万能报该校护理或者口腔吗 录取概率稳吗",
        "answer": "同学你好，今年录取工作尚未开始录取结果无法预测，你可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-学校交通宿舍食堂",
        "question": "学校在市区吗，交通方便吗，宿舍几人间是上床下桌吗，食堂有几个均价多少？",
        "answer": "同学你好，我校在黑龙江省伊春市伊美区新兴西大街65号，距离机场或火车站车程在半小时以内，寝室为6-8人间上下铺，食堂有一个其中有自选档口。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-招生",
        "question": "广东有招吗",
        "answer": "我校在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "报护理专业对视力有什么要求？",
        "answer": "没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "今年录取那还未开始录取无法预测，我校报考没有其他限制，在广西我校今年招生50人。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "辽宁，物化生，452分，口腔医学专业录取概率大吗？",
        "answer": "目前还未开始录取工作，录取结果无法预测，您可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "今年录取工作尚未开始录取分数无法预测，你可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "今年录取工作尚未开始录取分数无法预测，你可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-广东考生409有机会进口腔医学吗",
        "question": "物化地考生409有机会进口腔医学吗",
        "answer": "今年录取工作尚未开始录取分数无法预测，你可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "老师去年在河南理科最低录取分数线多少啊",
        "answer": "一阶段最低分357"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的口腔和医学检验录取几率大吗",
        "answer": "目前还未开始录取工作，录取结果无法预测，您可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-口腔医学",
        "question": "毕业后贵校会安排实习单位吗，我看贵校与优诺口腔有合作一类的",
        "answer": "毕业后我校有多个实习地点学生可以选择，具体如何安排在实习开始前会有具体通知。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-口腔医学",
        "question": "黑龙江物理组357能被录取吗，如果服从调剂进了可以转专业吗",
        "answer": "今年录取尚未开始录取结果无法预测，您可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-口腔医学",
        "question": "在贵校毕业后口腔医学专业会发给毕业生行医资格证吗",
        "answer": "需要自己考试"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-广西音乐生",
        "question": "文化225，音乐197，综合358有机会能报考贵校的音乐教育吗",
        "answer": "今年录取工作尚未开始录取分数无法预测，你可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-伊春",
        "question": "老师可以调剂吗",
        "answer": "可以转专业，但是每年转专业方案不一定"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-伊春",
        "question": "老师今年的投档比是多少 可以服从调剂吗",
        "answer": "今年投档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "你好河南文科242位次310678有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "今年录取工作尚未开始，今年录取分无法预测，您可以上我校官网查看往年录取分数以供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "今年录取工作尚未开始录取分数无法预测，你可以进入我校官网查看往年录取情况进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地321能报考贵校吗",
        "answer": "我校暂无这方面要求"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "你好，我校去年在山东省去年文史类最低录取分为278 征集最低分是187，以上数据和专业均可在我校官网查询到"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "河南理科287位次48万可以被咱校录取吗，谢谢",
        "answer": "今年录取工作尚未开始无法预测，请到我校官方网站查看近几年的录取最低分和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-口腔",
        "question": "河南理科339分可以报口腔医学吗",
        "answer": "我校没有报名限制"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗，最低录取位次是多少呀",
        "answer": "今年录取工作尚未开始无法预测，可以到我校官方网站查看近几年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-伊春职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "今年录取工作尚未开始无法预测，可以到我校官方网站查看往年录取分。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "老师好，辽宁理科成绩322位次132884请问能否进入咱学校的针灸推拿专业",
        "answer": "今年录取工作尚未开始且本专业为新开设专业目前无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-河北",
        "question": "河北物化生445有希望被贵校口腔专业录取吗",
        "answer": "今年录取工作尚未开始无法预测，请到我校官方网站查看近几年的口腔医学的录取最低分和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-招录信息",
        "question": "请问2024年江苏有艺考生招生计划么",
        "answer": "我校在江苏省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-报考",
        "question": "您好，299有机会报考贵校的护理专业吗",
        "answer": "可以报名但今年录取工作尚未开始，今年录取分无法预测，您可以上我校官网查看往年录取分数以供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-四川录取",
        "question": "四川文科390有机会录取的贵校的口腔医学吗本省排名128343左右",
        "answer": "今年录取工作尚未开始，今年录取分无法预测，您可以上我校官网查看往年录取分数以供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "今年录取工作尚未开始，今年录取分无法预测，您可以上我校官网查看往年录取分数以供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-口腔医学",
        "question": "四川文科337有希望被口腔医学录取吗？",
        "answer": "今年录取工作尚未开始，今年录取分无法预测，您可以上我校官网查看往年录取分数以供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-录取",
        "question": "2024年河南省文科288如果报贵校高速铁路客运服务容易被录吗？",
        "answer": "今年录取工作尚未开始，今年录取分无法预测，您可以上我校官网查看往年录取分数以供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "伊春职业学院",
        "title": "伊春职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校开设俄语"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-咨询",
        "question": "你好，我是河南理科考生305分，是否有希望被本校录取 有什么专业可以选择",
        "answer": "考生您好，你可以选择你喜欢的专业报考。如果您的成绩符合贵省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "请问青海考生分数215位次31702在贵校录取光伏工程技术的概率大不大",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合青海今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-牡丹江大学",
        "question": "四川理科364位次27341被贵校录取的可能性大吗？贵校的投档比是多少?贵校今年计划在四川招生多少？",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合贵省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-山东",
        "question": "你好 去年艺术类最低录取分数线是多少 在哪里能找到",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合贵省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "你好，江西理科423排名17万左右有望录取贵校机电一体化技术或工业机器人技术或计算机应用技术或计算机网络技术吗？",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合贵省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "请问江西理科文化423能录取该校无人机应用技术吗？",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合江西省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "请问江西理科美术文化283，专业247综合450能够报考该校吗？",
        "answer": "如果您的成绩够今年江西对我校的投档分数段，就可以投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-文科黑龙江365能报考贵校的护理高本贯通专业嘛",
        "question": "365没报考贵校护理高本贯通嘛",
        "answer": "最近咨询本专业的考生较多，也有一些是过了本科线的，您参考一下报考哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-咨询",
        "question": "请问黑龙江理科生285，被录取的机率大吗，女生住宿都有几人间，都是上床下桌吗",
        "answer": "如果您的成绩够本省对我校的投档分数段，就可以被投档哦。宿舍一般8人间上下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-文科黑龙江365有机会报考高本贯通嘛",
        "question": "365文科黑龙江有机会报考贵校高本贯通计划学前教育",
        "answer": "您好考生，我校的高本贯通没有学前教育专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "我河南文科261 排名291722 不限专业 服从调剂 有可能被录取嘛",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合河南省对我校的投档分数段，就可以被投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-咨询",
        "question": "您好，河南理科287有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合河南省对我校的投档分数段，就可以被投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-新疆高考生",
        "question": "高考分数223理工排名46692可以报考你们学校吗，录取成功率大吗",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合新疆今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生可以报专科吗 学的表演或者播音或者编导",
        "answer": "我校没有江苏省的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-云南理科310",
        "question": "老师您好，云南理科310 能报考贵校光伏工程技术吗？",
        "answer": "您好考生，如果今年的成绩符合云南省对我校的投档分数段，那么云南省招考院就会给我们投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合山东省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合河北省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-招生",
        "question": "今年的护理专业会不会对四川招生",
        "answer": "没有哦"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-招生、录取",
        "question": "2024年物理323能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合江西省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-牡丹江大重庆",
        "question": "文科385位次44025能录取到应用英语专业吗？",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合重庆今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "question": "您好今年黑龙江物化生58462能报考贵校哪些专业 语文112数学63英语74物理34化学73生物75",
        "answer": "您好考生，我们是专科学校，过了本科线的成绩选择我校专业的范围较大。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "本省理科242今年能进贵校吗 报护理专业 不能滑档吧 服从调剂",
        "answer": "考生您好，咨询护理专业的考生较多，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "河南理科287位次48万可以被咱校录取吗，谢谢",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合河南省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "河南省259分位次294037能录取咱贵校吗？能录取哪个专业?服从调剂",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合河南省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "老师你好，我是湖南考生。物理组方向成绩为324分，想报考贵校的光伏工程技术录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合湖南省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "青海文科238服从调剂能上贵校吗",
        "answer": "去年我校录取青海的考生文科最低是206分，最高分是371，参照报考哦。如果够今年青海对我校的投档分数段，就可以投档哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-美术专业人数",
        "question": "招广西美术专业人数",
        "answer": "考生你好，今年我校没有广西省美术专业的招生计划哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-老师您好我是理综264分能被高校录取吗",
        "question": "纯理264分可以报考吗",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合本省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "安徽231分，排名13.1w可以报吗，提档比是多少?",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合安徽省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合河南省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-河南",
        "question": "河南理科264分能报考吗",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合河南省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-专业要求",
        "question": "想学中文，对语文分数有要求吗？",
        "answer": "只有在同分末端时才会比较单科成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-专业要求",
        "question": "想学中文，对语文分数有要求吗？",
        "answer": "只有在同分末端时才会比较单科成绩，详情请查看我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取",
        "question": "河南理科264有报考的机会吗",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合河南省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-陕西文科297分可以报吗",
        "question": "位次75709",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合陕西省今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校的公共外语开设俄语哦。"
    },
    {
        "schoolName": "牡丹江大学",
        "title": "牡丹江大学-录取投档",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗，投档比是多少",
        "answer": "考生您好，如果您的成绩符合宁夏今年对我校的投档分数段，就可以被投档哦。牡丹江大学欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔医学院",
        "title": "齐齐哈尔医学院-您好老师，请问江苏物理考生439分，是否能报考口腔专业？",
        "question": "您好老师，请问江苏物理考生439分，是否能报考口腔专业？报口腔专业有希望录取么",
        "answer": "您好，考生。我院在江苏省没有口腔医学专业计划。可关注我院其他招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏只有一个专业组，去年录取最低分排名为13.92万，您的成绩应该有竞争优势，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-公共外语教学",
        "question": "你好，贵校有没有日语的公共外语教学",
        "answer": "我校有日语公共外语教学，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江工业",
        "question": "你好，江西物化3486位置104527可以报考该校的电气和新能源吗？被调剂的几率大不大？招生多少人呀？",
        "answer": "招生人数请查阅当地招生计划，学校代码5242，我校去年在江西理科录取最低分排名为10.05万，您的成绩与此接近， 欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-河南艺考生",
        "question": "您好！请问贵校美术生投档比例是多少呀，会退档么？",
        "answer": "我校投档比例为一比一，由于美术类只有一个专业，所以但凡投进来的考生都不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "2024年河南文科480分位次在52598能被贵校录取吗 咱们学校投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例为一比一，凡投进来的考生，在专业服从的前提下，不会被退档。我校去年在河南省文科最低分排名为5.12万，您的成绩与此接近，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江体育考生",
        "question": "文化课273体育73.7综合441可以报考贵学校吗",
        "answer": "我校去年在黑龙江体育理录取最低分为429，您的成绩与此接近，可以将我校列为平行志愿之一，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-专科专业",
        "question": "今年对河南是否有专科专业招生",
        "answer": "我校没有专科招生计划，感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-请教",
        "question": "吉林省历史类美术生综合分465.5，美术专业分250，省内分段排名2726.请问报考贵校有没有希望",
        "answer": "我校今年在吉林不招美术类考生，感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "江苏物化生509排名132150有希望吗",
        "answer": "我校去年在江苏录取最低分排名为139208，您的排名与此接近，从往年录取情况看，报考我校有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-山东艺术",
        "question": "本人是学美术的综合分是468 美术综合分排名是17386，贵校今年对山东艺术展开招收吗，您帮看下这个分数段的情况",
        "answer": "我校今年在山东省不招艺术类专业，感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "黑龙江省文科424 省排21083 有机会录取吗黑龙江工业学院",
        "answer": "我校去年在黑龙江文科录取最低分排名16501，不代表今年录取分数，平行志愿可以把我校列为其中之一。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "四川男理科500分排名135858想报电气工程及其自动化和机械设计制造及其自动化，有机会不？",
        "answer": "我校去年在四川理科录取最低分排名为138793，您的成绩与此接近，报考我校应该有录取的可能性，欢迎把我校列为平行志愿之一。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "黑龙江省文科424 省排21083 有机会录取吗",
        "answer": "我校去年在黑龙江文史类最低排名为16501，黑龙江可以报30个平行志愿，您可以将我校列为其中之一。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-咨询",
        "question": "老师你好广西文科443，排名34106,且服从调剂可以被该校的秘书学录取吗？",
        "answer": "我校去年在广西文科最低排名为35682，您今年的名次与此比较接近，报考我校有录取的可能性，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-投档比",
        "question": "想问贵校的投档比是多少？对广西物理类招生是否有扩招？",
        "answer": "我校按招生计划一比一设置投档比例，投进来的考生只要填报服从调剂，肯定不会被退档，我校在广西没有扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-住宿是几人间？",
        "question": "几人间住宿？是否有独立浴室？",
        "answer": "我校住宿为八人间，没有独立浴室。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "新疆考生，345分，位次是26124，报考贵校机械类专业有希望吗？",
        "answer": "我校去年在新疆理科录取最低分排名为27710，您的成绩与此接近，报考我校有录取的可能性，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的遥感科学与技术有希望吗",
        "answer": "我校去年在黑龙江理科录取最低分排名为67945，您的排名与此接近，由于能填报的志愿较多，您可以把我校列为平行志愿之一。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-河南艺术专业录取",
        "question": "您好！我是河南省艺术类考生，今年文科成绩318，美术专业课成绩215，请问有希望被贵校的环境设计专业录取么？感谢您的回复！",
        "answer": "我校今年首次在河南招艺术类考生，故没有往年参考成绩可查，平行志愿可报多所学校，欢迎把我校列为其中之一。    "
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江工业",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "我校公共外语课有日语，外语语种为日语的学生可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "广西物理类组合428（110878）报考电力专业是否有机会",
        "answer": "我校去年在广西录取最低分排名为110626，您的成绩与此接近，报考我校有录取的可能性，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-报考",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "我校去年在贵州录取最低分排名为26455，仅供参考，不代表今年录取分数，平行志愿可以报考多个，您可以选择其中之一报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "河南文科480 位次52598 能否被贵校录取",
        "answer": "我校去年在河南文科录取最低分排名为51170，您的成绩与此接近，报考我校有录取的可能性，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江工业学院",
        "question": "你好 云南文科考生509分排名30259进入贵校的希望大吗？可以选择哪些专业？投档比是多少？",
        "answer": "我校去年在云南文科录取最低分排名为27820，不代表今年录取分数，我校投档比例为一比一，投进来的考生在专业服从调剂的情况下不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "本人黑龙江物化地考生，389，74929，有概率被贵校机械设计制造及其自动化，智能制造工程，电气工程及其自动化，食品质量与安全 这几个专业的一个录取吗？",
        "answer": "我校去年黑龙江理科录取最低分排名为67945，仅供参考，不代表今年录取分数，平行志愿能报30个，可以将我校列为其中之一。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "河北物化生476能报考本校吗",
        "answer": "我校去年在河北物理类录取最低分排名为127535，您可结合今年的排名参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "陕西考生理科422位次98696有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校今年在陕西省不招生，感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "河南文科480 位次52598 能否被贵校录取",
        "answer": "我校去年在河南文科录取最低分排名为51170，您的成绩与此接近，也可将我校列为平行志愿之一，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "我校今年在广东省不招生，感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-甘肃考生，物化生，444分，排名57063",
        "question": "报考贵校电气及其自动化或机械设计制造及其自动化的可能性如何？",
        "answer": "我校去年在甘肃理科最低分排名为68022，您的成绩应该很有竞争优势，尽可能满足考生报考专业，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-山东考生 物生地 505",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，山东考生 物生地组合 505分可以报考学校商务英语专业吗，或者有没有其他专业有希望报考呀。感谢老师。",
        "answer": "我校去年在山东录取最低分排名为217082，您可以参考一下，报考时把商务英语报最前面即可，学校尽可能满足考生报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南考生历生政组合471有希望被录取吗",
        "answer": "我校去年在湖南录取最低分排名为38497，仅供参考，欢迎报考黑龙江工业学院"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-咨询",
        "question": "河南文科考生468，排名62194，作为冲志愿有机会吗",
        "answer": "我校去年在河南文科最低排名为51170，不代表今年录取分数，成绩超过我校在当地批次线报考均有机会录取，可以将我校列为平行志愿之一，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江理工学院",
        "question": "山东物化地466分被录取的可能性大吗？能报考贵校什么专业？",
        "answer": "我校去年在山东录取最低分排名为217082，请结合今年的排名参考一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "湖南全文考生，黑龙江工业学院在湖南招生专业有什么以及人数为多少？在湖南的投档比是1:1吗？存在专业极差吗？转专业转出和转入有什么具体要求吗？存在在湖南招生有新增专业以及扩招的情况吗？",
        "answer": "招生专业请查阅当地招生计划，也可点此网址查看https://www.hljut.edu.cn/a/zsjy/zs/zhaoshengjihua/fenshengjihua/2020/0622/1226.html，我校投档比例为一比一，在服从专业调剂的情况下，进档考生不退档。各专业不设级差，在湖南没有扩招，不同专业转入条件不一样，录取时尽可能满足考生报考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "你好，广西考生454分，排名大概在29955左右，可以被贵校的俄语专业录取吗",
        "answer": "我校去年在广西录取最低分排名为35682，参考往年录取情况，您的成绩很有竞争优势，报考时把俄语列为第一专业即可，学校尽可能满足，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "我校去年在河南录取最低分排名为51170，参考往年录取情况，您的成绩很有优势，专业选择根据您的个人爱好，报考时把自己最喜欢的专业放最前面，学校尽可能满足考生报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-安徽文科 489 33801 可以报吗",
        "question": "安徽文科 489 33801 可以报吗",
        "answer": "我校去年在安徽文史录取最低分排名为36684，参考往年录取情况，您的成绩很有竞争优势，欢迎报考黑龙江工业学院"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-河北艺体",
        "question": "1-河北省体育物理组合四项生体育成绩320文化成绩349综合成绩525.位次1845可以报考什么专业 2-河北省历史组合美术生综合成绩470.位次13980可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "我校今年首次在河北招体育类考生，故没有往年参考成绩可查。去年美术类录取最低分为520，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江历史类445分位次为17609",
        "question": "想问一下贵校俄语专业有希望吗",
        "answer": "我校去年在黑龙江录取最低分排名为16501，不代表今年的录取分数，您的成绩报考我校有录取希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江俄语445分名次为17609",
        "question": "想报考贵校的俄语专业请问有希望嘛",
        "answer": "您咨询问题在上一条已回复，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江工业学院",
        "question": "物理化461有机会吗",
        "answer": "我校去年在江西物理类录取最低分排名为100554，请根据您成绩今年排名参照一下，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "你好，我是四川24届理科考生，507分想报考贵校电气工程及其自动化，有希望吗？",
        "answer": "我校去年在四川理科录取最低分排名为138793，您的成绩报考我校应该有录取机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-咨询",
        "question": "黑龙江399 位次71377 报考贵学校有希望吗",
        "answer": "我校去年在黑龙江录取最低分排名为67945，仅供参考，不代表今年录取分数，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-英语口语",
        "question": "报考小语种专业是否需要英语口语成绩",
        "answer": "我校对考生口试不作要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生 物化生，421分，62592—62957名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在黑龙江录取最低分排名为67945，您的成绩很有优势，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "河南理科462分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在河南录取最低分排名为212192，请结合今年的成绩排名参考一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生 物化生，421分，62592—62957名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您的问题在上一条已回复，感谢对我校关注。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "我校去年在江苏录取最低分排名为139208，不代表今年的录取分数，把你最喜欢的专业报前面，学校尽可能满足考生专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问黑龙江工业学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "我校去年在贵州录取最低分排名为26455，从往年录取情况看，您的成绩报考我校录取的机会很大，报考专业请查阅当地招生计划，也可到我校招生网查阅https://www.hljut.edu.cn/a/zsjy/zs/zhaoshengjihua/，我校投档比例为招生计划的一比一，只要考生档案投到我校，在专业服从的前提下，学校不会退...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-广西考生咨询",
        "question": "您好！我是广西历史方向考生分数470排名24500左右想报考本校的中国共产党历史专业请问录取的概率大吗",
        "answer": "我校去年在广西录取最低分排名为35682，从往年录取情况看，您的成绩报考我校录取的机会很大，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-口语",
        "question": "山东考生没有考试口语，可以报小语种专业吗？",
        "answer": "我校招生专业对无口试要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江工业学院很美",
        "question": "老师你好，我是河南考生体育124全省4100 文化课过线 机会大不大上贵校",
        "answer": "今年首次在河南招体育类考生，所以没有往年参考成绩可查，我校录取主要参考专业课成绩，专业成绩越高，优势越大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-咨询",
        "question": "黑龙江历史类考了430分，排名19981，可以上贵校吗？",
        "answer": "我校去年在黑龙江录取最低排名为16501，不代表今年录取分数，我校专业组设置较少，很少占用填报志愿名额，您可以在平行志愿中报考一个。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-关于录取",
        "question": "山西太原文科二本线上3分，请问贵校的财务管理能录上吗？",
        "answer": "往年我校在山西基本上是卡线录取，您的成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-488分209920山东考生有机会被贵校录取吗",
        "question": "老师您好 选课组合为物理生物地理",
        "answer": "我校去年在山东录取最低分排名为217082，您的成绩与此接近，从往年录取情况看，报考我校有录取的可能性，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南省，444分，省排名160800左右，物化生，女，想报贵校希望大吗？谢谢。",
        "answer": "我校去年在湖南物理类录取最低排名为136942，不代表今年的录取分数，外省由于招生人数较少，录取分数每年有一定的浮动，视报考人数，报的多则分高，报的少则低，这个我们也无法预测。超过我校在当地批次线，报考就有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？",
        "answer": "我校去年在江西录取最低分排名为100554，您今年的排名与此接近，参考往年报考我校有录取的可能性，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江工业学院",
        "question": "河南省文科482，位次50316——51039，报考我们学校秘书学专业有希望吗？服从调剂",
        "answer": "我校去年在河南文科录取最低分排名为51170，您今年排名与此接近，报考我校应该有录取机会，服从调剂的情况下，进档考生不会退档，尽可能满足学生报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "贵校有专科专业吗",
        "answer": "我校2024年没有专科招生计划，感谢您关注。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-山西449能被录取吗 位次23556-23842",
        "question": "您好 我是山西省的考生 考了449 能被录取吗",
        "answer": "我校去年在山西录取最低排名为24318，与您今年排位接近，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "湖南文科位次93140，服从调剂，有录取的希望吗？",
        "answer": "我校去年在湖南录取最低排名为38497，今年分数能否降低取决于实际报考人数，目前我们也无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-黑龙江工业学院",
        "question": "江苏考生物政地组合，506分位次在136000左右，报考该校的几率大吗",
        "answer": "我校去年在江苏录取最低排名为139208，与您现有位次接近，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "您好，我是新疆单列理科考生，成绩292位次15900多一点，能否被贵校的电气工程与自动化专业录取",
        "answer": "我校在新疆为普通类计划，没有单列类。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-投档比",
        "question": "1.贵校的投档比为多少 2.宿舍上床下桌吗 3.各专业有没有专业极差 4.河南文科495，排名41702，有机会吗，网媒专业，秘书专业机会大吗5.学校周围地铁等交通便利吗",
        "answer": "我校投档比例为一比一，在服从调剂的情况下，只要投进来的学生档案，肯定不会被退档；我校目前只有上下铺的八人间；各专业不设专业级差；我校去年在河南文科录取最低分排名为51170，您的成绩应该很有优势，报考时把自己喜欢的专业报最前面，学校尽可能满足考生专业志愿；学校位于市中心，交通...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校去年在甘肃文史录取最低排名为17462，不代表今年的录取分数，外省因招生人数较少，每年录取分数有一定的波动，可以将我校列为平行志愿之一。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是黑龙江文科考生452分有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在黑龙江文史录取最低排名为16501，您的成绩报考我校应该有录取机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "老师你好我是山东考生体育601今年有没有机会报考贵学校哪个专业",
        "answer": "我校今年首次在山东招体育类考生，故没有往年参考成绩可查，我校体育类只设体育教育专业，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "老师你好我是山东考生体育601今年有没有机会报考贵学校哪个专业",
        "answer": "我校今年首次在山东招体育类考生，故没有往年参考成绩可查，我校体育类只设体育教育专业，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取（黑龙江工业学院）",
        "question": "请问，湖南历史类454，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "我校去年在湖南历史类录取最低排名为38497，不代表今年的录取分数，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "老师您好本省体育生理科综合分459分排名1099有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您的问题在上条留言已回复。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "广西物化436分，位次103646，今年录取贵校的几率大吗",
        "answer": "我校去年在广西录取最低排名为110626，从往年录取情况看，您的成绩报考我校有录取机会，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-体育生",
        "question": "本省体育生综合459排名1099有机会录取吗",
        "answer": "我校去年在黑龙江体育理录取最低分为429，从往年录取情况看，您的成绩报考我校应该有录取机会，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "answer": "我校去年在吉林省文史最低排名为12759，仅供参考，不代表今年的录取分数，录取情况每年都不一样，录取分数取决于报考人数。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "四川理科499位次137269报考机械设计制造及其自动化录取概率大吗",
        "answer": "我校去年在四川录取最低排名为138793，您的成绩与此接近，从往年录取情况看，报考我校有录取的可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "question": "您好今年黑龙江物化生58462能报考贵校哪些专业 语文112数学63英语74物理34化学73生物75",
        "answer": "招生专业请查阅招生计划一书，也可点此网址查看https://www.hljut.edu.cn/a/zsjy/zs/zhaoshengjihua/fenshengjihua/2020/0622/1233.html，从往年录取情况看，您的排名报考我校优势很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广西物化地总分429，有希望报考贵校电气工程及其自动化吗",
        "answer": "我校去年在广西最低分排名为110626，请结合您今年的成绩排名，参考一下，可以把您最喜欢的专业报最前面，录取时尽可能满足考生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-宿舍",
        "question": "文科类的招生的宿舍条件怎么样？有没有上床下桌？有没有早晚自习？有没有早操？宿舍是几人寝室？附近交通怎么样？",
        "answer": "我校目前只有八人间上下铺，新生要求上晚自习，学校位于市中心，交通方便，北京有直达鸡西高铁和飞机。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-招生",
        "question": "2024年在川招生计划数是多少，文科的招生计划是多少？2024文科招生开办哪些专业？投档比是多少？",
        "answer": "我校今年在四川分专业招生计划请查阅《招生考试报》，学校代码2322，也可点此网址查看https://www.hljut.edu.cn/a/zsjy/zs/zhaoshengjihua/fenshengjihua/2020/0622/1223.html，我校投档比例为一比一，只要考生服从专业调剂，进档的考生均不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "黑龙江物理组985排名7万6有希望录取吗",
        "answer": "去年我校在黑龙江录取最低排名为67945，不代表今年的录取分数，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "江西省物化生492可以报电气吗",
        "answer": "我校去年在江西物理类最取最低分排名为100554，请根据自己的成绩结合今年的排名参照一下，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "我校今年首次在河南招生，故没有往年参考成绩可查，我校在河南艺术类投档规则为文化课成绩×0.5+专业省统考成绩×1.25录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "河南文科艺术生 文化课318 专业课218 ，按照河南综合计算分数为427分，想报考贵校环境设计专业，有希望吗",
        "answer": "我校今年首次在河南招生，故没有往年参考成绩可查，艺术类投档规则为文化课成绩×0.5+专业省统考成绩×1.25"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-河北美术生",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有机会吗",
        "answer": "我校去年在河北美术类录取最低分为520，不代表今年录取分数，外省由于招生人数较少，实际录取分数每年有一定的浮动。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "江西历史类考生490排名37177被贵校秘书学录取的概率大吗",
        "answer": "我校去年在江西文史录取最低排名为67750，今年招生人数比去年多，应该有一定的录取机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "四川理科考生494可以被贵校录取吗？ 服从调剂的话，有没有退档的风险",
        "answer": "我校去年在四川录取最低分排名为138793，您可结合今年的成绩排名参考一下，我校实行一比一调档，在服从调剂的情况下，只要档案投进来了，肯定不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "您好，我是四川理科生500分， 位次136000左右 ，可以报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在四川录取最低分排名为138793，从往年录取情况看，您的成绩有一定的竞争优势，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "江西物化生考生478位次113985，请问有推荐本科专业及有望被贵校本科录取吗？",
        "answer": "我校去年在江西理科录取最低分排名为100554，仅供参考，不代表今年的录取分数，外省由于招生人数较少，每年实际录取情况有一定的波动，我们也无法预测，平行志愿可以填报很多学校，您可以填报我校一个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "question": "江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "answer": "去年我校在江苏录取最低分排名为139208，仅供参考，不代表今年的录取分数，能否录取取决于报考人数，由于录取尚未开始，我们也不好预测。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-物理",
        "question": "湖南物化地464分，能报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在湖南一分段最低排名为136942，您可以参考一下今年您的成绩排位，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-投档比",
        "question": "请问贵姓的投档比是几比几",
        "answer": "按一比一投档，只要考生服从调剂，投进来的考生都不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "河南475分位次188252~190019，想报考贵校电气工程及其自动化专业，请问可能性大吗？",
        "answer": "我校去年在河南理科最低排名212192，您的成绩应该很有优势，欢迎报考，学校代码8386"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-高考报名",
        "question": "老师您好，请问山东考生445分物化生，位次314294，报考有希望吗",
        "answer": "去年我校在山东一分段最低排名为217082，参考去年有一定的差距，但每年报考情况不一样，我们也不好预测今年的分数，超过生源省批次线就有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "四川考生文科499分 有希望报考本校吗",
        "answer": "我校去年在四川文史类一分段最低排名为39245，您可以参考一下，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-转专业",
        "question": "贵校关于转专业有什么要求",
        "answer": "不同专业转入要求不一样，建议报考时把最喜欢的专业报前面，尽可能满足考生报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取",
        "question": "黑龙江省物理类396分，可以进贵校吗服从调剂",
        "answer": "我校去年在黑龙江理科最低排名为67945，从往年录取情况看，您报考我校有录取的可能性，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-录取问题",
        "question": "请问老师四川理科考生473有望报考贵校吗？",
        "answer": "我校去年在四川录取最低分排名为138793，您可以根据您今年的成绩排序参考一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-报考财务管理",
        "question": "辽宁物化政考生，分数477，位次64023，想报考贵校的财务管理，能录取吗",
        "answer": "我校2024年在辽宁物理类不招财务管理，去年最低排名为71822，欢迎报考我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-是否能被贵校录取",
        "question": "河南理科423 位次28.2 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在河南最低排名为212192，从往年录取情况看，有一定的难度。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-我是云南考生463分能上你们学校的电气专业吗",
        "question": "我是云南理工类学生，成绩463分，能上你们学校的电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "我校去年在云南理科最低分排名为87894，您结合今年的成绩排名参考一下，尽可能满足考生报考专业，填报志愿时，把最喜欢的专业报前面。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-报考",
        "question": "河南文科生493分，位次43048，有望报考本校吗",
        "answer": "我校去年在河南最低位次为51170，您的成绩很有优势，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-河北美术生",
        "question": "老师您好美术生专业234.5文化367录取几率大吗",
        "answer": "河北艺术类按综合分录取，去年我校在河北录取最低分为520，您折算一下成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语课有俄语，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-云南理科450，位次83416",
        "question": "云南理科450，位次83416能冲一下贵校的电气工程及其自动化吗",
        "answer": "我校去年在云南录取最低排名为87894，您的成绩有一定的优势，把你最喜欢的专业往前报，学校尽可能满足，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-您好，我是云南的考生，分数449",
        "question": "能不能报考智能电网信息工程？",
        "answer": "我校去年在河南理科最低分排名为87894，您结合今年的成绩看一下排名，参考一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工业学院",
        "title": "黑龙江工业学院-四川理科录取",
        "question": "理科498可以报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在四川录取最低分排名为138793，您可以根据您的成绩排位参考一下，欢迎报考黑龙江工业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-四川美术生",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "四川不招美术"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-江西刚刚踩线可以过吗",
        "question": "物化地组",
        "answer": "我校23年在江西理科录取最低位次131118"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "安徽省美术生综合分440.68，综合分排名13705名，有机会录取吗",
        "answer": "我校24年在安徽不招艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-黑龙江东方学院",
        "question": "河南考试理科399分，压线三分，是否可以填报贵校",
        "answer": "我校23年在河南理工类录取最低位次294589"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-专业",
        "question": "湖北462分能报什么专业",
        "answer": "我校23年在湖北物理类录取位次129100"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-招生",
        "question": "今年陕西招生人数",
        "answer": "15"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "522 选科政治历史生物被录上希望大吗",
        "answer": "我校23年在浙江录取最低位次165022"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取 投档比",
        "question": "四川理科459分可能上该大学吗 投档比是否1:1",
        "answer": "我校23年在四川理科录取最低位次189872"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "河北艺术生415能录取吗",
        "answer": "我校24年是第一年在河北招艺术类，无参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-安徽考生，历政生464排名44383",
        "question": "我非常想考入你们学校，很喜欢教学风格",
        "answer": "我校23年在安徽历史类录取位次57483"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-湖南美术",
        "question": "老师请问，文化347，专业237，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校24年是第一年在湖南招艺术类，没有参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "你好，请问江西政史地，分数473，排名4w6，被录取概率大吗，谢谢",
        "answer": "我校23年在江西文史类录取位次：48366"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-河南美术生",
        "question": "河南美术206文科390可以报贵校吗，可以的话有什么专业推荐吗",
        "answer": "我校在河南不招艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是云南理科类的考生，今年考了422分，请问报考你们学校，选择服从调剂后录取的概率大吗？",
        "answer": "我校23年在云南理科录取位次122521"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "江西理科441排名157873有希望被本校录取吗",
        "answer": "我校23年在江西理科录取最低位次131118"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-河南文科",
        "question": "河南文科452，全省位次75000，报考贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "我校23年在河南文史类录取最低位次90113"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "湖南历史类考生437有机会就读贵校吗",
        "answer": "我校23年在湖南历史类录取最低位次61591"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "河南文科440分，排名86369可以被新闻学录取吗",
        "answer": "我校23年在河南文史类录取最低位次90113"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "我校在河南不招艺术"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "河南理科考生412分有机会被录取吗？转专业需要什么代价和条件",
        "answer": "我校23年在河南理工类录取最低位次294589"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-黑龙江文科",
        "question": "黑龙江文科生442分有机会吗？热门专业也差不多能报吗",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-咨询",
        "question": "请问河南考生物化生404服从调剂有机会吗",
        "answer": "我校23年在河南理工类录取最低位次294589"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "四川女考生463，理科，位次188810，服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校23年在四川理科录取最低位次189872"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-专业，录取",
        "question": "贵校计算机科学与技术专业怎么样，详细说一下 我辽宁物化生考生445位次79896，有希望吧",
        "answer": "我校23年在辽宁计算机专业录取最低位次79931"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-广东物理考生录取",
        "question": "广东物理考生470分，排名201557名，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校23年在广东物理类录取最低位次：200595"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "江苏物化生472分排名175747能被该院校录取吗？",
        "answer": "江苏23年物理类录取最低位次166664"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "请问湖北考生物化政437位次140240有希望吗",
        "answer": "我校23年在湖北录取最低位次129100"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "贵校在江苏招生计划？ 江苏美术投档分为419，有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校在江苏不招美术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-山东美术综合分459能考贵校吗",
        "question": "山东美术综合分459能考贵校吗",
        "answer": "我校第一年在山东招艺术类考生，无参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "湖北文科生，总分439。排名在42173至42545之间 能否报考贵校的专业？",
        "answer": "我校23年在湖北历史类录取最低分426，录取最低分位次48599"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-食宿条件",
        "question": "寝室有空调吗 是不是上床下桌的啊",
        "answer": "无空调，上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "河南文科436省排名89984能被本校录取吗 有几个专业能够录取",
        "answer": "我校23年在河南文史类录取最低分473，录取最低位次90113"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "江苏物理方向462，能被录取吗",
        "answer": "江苏物理23年录取最低位次166664，录取最低分457"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "你好，我是贵州历史方向440，位次43417，离上线差2分，有望录取吗，或者可以上预科班吗",
        "answer": "投档要求过省控线"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-该校有预科班吗",
        "question": "该校有预科班吗",
        "answer": "没有预科"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-贵校2024在贵州招生人数是多少",
        "question": "贵校2024在贵州招生人数是多少",
        "answer": "历史类计划50人"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-贵州历史方向440，位次43417，可以报考本校吗",
        "question": "贵州历史方向440，位次43417，可以报考本校吗",
        "answer": "贵州历史类2023年录取最低位次41606"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "山西理科男370分能否报考本院校",
        "answer": "我校23年在山西理工类录取最低分344"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "老师你好，想问下四川文科465分省排名69904，服从调剂有机会上本校吗",
        "answer": "四川文科23年录取最低位次72430"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-江苏471分可以入取吗",
        "question": "江苏471分可以入取吗",
        "answer": "江苏23年物理类最低位次166664"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-河南文科439能不能报考本校汉语言",
        "question": "大概872300名",
        "answer": "河南23年文科汉语言文学专业录取最低分478，录取最低位次：84597"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "请问今年贵校对河南的招生人数为多少，如果总分423位次282437被录取的概率大吗",
        "answer": "我校理工类24年在河南招生计划146人，23年理工类录取最低位次294589"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-专业",
        "question": "湖北理科442，学的化生有什么可以报考的专业，前提能录取",
        "answer": "我校在湖北物理类只招土木工程  23年录取位次129100"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "湖北理科442，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "湖北理科2023年录取最低分425，最低位次：129100。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-福建理科409，位次136000左右有希望被贵校录取吗",
        "question": "福建理科409，位次136000左右有希望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年录取最低位次105293"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-招生",
        "question": "你们今年在云南招生人数是多少",
        "answer": "理35，文25，艺术40"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江东方学院",
        "title": "黑龙江东方学院-录取",
        "question": "云南理科389可以被贵校录取吗?",
        "answer": "我校2023年在云南理科录取最低分376分，录取最低位次：122521。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-你好",
        "question": "黑龙江312理科可以报考吗，能考上吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-请问中药制药专业在哪个校区",
        "question": "请问中药制药专业在哪个校区",
        "answer": "考生你好，中药制药专业在二校区。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-职业学院",
        "question": "黑龙江物理类271分能报考贵校动物医学吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "、请问贵校的投档比是多少？是1:1的吗？ 2、请问贵校有专业级差吗？ 3、、贵校校是大类招生？招生计划是多少",
        "answer": "考生你好，我校投档比例为1：1，无专业级差，非大类招生，在海南招生计划为20人。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-黑龙江省288分文科能报贵校吗？",
        "question": "本省288分文科能被园林技术专业和林业技术专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-请问黑龙江省历史类356分今年能被工程造价专业录取吗",
        "question": "请问黑龙江省历史类356分今年能被工程造价专业录取吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-广东录取",
        "question": "你好，广东物理二百七接受调剂，可以入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-你好，黑龙江文科328分，能被贵校录取吗？",
        "question": "黑龙江文科328分，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-请问黑龙江省历史类356分今年能被大数据与审计录取吗？",
        "question": "请问黑龙江省历史类分数356今年能被大数据与审计录取吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-请问黑龙江省历史类分数356今年能被大数据与会计录取吗",
        "question": "请问黑龙江省历史类分数356今年能被大数据与会计录取吗？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-请问黑龙江省历史类今年分数356排名35877能被本校录取吗",
        "question": "请问黑龙江省历史类今年分数356排名35877能被本校录取吗？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-黑龙江职业",
        "question": "我是河南考生 理科368分 位次375509 报考贵校计算机专业能被录取吗 调剂的话可以转专业吗 有什么要求 贵校专本贯通都有哪些专业 有什么要求吗",
        "answer": "考生你好，我校高本贯通在河南没有招生计划，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-广东录取",
        "question": "你好，广东物理二百七接受调剂，可以入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取吗？可被录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-天津考生",
        "question": "天津考生语数外2020分有希望录取吗，可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "老师你好，甘肃历史类女生273，56147位，可以报你们的畜牧兽医或者动物医学吗？稳吗？就业是什么样的呢",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-广西",
        "question": "广西理331位次194352能报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "黑龙江文科生338可以去贵校嘛",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-安徽",
        "question": "安徽文科275 排名122714 有机会到贵校读书吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-河南考生",
        "question": "河南文科生226报这个学校能考上吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的动物医学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "黑龙江 理科 301 分 位次 106794 能录入咱们学校的什么专业呢",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-黑龙江物理组女340分报软件技术专业高本贯通能被录取吗",
        "question": "黑龙江物理组女340分报软件技术专业高本贯通能被录取吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "黑龙江女学生，今年高考407分，进入贵校动物医学专业学习的机率有多高，另外专升业难度怎么样？",
        "answer": "考生你好，有希望，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-黑龙江物理组女340分报软件技术高本贯通能被录取吗",
        "question": "黑龙江物理组女340分报软件技术高本贯通能被录取吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-黑龙江文科308分排位46228报考贵校有希望吗",
        "question": "黑龙江文科308分排位46228报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "黑龙江省文科生407分，位次24392，可以稳报动物医学专业吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "河南理科371分370743名报考贵校有困难吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-宁夏文史类位次21519总分303能上上贵校吗",
        "question": "宁夏文史类位次21519总分303分服从调剂今天能上上贵校吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-山东 物生地 可以报考贵校专业吗",
        "question": "415分有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-广东历生地考生",
        "question": "文化351排位174644能被贵校那些专业录取",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-咨询",
        "question": "您好，请问物联网应用技术招广东学生吗，我377排名347843",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-宠物医疗技术，动物医学",
        "question": "吉林考生物理类239报考咱们宠物医疗技术和动物医学概论大吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-报考录取",
        "question": "黑龙江物理类高考351能上机电一体化专业吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-工程造价在哪个校区？食品质量与安全在哪个校区？",
        "question": "工程造价在哪个校区？食品质量与安全在哪个校区？",
        "answer": "考生你好，工程造价专业在一校区，食品质量与安全专业在二校区。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-大数据与会计在哪个校区？大数据与审计在哪个校区？",
        "question": "大数据与会计在哪个校区？ 大数据与审计在哪个校区？",
        "answer": "考生你好，大数据与会计、大数据与审计专业在一校区。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-山西",
        "question": "麻烦问问山西252可以报考该校吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生你好，有希望，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-报考",
        "question": "浙江考生物化地332分能报考宠物医疗吗",
        "answer": "考生你好，目前我校在浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-住宿",
        "question": "请问女生住宿都有几人间，都是上床下桌吗",
        "answer": "考生你好，具体详询0451-87501263。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-黑龙江329位次98150",
        "question": "这个分数能报什么专业",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-广东考生",
        "question": "你好，请问贵校去年招广东历史类的最低分和最低排名是多少？史地生277有机会吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-黑龙江职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-黑龙江省理科男298能上本校吗",
        "question": "黑龙江省理科男298能上本校吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-资洵",
        "question": "你好河南文科242位次310678有希望上贵校的高职嘛？",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-259分江西的能考上贵校吗",
        "question": "259分江西的能考上贵校吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "1.物化生277高本贯通还有机会吗2.或者正常的专科批呢",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-山东 422",
        "question": "再山东有招生计划吗，有希望录取什么专业",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-云南文科",
        "question": "可以报考贵校畜牧兽医和人力资源管理嘛",
        "answer": "考生你好，我校畜牧兽医专业在云南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。详询0451-87501263"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-报考",
        "question": "你好，江西文科历史类总分216，排名198301是否可以报考贵校",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-录取",
        "question": "湖北文科331有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-招生",
        "question": "河北省24年高考319能报吗",
        "answer": "考生你好，可以关注黑龙江职业学院官方网站—招生就业—招生信息网—历年分数，参考往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-甘肃的考生可以报吗",
        "question": "甘肃的考生可以报吗",
        "answer": "考生你好，我校在甘肃有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-内蒙古300分 可以报考本校畜牧兽医专业吗",
        "question": "今年会在内蒙招生吗",
        "answer": "考生你好，我校在内蒙古有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-关于贵校的机械制造及自动化专业招生",
        "question": "我想要了解贵校的电气工程 机电一体化和机械制造专业的就业前景和招生需求",
        "answer": "考生你好，具体详询0451-87501263。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-住宿环境",
        "question": "请问宿舍是否有空调，床位是否为上床下桌，宿舍是否可以挂帘子",
        "answer": "考生你好，具体详询0451-87501263。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江职业学院",
        "title": "黑龙江职业学院-色弱",
        "question": "色弱考生建议报考该校那些专业？",
        "answer": "考生你好，目前我校在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨信息工程学院",
        "title": "哈尔滨信息工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "学校原则上按照考生投档先后的顺序，按“分 数优先、遵循志愿”的原则为考生分配专业，专业志愿之间 无级差，平行志愿投档录取对专业服从调剂的考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-江苏报考咨询",
        "question": "老师，，您好！ 江苏 物化地 510 ，13W，可以报考车辆工程、电气工程及其自动化专业吗?",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "安徽考生，物生政，位次135780，有机会被贵校录取吗？希望大不大？如果选了专业服从会被退档吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校。除体检，思想政治考核不合格外不会"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-投档",
        "question": "请问贵校对广东考生的投档比是多少？广东物理考生504分排名141648能入贵校的机械设计制造及自动化或者人工智能专业吗？",
        "answer": "1比1，有希望。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-咨询",
        "question": "广东物理考生478排位18.8万 ，报工科专业有机会吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校。建议报在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校。有日语公共课，1比1投档，1个校区，6-8人寝室"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-招生，宿舍，专业",
        "question": "网络与新媒体在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "1比1录取，6-8人寝室。后续由学工部分配。暑假7月12日左右。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-福建物理类479省排名8.9万有希望上吗？",
        "question": "有机会吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校。建议放在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院您好",
        "question": "老师您好！我是四川理科生成绩477有机会保底咱们学校相关什么专业。谢谢",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校，建议报在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "黑龙江，物生地，414分，排名65248-65617，可以上贵校吗，录取的概率大吗",
        "answer": "有希望，可以关注下我校中外合作办学专业。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-河南考生，文科，480分，报考贵校有希望吗？",
        "question": "河南考生，文科，480分，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-河南490理科有可能录取吗位次大约16万4千名",
        "question": "有什么专业可以报",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校。关注高分子，新能源汽车，交通运输，智能科学与技术"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "河南理科429能被录取吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "您好，河南理科位次19万有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取问题",
        "question": "黑龙江考生400分有机会进入该学校吗",
        "answer": "有希望可以放在靠前的志愿，可以关注下我校中外合作办学专业。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "在河南大概多少位次可以上？今年在河南。有计划扩招吗？",
        "answer": "河南计划没变，20万内有机会"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "贵校您好！我是安徽历史考生，今年高考482分排名36909，想报考贵校财务管理专业，请问能被贵校录取的几率大吗？谢谢！",
        "answer": "很有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "请问贵校的专业之间存在分级吗，有没有专业限制男女比例，对重庆考生的投档比是一比一 吗，进入贵校后能不能转专业",
        "answer": "没有分级，不限制男女，1比1，可以转专业，大一下，大二上2次机会"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-看看我",
        "question": "天津考生，总分493，位次40716，可以上咱学校吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校，可以报在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "请问湖南物生地459排名140821，能否报贵校的地理信息科学专业",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校，建议放在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "河南481分位次179627有机会被车辆工程专业录取吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校，建议报在靠前志愿 "
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-四级",
        "question": "请问如果有幸录取贵校，大一可以考四级吗？还是说有别的安排？",
        "answer": "可以考，需要高考成绩在120分以上，及大一考试卷面分。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-报考",
        "question": "广东物化生491分，位次163303，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取咨询",
        "question": "山东考生 501 位次176037 报考我校机械类有希望吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-询问黑龙江工程学院地理信息科学专业今年在湖南招生计划",
        "question": "想了解黑龙江工程学院地理信息专业2024年在湖南招生人数和往年录取分数线",
        "answer": "5人，大概位次在14万左右"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "贵校是专业清吗",
        "answer": "分数清"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-请问贵校是平行志愿还是顺序志愿，投档比是多少，体检要求",
        "question": "尽快回答，谢谢您",
        "answer": "平行，1比1，参考普通高校体检标注"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-江西美术",
        "question": "美术综合排名8662 综合分483 请问能否有机会被贵校录取",
        "answer": " 有希望。欢迎报考我校 "
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-贵州考生，物理类449分，请问可以报贵校的这个专业吗？",
        "question": "贵州考生，物理类449分，请问可以报贵校的电气工程及其自动化吗？会被退档吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校，服从调剂不会"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-招生",
        "question": "江苏考生，物理类，美术生，文化411，美术统考198，报考贵院的·希望大吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-河南",
        "question": "河南理科471 196900能不能上贵校的电子信息工程专业",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校，建议报在靠前志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-广西美术生",
        "question": "广西美术生综合分477 排名在5652有机会报考贵校吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "河南文科454，74092有机会被录取吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校，放在靠前位置"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-江苏美术考生",
        "question": "江苏美术考生综合分474 排名11438 有机会冲一下吗 然后贵校的投档比是多少",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校。1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-退档",
        "question": "请问贵校投档比例多少，如果达到最低分数线是否会退档",
        "answer": "1比1，服从调剂的话除体检或思想政治考核不合格，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类物化生，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校，建议报在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-转专业",
        "question": "想了解一下贵校关于转专业的条件",
        "answer": "2次机会，大一下，大二上。与平时成绩有关，无面试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江物理组367分84058排名少数民族预科班有机会吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "招生老师您好，湖北理科没有化学加民族分485有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校，建议放在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "本人黑龙江物化地考生，389，74929，有概率被贵校会计学，地理信息科学，城乡规划，电气工程及其自动化这几个专业的一个录取吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校。地理信息科学，或者中外合作办学报在靠前位置冲下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "吉林省政史地457分省排名11914名，能报考贵校的俄语和网络与新媒体吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "咱们目前只有研究生点，不具备推免资格。5万以内可以考虑我们"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-江苏省美术生",
        "question": "江苏美术生文科历史组文化472位次11863贵校有希望吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江理科省排八万四千多有机会录吗",
        "question": "365省排八万四千多 建议报考吗",
        "answer": "第一志愿试试，中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江理科省排八万四千多有机会录吗",
        "question": "365省排八万四千多 建议报考吗",
        "answer": "第一志愿冲下把，中外合作办学  "
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是黑龙江文科考生452分省排名16142有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-江西美术生",
        "question": "老师好，江西美术生，文专双过线，综合分479，排名9321，能有希望进贵校吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-四川美术",
        "question": "四川文科美术综合495.6 文化382 专业243.64 排名10639黑龙江工程学院录取几率大吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "老师 你好，我是安徽考生，物化生467，可以进入贵校吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取H",
        "question": "2024年安徽物化地考生501分位次124284，有机会上贵校吗？有的话应该报什么专业",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校。专业可以根据自己的兴趣爱好，结合历年位次。可以看看地理信息科学，网络新媒体等"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-报考",
        "question": "河南省理科471适合报吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考我校，放在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-四川美术文科",
        "question": "四川美术文科，专业234.35，文化385，双上线。综合分485.4，有机会被我校录取吗？",
        "answer": "今年艺术类第一次综合分分文理录取，变化较大，可参考去年最低分位次。我校较去年有扩招欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-艺体2",
        "question": "四川美术515可以被录取吗",
        "answer": "今年艺术类第一次综合分分文理录取，变化较大。我校较去年有扩招欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "老师您好，请问一下湖南去年物理类最低录取分数是多少，今年湖南招生人数多吗，谢谢老师",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "重庆全理473，能被贵校录取吗，能的话有什么专业推荐吗，贵校的投档比是多少，宿舍几人寝，宿舍有无空调",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校.1比1投档。6-8人寝室，无空调。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "河南文科469，位次6万，服从调剂，有望被贵校录取吗？？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校，建议放在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-安徽考生",
        "question": "安徽政史地474分省内40165名有希望录取吗？贵校投档比是多少？是1：1吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-宿舍",
        "question": "老师你好，请问电气工程及其自动化以及交通运输类专业的宿舍是怎么样的，或者在哪个宿舍楼",
        "answer": "这个需要等待后期学工部分"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "本校的材料类和机械类有希望吗",
        "answer": "有希望，可以把我校放在靠前志愿，关注我校中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "您好，山东美术考生综合分数472，位次16000+有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "1比1投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "河南文科489位次45924",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "贵校在四川的艺术生录取原则是看先专业成绩还是综合成绩",
        "answer": "今年艺术类第一次综合分分文理录取，变化较大，可参考去年最低分位次。我校较去年有扩招欢迎报考。录取看综合成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-贵校寝室情况",
        "question": "贵校计算机专业寝室情况",
        "answer": "寝室需要后期学工部分。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-咨询",
        "question": "黑龙江399 为此71377有希望报考吗",
        "answer": "有希望，建议放在靠前志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-报考",
        "question": "安徽考美术生综合分484.25，文化成绩466，综合分排名7230，可以报考贵校的设计学类，动画，工艺美术专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "四川文科美术生506.5 位次7606—7904录取概率大吗",
        "answer": "今年艺术类第一次综合分分文理录取，变化较大，可参考去年最低分位次。我校较去年有扩招欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-投档比",
        "question": "贵校的投档比例如何",
        "answer": "1比1投档录取"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "福建历史方向考生470位次18000左右进入贵校的几率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "安徽历史类471排名41541，有机会录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-我能被录取吗",
        "question": "安徽历史类，471分41541名能录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津考生，选科全文，位次在38465,501分，服从调剂有机会被贵校录取吗，英语专业有分数要求吗，请老师解答，谢谢老师",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。英语无分数要求"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-专业",
        "question": "老师你好，贵校招生里的专业“交通运输类”里有细分为交通运输和交通工程两个专业，请问录取后学习的是交通运输专业还是交通工程专业亦或是二者皆要学习",
        "answer": "大二会进行分流，按学习成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-2024年高考录取查询",
        "question": "老师好，2024年湖南物理组450分填报本科批103/105组，请问能否被录取？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-湖南考生",
        "question": "湖南理科469请问有望冲击贵校的热门专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-报考",
        "question": "你好 四川理科考生501报考贵校是否稳妥",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "湖北省10万名左右有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-老师您好，我是四川考生",
        "question": "理科今年471，位次177723有机会被贵校录取吗 服从调剂会不会被退档",
        "answer": "服从调剂，体检，思想政治考核合格不退档。可以把我校放在靠前志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "请问湖南理科469报取贵校，有较大希望能够录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-安徽，文科474，位数40221 有机会被贵校录取？",
        "question": "安徽 文科474 位次40221 报贵校有机会被录取？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "江苏物化考生506服从调剂有机会被贵校录取吗（不要中外合办）",
        "answer": "有机会，外省没有合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南文科459 排名43949 有机会报考吗 投档比是多少呢",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。建议放在靠前志愿，1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取！",
        "question": "江苏文科 400 美术 228 排名 12706 有机会吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-咨询",
        "question": "湖北，历政地469，排名31 651填报贵校，服从调剂，有机会冲一冲吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江省位次52348能不能报机械设计及自动化",
        "question": "可以吗？",
        "answer": "希望比较大。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-最低录取分",
        "question": "湖南物化地429/181294报考计算机科学与技术有希望吗",
        "answer": "欢迎报考我校，建议放在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-报考",
        "question": "您好，请问湖北考生501分88667名物生政组合能报考吗？",
        "answer": "可以报考，有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "老师好，湖北考生物生地494分，排名94438名，有希望上贵校地理信息科学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "理科495有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "我是广西物化地组合高考403分，可以被贵校的（地理信息科学）录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "有希望，可关注地理信息科学专业"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-江西理科排名10.8W，能不能被贵校录取",
        "question": "江西理科排名10.8W，能不能被贵校录取",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-江苏美术生",
        "question": "我是江苏美术生，物生地，投档分489，排名1172，建议填报贵校吗",
        "answer": "可以，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-四川美术生481.5",
        "question": "老师您好，我是四川美术文科生，综合分481.5(文化是403，专业224.5双过线)全省排名14123报考贵校有希望吗，谢谢。",
        "answer": "今年艺术类第一次综合分分文理录取，变化较大，可参考去年最低分位次。我校较去年有扩招欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "请问江西物化生488位次101996能录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校，建议放在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "福建省 物生政 502 位次72491",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-河南",
        "question": "444有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校，建议放在靠前志愿冲击下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-山东考生480分纯文日语小语种230090位次能上贵校么？",
        "question": "普通文课专业能报什么",
        "answer": "有希望欢迎报考我校，建议看看经管学院专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-咨询",
        "question": "安徽美术生，综合分477，综合排名8229，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "重庆考生，物化组合，504分，排名58435 ，能被贵校的电气专来录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-美术生",
        "question": "广西美术生历史专业，文化375，专业242，综合分490，排位3885，请问今年有机会录取学校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "天津物化政499，排名39003，报贵校的数据科学与大数据技术，人工智能这个专业组，有机会被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-福建物化生515,63745位次，可以报考贵校吗",
        "question": "福建物化生515,63745位次，可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-河南录取 理科424 排名280000 可服",
        "question": "河南录取 理科424 排名280000 可服 请问可报考贵校吗 在此十分感谢答复",
        "answer": "较往年位次稍微有些距离，可以冲击下。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-四川文科美术",
        "question": "四川美术生专业250.01文化359综合492有希望能被黑龙江工程学院录取吗",
        "answer": "今年艺术类第一次综合分分文理录取，变化较大，可参考去年最低分位次。我校较去年有扩招欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-美术",
        "question": "贵校认准四川省加分政策吗，加多少？报考省内学校我加20，报考贵校加多少",
        "answer": "认同，20。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "今年艺术类第一次综合分分文理录取，变化较大，可参考去年最低分位次。我校较去年有扩招欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "湖北物生地 492分排名九万六千，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-江苏历政地",
        "question": "文科481，位次49205，有望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，报在考前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-湖南考生",
        "question": "历史类464分排名41447被贵校录取概率大吗，专业不挑",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-咨询",
        "question": "理科物化生506排名27000，有没有希望报考机械制造及其自动化或土木类",
        "answer": "同学你好，506排位在12万多，还是你不是四川省。12万多有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "湖南理科生429能否被本校录取？",
        "answer": "建议报在靠前志愿冲击下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-江苏物化地493",
        "question": "15万名报考希望大吗？冲还是稳？",
        "answer": "有希望，可以放在靠前志愿，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江",
        "question": "四川美术综合分500 位次九千多 能上本校吗",
        "answer": "今年四川艺术类录取改动较大，我校四川艺术类有扩招，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "河南考试399分，压线三分，是否可以报考贵校，服从调剂",
        "answer": "可以放在一志愿试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-报考",
        "question": "本校的人工智能和计算机物化政415能去吗",
        "answer": "可以报在靠前的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "山东美术223文化课361有机会吗",
        "answer": "去年我校综合分最低为533供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取（黑龙江工程学院）",
        "question": "请问，湖南历史类454，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "请问重庆物化生443，90412报工科能被录取吗",
        "answer": "可以冲击下，报在靠前志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-报考",
        "question": "哈尔滨考367分，位次84058位能否被录取，谢谢！",
        "answer": "可以关注我校中外合作办学专业，放在靠前的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-住宿",
        "question": "请问一下网络与新媒体宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "后续宿舍由学工部按学院分配寝室。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "广东考生，组合物生地，总分496，排名154246，想要报贵校的地理信息科学专业有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "山西理科437位次87225有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-辽宁考生，444分，位次80000，可以报考该校车辆工程专业",
        "question": "车辆工程",
        "answer": "可放在靠前志愿冲击下。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-投档比例",
        "question": "请问贵校今年的投档比例是多少？",
        "answer": "1比1，百分百投。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-云南文科录取",
        "question": "请问一下云南文科512 位次28901能否被贵校录取？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-四川美术录取条件",
        "question": "四川美术文科双上线，专业234.35，文化385，综合分485.4，有机会被我校美术专业录取吗",
        "answer": "今年四川美术类录取改动较大，我校四川艺术类计划数有扩招。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-河南理科487排名167000",
        "question": "能去贵校读电子信息工程吗.转专业条件如何",
        "answer": "大一下，大二上，两次转专业机会，需要平时成绩，具体要求关注我校教务处网站欢迎报考我校。。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "老师您好，请问河南理科501，位次146167有希望上贵校的计算机类专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "有三个食堂，校内有肯德基，蜜雪，瑞幸，库迪。出门右转10米是道外区民强夜市。寝室后续学工部会按学院分配。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-电气自动化",
        "question": "辽宁510分 省排名48000能被电气自动化录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的社会工作专业吗，会不会被退档",
        "answer": "服从调剂，除身体及思想政治考核不合格外不会退档。有希望。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-报考咨询",
        "question": "黑龙江省物理组 473分 43000左右位次 能报贵校的什么专业",
        "answer": "可以看看我校的电气工程及其自动化。选考科目需要化学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "江西物化生488分101966位次能报贵校吗？",
        "answer": "有希望欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "老师好 四川理科综合分排名1919 综合分489.5 能进贵校视频传达专业吗",
        "answer": "我们没有视频传达专业啊，视觉传达，你是艺术类的？今年艺术类四川录取方式改动较大，我校艺术类四川有扩招，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "老师您好，我是海南物化地考生，高考分数520，有机会被本校测绘工程专业录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-艺术生 文化380 统考224 艺术总排名10992",
        "question": "有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "江西艺术招生人数有扩招，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "1.湖南物化政466，位次130694，录取几率大吗？ 2.在湖南的投档比是多少",
        "answer": "1比1投档，有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "我校河南不招艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-请问黑龙江考生370分可以上贵校嘛",
        "question": "请问",
        "answer": "可以关注我校中外合作办学专业，放在靠前的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "江西考生历史类分数475，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议报在靠前位次冲击下。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "黑龙江省物理类396分服从调剂能被录取吗",
        "answer": "次选科目是什么，如有化学可以关注我校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "请问今年在河南的投档比为多少",
        "answer": "1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "河南考生排名176170理科 服从调剂 有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "您好，江苏省物生地520，排名117795，能被贵校地理信息科学专业或工程管理专业录取吗",
        "answer": "希望比较大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "你好’请问湖南历史类471分有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-专业，录取",
        "question": "贵校计算机科学与技术怎么样详细说一下 辽宁物化生考生445，79896",
        "answer": "较往年录取位次有一定差距，以报在靠前志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": "有希望可以报在靠前志愿，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-专业录取",
        "question": "黑龙江物理组429，能进入贵校的什么专业",
        "answer": "次选科目是什么，可以关注我校经管类，土木类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-关于公共外语",
        "question": "老师您好，请问贵校有开设公共日语课程吗？",
        "answer": "有，日语俄语英语"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-黑龙江工程学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "对于服从分配的考生会在专业组内未录满专业进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-调档比",
        "question": "贵校四川美术调档比是多少",
        "answer": "1比1百分百录取"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "黑龙江物理类396分可以被贵校录取吗服从调剂",
        "answer": "有希望，选了化学的话可以关注我校中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-河南490理科有可能录取吗位次164846",
        "question": "河南490理科有可能录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-专业录取",
        "question": "老师您好，贵州省物理类考生，高考分数411，报考本校市场营销，成功概率高吗？我有四级残疾证，会受影响吗？",
        "answer": "有希望，可以报在靠前边志愿，提交具体要求关注《普通高等学校招生体检工作指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "你好，我想问一下，安徽省历史方向全省45189有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，省外招生文史类人数不是太多，可以放在靠前的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "物理类黑龙江省343服从调剂可被贵校录取吗",
        "answer": "未过本科批次线"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-老师您好，想要咨询一些问题",
        "question": "1.贵校是否支持云南考生转专业，如果可行要具备哪些条件 2.贵校有无本科生交换名额 3.贵校有无小学期",
        "answer": "大一下，大二上可以转专业，有学习成绩要求。具体关注我校教务处文件要求"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取咨询",
        "question": "您好，请问安徽省文史类排名四万一服从调剂有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，可以报在靠前的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-录取",
        "question": "你好安徽省考生45189名，被贵校录取吗？",
        "answer": "往年最低位次在4万6左右，外省招生人数不是太多，可以把我们放在稍微靠前位置"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-咨询可否填报",
        "question": "老师好！四川理科女生，495分，位次141787--143289名，能否填报本院的计算机类，电子信息工程，财务管理等专业吗？接受调剂",
        "answer": "去年我校计算机类位次在12.5万名左右，，外省招生位次波动比较大，可以把我们放在前边志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "有开设。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院",
        "title": "黑龙江工程学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 会计学、网络新媒体等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "去年我校理工类最低位次7.7万名供参考，转专业大一下，大二上两次机会，和平时学习成绩有关。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-鹤岗",
        "question": "黑龙江物理类271分有希望贵校学前教育录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-鹤岗",
        "question": "黑龙江物理类271分能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，一般240分左右即可。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-老师好",
        "question": "湖北体育女生，综合分486，能报体育教育吗？报考的代码怎么填？",
        "answer": "湖北代码为省编4位，成绩没问题的，参考去年录取最低443分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南考生理科305，能否被本校录取 有什么专业可以选择",
        "answer": "差不多，参考去年录取最低289分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好，请问广西文科301，位次105161可以报考贵校吗？可以报考那些专业？",
        "answer": "冲一下，参考去年录取最低307分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-报志愿询问",
        "question": "湖北历史二百八十分报贵校小学教育录取概率大吗?",
        "answer": "差不多，参考去年录取最低269分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-广西录取",
        "question": "物生地326分录取贵校小学英语专业可以吗",
        "answer": "应该没问题，参考去年录取最低247分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考小学交育专业吗？",
        "answer": "没问题的。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-河南录取",
        "question": "河南文科302分，位次242461有机会被小学教育录取吗？",
        "answer": "冲一下，参考去年录取最低311分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-广西",
        "question": "广西理331位次194352能报考贵校吗？",
        "answer": "没问题，参考去年录取最低247分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-广西音乐生",
        "question": "老师你好，文化225，音乐197，综合358有机会能报考贵校的音乐教育专业吗",
        "answer": "广西无音乐教育招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "黑龙江 理科 301 分 位次 106947 能录入咱们学校的 一些什么专业呢",
        "answer": "没问题的。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-鹤岗师范高等专科学校",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校小学教育有希望吗？如果不服从调剂几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "希望很大，填不服从退档概率大，很危险。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-鹤岗师范高等专科学校",
        "question": "山西理科女286，能上贵校吗",
        "answer": "没问题的。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "录取没问题，广西招生50人，大数据与会计招生10人。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-江西265文科可以报吗",
        "question": "江西265分可以录取吗",
        "answer": "冲一下，参考去年录取最低341分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好，江西理科423有望录取贵校小学数学教育或小学英语教育吗？",
        "answer": "没问题的，参考去年录取最低333分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-广西录取",
        "question": "在广西录取人数大概多少？ 广西物生政255录取贵校概率大吗？",
        "answer": "广西录取50人，应该差不多，参考去年录取最低247分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "可以，参考去年录取最低311分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "辽宁物理类228位次148160 能考上贵校吗",
        "answer": "应该没问题，参考去年录取最低分181"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师您好河北历史类213位次231884报考贵校的话录取的机会大嘛",
        "answer": "冲一下，参考去年录取最低266分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师。今年招河南考生吗？招多少人？240有录取的几率吗？",
        "answer": "招生150人，冲一下，参考去年录取最低289分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "冲一下，参考去年录取最低341分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-老师学校有回族食堂嘛？",
        "question": "想报考贵校",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的教育类录取几率大吗",
        "answer": "应该没问题，参考去年录取最低192分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-湖北考生341分历生政组合有机会报考该院校吗",
        "question": "湖北考生341分报考可以吗",
        "answer": "应该没问题，参考去年录取最低269分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-小学数学教育",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学数学教育专业吗",
        "answer": "应该差不多，参考去年录取最低282分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-报考",
        "question": "您好，请问黑龙江物理组225分，位次120146的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-河南文科考生314有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南文科考生314，位次225816-227080，有希望录取小学教育，小学语文教育，如若不能，服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "差不多，参考去年录取最低311分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生物理组，290分，位次109530，能考上贵校吗？",
        "answer": "应该没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "河北省文科270有机会录取吗？",
        "answer": "差不多，参考去年录取最低266分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-鹤壁师范高等专科学校",
        "question": "小学教育或小学语文河南考生315可以报贵学校吗",
        "answer": "差不多，参考去年录取最低311分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "新高考改革头一年，应该没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师您好，辽宁物理类（女）256分位次145976有机会报考上吗？哪个专业机会大一点呢？麻烦老师了。",
        "answer": "没问题的，都是平行志愿，喜欢的专业放在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取（2323）",
        "question": "428分能取入投放的小学教育专业吗？",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-山东考生",
        "question": "学的政史地，考了308可以报考贵校的矿物加工技术吗，如果可以录取的可能性大吗",
        "answer": "冲一下，一般得400分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "今年有招收福建的学生吗，理工科330分有希望被录取吗",
        "answer": "有计划，去年最低321分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "可以的。去年最低262分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-位次",
        "question": "黑龙江理科体育生位次2183上贵学校概率大吗",
        "answer": "概率很大，都是平行志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-河北体育专业考生",
        "question": "河北体育专业考生综合成绩441能报考体育教育专业吗",
        "answer": "冲一下，去年最低527分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-湖南报考",
        "question": "湖南文科生今年高考265能报贵校吗？",
        "answer": "冲一下，去年最低289分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-河南考生",
        "question": "老师你好请问今年对河南招生吗，如果招生我是理科224分，有机会来我们学校吗",
        "answer": "冲一下，去年最低289分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南高考分数291分，排名是478011-479066，能报名该贵校吗？能去什么专业？",
        "answer": "差不多，去年最低289分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-咨询",
        "question": "老师你好文科285分可以上本学校吗",
        "answer": "应该没问题，去年最低266分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科259位次294037，能录取咱贵校吗？哪个专业可以录取？服从调剂",
        "answer": "冲一下，去年最低311分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-黑龙江理科",
        "question": "黑龙江理科285能进该校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-升本及生活问题",
        "question": "可以专升本吗 宿舍有没有空调 食堂饭菜怎么样",
        "answer": "可以专升本，没有空调。食堂饭菜可以。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-鹤岗师范",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "差不多，去年最低311分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-招生",
        "question": "老师山东今年招多少人？最低录取分数线是多少？",
        "answer": "2024年山东计划招生20人，预计录取最低400分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-安徽考生24年理科258可以报考咱们学校吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "2024年安徽招生计划减少，录取分数线相应提高，258分有些悬。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "2024年福建计划招生20人，录取应该没问题，参考去年物理类最低321分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-河北招生",
        "question": "河北预计招生多少人",
        "answer": "2024年河北计划招生120人。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-河北理科",
        "question": "306能录入贵校吗",
        "answer": "应该没问题，参考去年河北录取最低分数线理工262分、文史266分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-275能上贵校吗",
        "question": "275分报贵校大数据与会计专业可以被录取吗",
        "answer": "应该没问题，参考去年河北录取最低分数线理工262分、文史266分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师我陕西194分能上贵校吗？",
        "answer": "应该没问题，参考去年最低录取分173分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-369可以上本校吗",
        "question": "重庆今年369分可以上本校小学教育专业吗",
        "answer": "我校重庆无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤岗师范高等专科学校",
        "title": "鹤岗师范高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共课开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "我院没有选课需求，今年安徽省20物理类计划，安徽省去年理工类录取最低分为318分，可参考填报志愿。因计划减少及高考改革等因素，无法推算具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-报考",
        "question": "广西文史类 302 105205 想报考数媒技术被录取的概率有多少",
        "answer": "我院广西历史类今年没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "江西女生269位次251092有机会上贵校吗",
        "answer": "江西今年是新高考，没有录取数据可参考。2023年理科最低分311"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物化政390，可报考吗？专业好不好报",
        "answer": "安徽今年是新高考，没有数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科374 位次365905左右 录取希望大吗",
        "answer": "河南今年招生计划减少，理科2023年最低分333作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-你好，请问贵校招收体育生吗",
        "question": "您好，请问贵校招收体育生吗，227理化地112830谢谢～体育术科69",
        "answer": "我院今年没有体育类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-黑龙江分科考生",
        "question": "史地政，总分313分，有希望报考贵校大数据与会计专业吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，计划也有所减少，分数有可能提高。2023年文科最低分304作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-高本贯通",
        "question": "高本贯通这两个专业分别对应的是哪个本科院校",
        "answer": "建筑工程技术，供热通风与空调工程技术，对应黑龙江工程学院"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-山西报考！！",
        "question": "理科286录取概率大吗，如果服从调剂可以吗，专升本可选专业多吗",
        "answer": "山西理科类2023年最低分274作为参考，可选服从调剂。所有专业均可参加黑龙江省专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物化政390可报考吗？专业好选吗",
        "answer": "安徽今年物理类20个招生计划，四个专业，安徽是新高考没有往年录取分数线参考。招生信息网https：//zs.hict.org.cn详见“招生计划”。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-黑龙江理科",
        "question": "老师您好，24年理科285进该校的几率大吗？",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，计划有所减少，分数有可能提高。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "有希望被贵校录取吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，计划有所减少，2023年理科最低分246作为参考。详见招生信息网https：//zs.hict.org.cn“招生计划”。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-1",
        "question": "去年物理类270，今年高考309有希望被录取吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，计划有所减少，2023年理科最低分246作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-黑龙江物理365",
        "question": "365选什么专业合适不辖分",
        "answer": "招生信息网https：//zs.hict.org.cn详见“招生计划”或者黑龙江建筑职业技术学院官微2024招生简章查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-内蒙古300分 可以报考本校什么专业？",
        "question": "今年会在内蒙古招生吗？",
        "answer": "招生信息网https://zs.hict.org.cn/详见“招生计划”。2023年理科最低分257作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-1",
        "question": "老师；物地政309分有希望被录取吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，计划有所减少，2023年理科最低分246作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "我院没有选课需求，今年安徽省20物理类计划，安徽省去年理工类录取最低分为318分，可参考填报志愿。因计划减少及高考改革等因素，无法推算具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-专业咨询",
        "question": "你好，请问去哪里查看贵校今年招生录取计划呢？",
        "answer": "招生信息网https://zs.hict.org.cn/详见“招生计划”"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理科328，能否报，能否专升本",
        "answer": "湖北物理类2023年最低分325作为参考，所有专业均可参加黑龙江省专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-黑龙江考生",
        "question": "文科364能报考本校么",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，计划有所减少，分数有可能提高，2023年文科最低分304作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "河南计划有所减少，文科2023年最低分332作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "河北物理类没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "你好，江西理科423有望录取贵校现代物流管理专业吗？",
        "answer": "江西物理类2023年最低分311作为参考，现代物流管理没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "你好，江西理科423排名在17万左右，有望录取该校大数据与会计专业吗？江西录取计划减少，大概录取多少人呢？",
        "answer": "江西今年没有大数据与会计招生计划，物理类招生计划一共15个。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-湖南报考考生",
        "question": "湖南物理组合326分能报考贵校吗？",
        "answer": "湖南物理类2023年最低分321作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-中外合作",
        "question": "请问贵校的中外合作招生计划在多少页，没找到",
        "answer": "黑龙江今年没有中外合作办学的计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-黑龙江物化地考生298今年有希望报上贵校吗",
        "question": "黑龙江物化地考生298今年有希望报上贵校吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，计划有所减少，分数有可能提高，2023年理科最低分246作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江考生物化政，355分位次8万8左右，能录取吗？",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，计划有所减少，分数有可能提高，2023年理科最低分246作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "江西今年计划有所减少，2023年理科最低分311作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "江西今年计划有所减少，2023年文科最低分302作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江考生文科383，排名两万九左右，报考贵校有机会吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，计划也有所减少，2023年文科最低分304作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "山东今年计划有所减少，2023年最低分395作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "我院没有选课需求，今年安徽省20物理类计划，安徽省去年理工类录取最低分为318分，可参考填报志愿。因计划减少及高考改革等因素，无法推算具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "山东今年计划有所减少，2023年最低分395作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生文化363美术216综合分452能否被贵校录取",
        "answer": "该专业以投档成绩为准"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-报考",
        "question": "你好，请问广东物理高考343，排名38万左右，把该学校放在第一志愿，不服从调剂，有机会录取吗",
        "answer": "广东物理类2023年最低分371作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-报考",
        "question": "老师，新疆文科289有机会报考吗",
        "answer": "新疆文科较去年计划有所减少，2023年最低分261作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-招生",
        "question": "老师，我是湖南的。请问有招生名额吗？是湖南，不是河南。我不清楚湖南能不能来这所学校？",
        "answer": "湖南今年物理类有20招生计划，较去年有所减少，2023年物理类最低分321作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-咨询",
        "question": "黑龙家物理类306分有机会录取吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，分数有可能提高，2023年理科最低分246作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-报考",
        "question": "老师好，辽宁省理科分数322位次132884，哪些专业录取概率会更大？",
        "answer": "辽宁较去年计划有所减少，2023年理科最低分261作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科273能上贵校吗？",
        "answer": "河南较往年计划有所减少，2023年理科最低分333作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "该专业以投档成绩为准"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好河北理科326有希望被该校录取吗",
        "answer": "河北今年计划大幅减少，2023年物理类最低分372作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江理285分，是否会被贵院校录取。",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，分数有可能提高"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "山东文404，位次405853能录取上吗",
        "answer": "山东省今年计划有所减少，2023年最低分395作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "河南文科较往年计划有所减少，2023年最低分332作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，可以报哪些专业呀，风险大吗，最低录取位次是多少呀，谢谢老师",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，分数较往年有所提高，试试吧。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-咨询",
        "question": "黑龙江省史地政考生376分位次三万一左右可以报考咱们学校吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，分数有可能提高，试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "我院没有选课需求，今年安徽省20物理类计划，安徽省去年理工类录取最低分为318分，可参考填报志愿。因计划减少及高考改革等因素，无法推算具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-黑龙江理科303",
        "question": "黑龙江理科303有希望被本校录取吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，分数有可能提高，试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-黑龙江理科348 能进入本校吗",
        "question": "黑龙江理科348 能进入本校吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，分数有可能提高，试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "辽宁理科314能上吗",
        "answer": "辽宁计划较往年有所减少，2023年最低分261作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-招生",
        "question": "湖南文科358分有希望吗？如果有希望的话，请问一下选哪些专业可能希望大一点？",
        "answer": "河南较去年计划有所减少，2023年文科最低分332作为参考。专业https://zs.hict.org.cn/系部简介查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-专业",
        "question": "贵校有什么推荐或较好的专业吗？",
        "answer": "请访问https://zs.hict.org.cn/系部简介查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-分数",
        "question": "黑龙江理科物化生372分，能上咱学校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江298分报考贵校能被录取吗",
        "answer": "黑龙江今年是新高考，分数有可能较往年有所提高，试试吧。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-专升本",
        "question": "专升本条件是什么，所有专业专升本都需要考四六级吗？还是只有建筑系的考四六级？不考不能专升本吗？",
        "answer": "所有专业都可以专升本，专升本没有四六级要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-河南理科",
        "question": "老师你好，我是河南24届理科考试。我想问问贵校今年在河南的招生计划，和去年理科最低分数线",
        "answer": "河南理科今年招生计划是27，2023年最低录取分是333。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "请问湖北理科310能上贵校吗？",
        "answer": "湖北省物理类2023年最低分325分作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-艺体录取",
        "question": "四川美术生文化342专业232能被我校录取吗？",
        "answer": "四川理科2023年最低分315作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科399被贵校录取的可能性大不大",
        "answer": "河南今年招生计划有所减少，2023年理科最低分333作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-四川达州就读贵校吗",
        "question": "四川达州高考分数336可以就读贵校吗",
        "answer": "四川理科2023年最低分315作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-招生录取",
        "question": "重庆物理类315，能报贵校那些专业",
        "answer": "重庆今年物理类没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-云南文科",
        "question": "343可以被贵校录取嘛",
        "answer": "云南文科今年没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "我院没有选课需求，今年安徽省20物理类计划，安徽省去年理工类录取最低分为318分，可参考填报志愿。因计划减少及高考改革等因素，无法推算具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "有俄语教学"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-录取分数线",
        "question": "我是24年高考毕业生，今年的录取大概是多些，学校环境怎么样",
        "answer": "高考省内历史类招生计划计为155人，较去年有所减。请登录我院招生信息网查看相关内容https://zs.hict.org.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江建筑职业技术学院",
        "title": "黑龙江建筑职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科2024届300分有希望吗",
        "answer": "河南文科今年只招二个专业8个计划，按2023年文科最低分332，机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江艺术职业学院",
        "title": "黑龙江艺术职业学院-录取",
        "question": "您好，我是河南文科考生，省位次在27万名次左右，想报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-大庆职业投档比",
        "question": "请问贵校投档比例为1:1吗？",
        "answer": "1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-四川考试咨询",
        "question": "老师，你好！请问四川理科336分，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "四川分数整体不高，可以选择"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "河南理科333，位次427506，有机会读贵校的机电一体化专业吗",
        "answer": "有机会考取"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-宿舍",
        "question": "几人间？有空调吗？",
        "answer": "6人寝室，上下铺，天气冬暖夏凉，无需空调。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "293分能否进去贵校的高本贯通",
        "answer": "分数不够，可以冲但希望渺茫"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-大庆职业",
        "question": "24届贵州物理类考生，高考成绩296报考贵校的应急救援技术专业几率大吗？",
        "answer": "有机会录取！"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-大庆职业学院",
        "question": "四川理科218有机会上贵校嘛",
        "answer": "可以报考试试，四川整体历年分数不高"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-湖南文科考生",
        "question": "请问湖南文科322有纪律被贵校录取吗？",
        "answer": "有几率录取，可选择报考"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "黑龙江 理科 301 分 位次 106794 能录入咱们学校的什么专业呢",
        "answer": "可以选择我校应用化工、化工装备技术、油气储运、汽车检测与维修、汽车制造等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-招生",
        "question": "河南313分排名46万能被录取吗",
        "answer": "根据历年分数推测有希望录取，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "可以选择电子商务专业，有校企合作，一旦录取有好的去向"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-在线询问",
        "question": "你好，黑龙江省考生文科生403能上石油化工技术吗",
        "answer": "较有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "你好，江西考生423理科有望录取贵校计算机网络技术专业吗？",
        "answer": "很有希望，分数比较理想。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-安徽物化地组合284排名三十万有希望被录取吗",
        "question": "安徽物化地组合284排名三十万有希望被录取吗",
        "answer": "分数在去年范围内，有一定希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取相关",
        "question": "老师您好，省内历史组237就想上大庆职业学校请问有希望么，接收任何专业调剂",
        "answer": "有没有希望都需要报，否则可能没有学校可以读了。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "question": "安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "answer": "分数在去年分数范围内，有一定希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "有五成可能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "你好，江西理科423有望录取贵校软件技术专业吗？",
        "answer": "分数在软件技术专业范围，较有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "可以放心报考，具体还要看投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "有希望录取，加油。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "青海文科考生340位次9922报考贵校石油工程技术有希望吗",
        "answer": "有希望的，与2023年很接近。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "河南理338能报新能源汽车检测和电气自动化吗",
        "answer": "可以放心报考，最终结果以考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-河南录取",
        "question": "老师河南文科331有希望被大庆职业学院录取吗",
        "answer": "有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-广东考生",
        "question": "297可以录上嘛",
        "answer": "分数不占优势，不一定录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-湖南报考考生",
        "question": "湖南物理组合326分能报考贵校吗？",
        "answer": "分数在投档区间，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-广东考生历生地",
        "question": "总分351排位174644能被贵校那些专业录取",
        "answer": "分数不占优势，不一定录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "河南理科340有希望吗",
        "answer": "有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "可以尝试报考，不一定录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-专业",
        "question": "入校还可以换专业吗？换专业有什么政策",
        "answer": "入校第一学期结束，看期末成绩是否能排在专业前列，再根据系部转专业规定办理申请。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-大庆职业",
        "question": "老师您好，河南文297有希望被贵校录取吗",
        "answer": "分数不占优势，不一定录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，四川省理科301，位,290858，报考贵校并填服从调剂被录取的概率大吗？",
        "answer": "有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的广告设计录取几率大吗",
        "answer": "不一定录取，分数不太占优。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-我是广东历史类考生",
        "question": "346可报吗",
        "answer": "可以报考，录取结果注意查看广东考试院信息。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-咨询报考",
        "question": "老师您好，请问去年河南理科录取最低分多少？318被录取机会大吗",
        "answer": "去年最低分311，您的得分较为接近，有一定录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-湖南考生",
        "question": "湖南物理化学地理，分数321分，报考贵校石油化工相关专业，有录取希望么?",
        "answer": "有可能被调剂，分数不占优势。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-大庆",
        "question": "老师贵校投档比是多少 可以调剂吗",
        "answer": "100%一次投档，可以调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-黑龙江物理组340分报高本贯通的应用化工技术专业能被录取吗",
        "question": "黑龙江物理组340分报高本贯通的应用化工技术专业能被录取吗",
        "answer": "有机会，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "物理组308机会很大，放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "黑龙江理科生285，能否被贵校录取",
        "answer": "参考去年排位，今年计划有所增加，较有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "你好，我校暂无山东省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "河北分数较高，有较大困难。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，可以报哪些专业呀，风险大吗，最低录取位次是多少呀，谢谢老师",
        "answer": "根据我们初步预测，你的分数比预估分数线稍高一些，较有希望录取到我校，可尽量选择计划数量较多的专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-河北报考",
        "question": "河北理科389 可以报考石油专业吗",
        "answer": "可以尝试报考，同时可选报相近专业，就业和升学方向接近。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-招生",
        "question": "贵州物生地344可以报吗",
        "answer": "可以放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "安徽理科368排名26万能不能报考机械自动化专业",
        "answer": "可以报考，我校在安徽有校企合作项目，毕业可优先进入合作企业工作。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "河南理科368报考石油化工技术有机会被录取吗",
        "answer": "很有机会录取，河南考生虽多，因不是新高考，分数没有多少水分，可参照去年报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "河南理科287位次48万可以被咱校录取吗，谢谢",
        "answer": "可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-招生",
        "question": "老师您好！河北理科365有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望录取，今年河南计划比去年有小幅度增加。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "贵州考生全文301能不能上贵校？",
        "answer": "有机会录取，贵州分不太高。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗，最低录取位次是多少呀",
        "answer": "比我们的预估分稍高一些，有机会录取。最低位次大约在125000名。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-大庆职业",
        "question": "文科302次位242461",
        "answer": "可以冲击一下试试，河南有校企合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "理科男黑龙江349可以报一下贵校吗",
        "answer": "可以放心报考！"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "黑龙江理科349可以报考吗",
        "answer": "位次理想，可以放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-259分江西理科生能考上贵校吗",
        "question": "259分江西理科生能考上贵校吗",
        "answer": "江西去年分数不高，今年新高考可能分数适当上浮，可以报考，江西有校企合作专业，化工专业和机电专业均可。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-大庆职业",
        "question": "四川理科364分能否被贵校石油化工录取?",
        "answer": "位次较理想，可以放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298报考贵校能被录取吗",
        "answer": "比预估分数高，可以放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "有希望，但不占优势。有滑档可能。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-老师今年我要考270分能被贵校的石油化工专业录取吗？",
        "question": "老师今年我要考270分能被贵校的石油化工专业录取吗？",
        "answer": "今年石油化工技术专业计划较往年多，很有机会录取！"
    },
    {
        "schoolName": "大庆职业学院",
        "title": "大庆职业学院-录取",
        "question": "内蒙理科排名79616有机会吗",
        "answer": "我校在内蒙古计划不多，但只要报考就有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-广东",
        "question": "360分能进贵校吗？",
        "answer": "考生你好！参考2023年的最低录取分数线，你可以报考，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-广东考生咨询",
        "question": "录取广东历史考生吗？排名167519可以吗，稳定吗？",
        "answer": "考生你好！历史类可以报考我院，2023年我院最低录取分数是339，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科252能被贵校录取吗",
        "answer": "没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-录取",
        "question": "山西理科297分能上畜牧兽医吗",
        "answer": "考生你好！可以报考机电一体化技术、建筑室内设计、影视动画。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-吉林考生，物理化学生物，210分，能报咱们学校动物医学专业吗",
        "question": "吉林考生，物理化学生物，210分，能报咱们学校动物医学专业吗，服从调剂的话能咱们学校么",
        "answer": "考生你好！我院2023年录取分数线为229--246，今年招生计划增加较多，可以报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取吗？可被录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "考生你好！我院2023年四川录取分数线是203--384，你可以报考，专业是宠物医疗技术和园林技术"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-招生计划，录取",
        "question": "在广东今年有招生计划吗，文科投档线是多少",
        "answer": "考生你好！大数据技术和性能源汽车技术专业招生，2023年录取分数线是339--377，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的动物医学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生你好！我院2024年在甘肃的专业是畜牧兽医和宠物养虎与训导，你可以报考，2023年录取分数线是208---325，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-报考",
        "question": "你好！广东考生，历史类文科生，362分，排位163362，能报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "考生你好！参考2023年分数，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-黑龙江物理组女340分报植物保护与检疫技术高本贯通能被录取吗",
        "question": "黑龙江物理组女340分报植物保护与检疫技术高本贯通能被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好 ，今年甘肃招生几名呢？我273历史类的已经过了线可以报你们的畜牧兽医吗？稳吗？就业是自主择业还是学校推荐呢？",
        "answer": "考生你好！我院2023年在甘肃录取分数为207---399，供你参考，可以报考畜牧兽医专业，学校推荐就业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂",
        "answer": "考生你好！我院2024年在宁夏没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好！2023年我院录取分数线是383--430，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "考生你好！2024年河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史306.排位218653可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！我院2023年录取分数线是339---377，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-广西录取",
        "question": "广西物生政255报生物制药技术录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好！我院去年理工类在广西录取最低分数219，参考去年的分数，你可以报考，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，河北历史类213位次231884报考贵校录取的机会大嘛",
        "answer": "考生你好！我院去年文史类在河北录取最低分是314，建议你查查314分对应去年多少位次，在考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-固边计划",
        "question": "固边计划需要报那些专业？",
        "answer": "考生你好，我院2024年无固边计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-招生，录取",
        "question": "老师好，辽宁理科成绩322位次132884能否进入咱们的宠物医疗技术专业?",
        "answer": "考生你好，我院2023在辽宁省理科录取最低分数为256分，考生可以将2023年录取位次作为参考。欢迎报考黑龙江农业职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设英语"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-专升本",
        "question": "可以专升本吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-机电一体化、电气自动化",
        "question": "老师，天津考生， 1.咱们学院专科机电一体化、电气自动化第一年在天津招生，分数区间，就业情况 2.王牌专业 3咱们学校高职与本科贯通没有他省考生。他省考生专升本情况， 谢谢您啦",
        "answer": "电气自动化专业2023年天津招生分数是209——225"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业职业技术学院",
        "title": "黑龙江农业职业技术学院-招生",
        "question": "贵校今年招四川的考生吗？",
        "answer": "有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语开设有俄语课程，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-我考了287",
        "question": "我想问一下有机会录取到宠物医疗吗？",
        "answer": "成绩高于四川省文理科高职分数线就可以报考，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗",
        "answer": "希望很大，学校有晚自习，服从调剂不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语开设有俄语课程，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-我考了287",
        "question": "我想问一下有机会录取到宠物医疗吗？",
        "answer": "成绩高于四川省文理科高职分数线就可以报考，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语开设有俄语课程，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-我考了287",
        "question": "我想问一下有机会录取到宠物医疗吗？",
        "answer": "成绩高于四川省文理科高职分数线就可以报考，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-黑龙江文科408，想报贵校专科提前批可以吗",
        "question": "黑龙江文科408，想报贵校专科提前批生物制药技术（高本贯通）可以吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语开设有俄语课程，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-我考了287",
        "question": "我想问一下有机会录取到宠物医疗吗？",
        "answer": "成绩高于四川省文理科高职分数线就可以报考，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语开设有俄语课程，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-我考了287",
        "question": "我想问一下有机会录取到宠物医疗吗？",
        "answer": "成绩高于四川省文理科高职分数线就可以报考，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-351",
        "question": "花卉生产与花艺，今年招生吗，重庆351有多少可能性",
        "answer": "我校今年在重庆没有花卉生产与花艺专业计划，欢迎报考其他专业，有很大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业工程职业学院",
        "title": "黑龙江农业工程职业学院-四川今年有招生计划吗？",
        "question": "理科453分，可以读种子培育类专业吗？",
        "answer": "种子类专业今年在四川没有招生计划，可以报考其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-黑龙江农垦职业学院",
        "question": "重庆文科385位次44025有多大机会可以被录取到贵校的小学英语教育专业 贵校投档数和投档率可以说说吗 有什么限制吗 转专业容易吗 寝室怎样 离市中心远吗",
        "answer": "参考去年录取情况，这个成绩录取的机会非常大。学校投档比例是按100%投。小学英语教育只招英语考生。转专业是在大一第一学段综合表现思想品德考核成绩、学习成绩均在所录取专业排名前5%以内，可向学校提出转专业申请。寝室有6人间和8人间，寝室内没有独立卫生间。离市中心不远，坐地铁20分钟...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-高本贯通",
        "question": "365文科黑龙江录取贵校农产品加工与质量检测高本贯通计划概率大嘛",
        "answer": "是否能够录取要待投档后才能确定，建议您登录我校招生信息网，参考一分线位次、往年录取情况和今年招生计划综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-咨询",
        "question": "黑龙江高考生306分能报考本校吗",
        "answer": "是否能够录取要待投档后才能确定，建议您登录我校招生信息网，参考一分线位次、往年录取情况和今年招生计划综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-请教老师",
        "question": "黑龙江省本地学生289分物化生可以加入贵校大家庭么",
        "answer": "是否能够录取要待投档后才能确定，建议您登录我校招生信息网，参考一分线位次、往年录取情况和今年招生计划综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "河南文科350能不能被动物医学录取",
        "answer": "我校按照河南省的招生计划录取，录取情况可已参照今年河南省专科投档分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-今年考288分文科能报贵校的作物生产与经营管理的专业吗?",
        "question": "今年288分文科能报作物生产与经营管理吗？",
        "answer": "是否能够录取要待投档后才能确定，建议您登录我校招生信息网，参考一分线位次、往年录取情况和今年招生计划综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-河南",
        "question": "河南理科294能录取吗 能不能学到动物医学啊",
        "answer": "我校按照河南省的招生计划录取，录取情况可已参照今年河南省专科投档分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "黑龙江理科285是否会被录取，如果能投档成功，服从调剂是否会被退档。",
        "answer": "是否能够录取要待投档后才能确定，建议您登录我校招生信息网，参考一分线位次、往年录取情况和今年招生计划综合考虑。如果投档到我校，服从调剂，我校将根据考生志愿填报情况录取，不服从才有可能退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "黑龙江理科330，位次97000上下，能被贵校的高本贯通的农产品加工与质量检测专业录取吗",
        "answer": "是否能够录取要待投档后才能确定，建议您登录我校招生信息网，参考一分线位次、往年录取情况和今年招生计划综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-2024年历史组322分能否考入贵校",
        "question": "322分历政地，排名43298",
        "answer": "是否能够录取要待投档后才能确定，建议您登录我校招生信息网，参考一分线位次、往年录取情况和今年招生计划综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-请教老师",
        "question": "河南文科生285分，能否报考贵校大数据与会计或者小学语文教育专业？录取希望大不大？谢谢指点！",
        "answer": "我校按照河南省招生计划录取，对于各专业的录取情况要结合考生报志愿情况而定，建议登录学院招生信息网参考往年分数线，同时结合今年河南省专科投档分数线综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-报考",
        "question": "266有机会报考贵校的护理专业吗",
        "answer": "我校按照四川省招生计划录取，对于各专业的录取情况要结合考生报志愿情况而定，建议登录学院招生信息网参考往年分数线，同时结合今年四川省专科投档分数线综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "四川文科349分能报考吗？",
        "answer": "我校按照四川省招生计划录取，对于各专业的录取情况要结合考生报志愿情况而定，建议登录学院招生信息网参考往年分数线，同时结合今年四川省专科投档分数线综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "河南省文科301位次243749想要填报贵校江北校区小学语文教育专业，可以不？该专业是否能专升本？",
        "answer": "我校按照河南省招生计划录取，对于各专业的录取情况要结合考生报志愿情况而定，建议登录学院招生信息网参考往年分数线，同时结合今年河南省专科投档分数线综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-报考",
        "question": "299 有机会报考贵校的护理专业吗",
        "answer": "我校按照四川省招生计划录取，对于各专业的录取情况要结合考生报志愿情况而定，建议登录学院招生信息网参考往年分数线，同时结合今年四川省专科投档分数线综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "广东省有招生计划吗 历史类270有机会吗",
        "answer": "我校按照广东省招生计划录取，对于各专业的录取情况要结合考生报志愿情况而定，建议登录学院招生信息网参考往年分数线，同时结合今年广东省专科投档分数线综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "安徽231分，排名13.1w可以报吗，提档比是多少?",
        "answer": "我校按照安徽省招生计划录取，对于各专业的录取情况要结合考生报志愿情况而定，建议登录学院招生信息网参考往年分数线，同时结合今年安徽省专科投档分数线综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "322分文科有希望学习口腔医学检验吗",
        "answer": "您好，我校没有口腔医学检验专业，我校2024年招生专业中医学相关专业有护理、助产、康复治疗技术和医学检验专业"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-贵校在四川招收体育生么？文化315文科，体育74.4",
        "question": "专业能报考小学语文教育么？",
        "answer": "我校没有体育特长生的单独计划，如果考虑报考我校小学语文教育专业，可以参考四川省专科投档分数线"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "320能上咱们学校吗",
        "answer": "是否能够录取要待投档后才能确定，建议您登录我校官网招生信息网，参考往年录取情况和今年招生计划综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "本省理科242能进贵校吗 今年分数线低吗 有希望吗",
        "answer": "录取结果要在投档后才能确定，建议您登录学校招生信息网，参照往年录取情况和今年招生计划综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-河南理科325能录取到贵校动物医学专业吗",
        "question": "求问去年贵校河南动物医学录取的最高分和最低分",
        "answer": "我校按照河南省的招生计划录取，录取情况可已参照今年河南省专科投档分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-招生录取",
        "question": "重庆物理类315能报考贵校什么专业",
        "answer": "我校按照2024年重庆市招生计划录取，具体专业包括护理、小学语文教育、小学英语教育、食品检验检测技术等，录取情况建议参考重庆市2024年专科投档分数线"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-河南文科高考301能报贵校小学语文教育不能",
        "question": "河南文科高考301能报贵校小学语文教育不能",
        "answer": "我校按照河南省专科招生计划录取，录取情况建议您参考河南省2024年专科投档分数线"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": " 开设俄语"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农垦职业学院",
        "title": "黑龙江农垦职业学院-录取",
        "question": "广西历史类280分可以报贵校吗",
        "answer": "分数超过广西投档分数线就可以投档，广西去年历史类最低录取分数286分，排名13.1万左右"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江司法警官职业学院",
        "title": "黑龙江司法警官职业学院-体检体测资格",
        "question": "查看体检信息的网站已关闭我如何去查看自己的信我报中央司法的体检资格，但是没报黑司法体检二者兼报他说就报中央司法，那我26月27号直接去黑司法的时间可以吗，明天是去会展中心体检就可以吗",
        "answer": "如果没参加体检面试27号直接去现场即可，体检合格当场通知考生，中央司法体检面试过了就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-齐齐哈尔",
        "question": "河南文科435名次90950报考贵校土木工程和工程管理有希望嘛",
        "answer": "文科你报不了土木。你看一下我们在河南的招生计划，没有这个专业。你可以报其它专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-河南",
        "question": "贵校在河南的录取情况是怎样的",
        "answer": "你考多少分"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-河南",
        "question": "河南文科435名次90950上贵校有可能嘛",
        "answer": "可以，希望很大。我们今年在河南扩招"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-齐哈尔工程学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": " 有希望，你可以正常填 报我院。我们在山东招生计划相对较少，你可以把和你选 科相同的都报上"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-报考咨询",
        "question": "吉林历政地文科考生，391分，报考贵校有希望吗？",
        "answer": " 有希望"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生理科物生政高考成绩454，排名197430，可以被该校本科录取吗",
        "answer": "可以。希望很大。我们今年在河北扩招。去年招50，今年招110"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-咨询",
        "question": "请问四川理科460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": " 可以。 我们在四川每年开档不满 ，征集志愿才录满 。你上线 了，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-齐齐哈尔工程学院",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，排位20380，可以报咱学校吗",
        "answer": "我们没有广东位次"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-江西",
        "question": "江西文科464能否有机会上本校？",
        "answer": " 有机会的。我们今年在江西扩招。每年我们在江西开档都录不满，征集志愿才录满 ，你过二本线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-黑龙江理科省排八万四千多能被贵校录取吗",
        "question": "如果能录大概能是什么专业，学费一年多少。谢谢回答",
        "answer": "你过本科线没有。如果过线，就可以报考我们，录取机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "我们没有广东计划"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取",
        "question": "四川文464，有把握上你们学校吗？",
        "answer": "有机会。我们每年在四川都录不满 ，都征集志愿才录满，我看你过本科线了，可以报我院。"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-考生",
        "question": "您好老师，我是新疆理科男，考了293分，位次36226，能不能被贵校录取？",
        "answer": "可以报考我院。你过本科二批线了，可以报考。我们每年的分数线不高"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-报考护理",
        "question": "天津488能被贵校录取吗",
        "answer": "进档希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取",
        "question": "今年贵校在广西有招生计划吗",
        "answer": "有。计划231"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-报考",
        "question": "山东，物生地，448，本科有机会吗？",
        "answer": "过了本科线你可以报考试试。有希望"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-江西物化地考生",
        "question": "江西物化地，成绩454排位143332超出江西本科线6分服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你可以报考。我们在江西今年扩招。每年在江西开档都不满，征集志愿才录满 "
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取",
        "question": "你请问有天津计划吗",
        "answer": "有。天津计划20"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-四川报考",
        "question": "您好，我是四川考生，今年位次72470，分数462，服从调剂的话能上贵校吗？请问贵校今年有扩招政策吗？",
        "answer": "可以报。我们在四川每年都开档不满，开档线都是省最低录取线"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取",
        "question": "四川理科470分被贵校电气专业录取概率大吗",
        "answer": "进档没问题，能否录电气专业要看报考人数 的多少来定"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-江西考生452物理方向能否录取",
        "question": "江西考生452物理方向能否录取",
        "answer": "你可以正常报。我们在江西每年开档都不满，今年在江西还有扩招，没问题，报、吧"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-咨询",
        "question": "四川理科465是否有机会被贵校电气工程及其自动化专业录取？是否设有专业极差？",
        "answer": "没有专业级差。我们在河南开档不满，你过本科线了，可以正常填 报。录取机率很大。但能否录你想学的这个专业，要根据报考人数进行排序"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-河南录取 理科424 排名280000 可服",
        "question": "河南录取 理科424 排名280000 可服 请问可报考贵校吗 在此十分感谢答复",
        "answer": "你可以正常填报。我们去年超本科线13分。今年在河南还有扩招。可以放心报"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取",
        "question": "您好，我是河南考生408分308792位次报考本校的机械设计及其自动化被录取的概率大吗？色弱可以报吗？",
        "answer": "身体没要求，你可以填报。我们今年在河南进行扩招，你可以填 报。希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-齐齐哈尔",
        "question": "河北文科449压线位次65868被你们学校本科专业录取大吗",
        "answer": "有机会，你可以正常报。我们今年在河北扩招，增加计划60人"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-湖北物地生位次13983有机会就读贵校吗",
        "question": "湖北考生",
        "answer": "没有湖北计划"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取",
        "question": "请问云南文科473报你们学校有机会录取吗？",
        "answer": "你要是没过线，就得等征集志愿降分，才有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-山东考生，政史地492分，有希望考入贵校什么专业？",
        "question": "历史专业有可能吗",
        "answer": "可以报考。希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取",
        "question": "河北考生415历史类能被录取吗",
        "answer": "我们今年在河北省扩招，你如果过了河北省本科线，录取的机率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-甘肃省美术生",
        "question": "甘肃美术生综合分434排名4700有几率被录取吗",
        "answer": "你如果双过线，录取机会还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取",
        "question": "重庆物化生443，90412报工科有希望录取吗",
        "answer": "你如果过本科线了，就可以填报。还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-报考",
        "question": "哈尔滨考367分，位次84058位能否被贵校录取",
        "answer": "按去年位次看，可以录取。希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取 投档比",
        "question": "四川理科459分可能上该大学吗 投档比是否1:1",
        "answer": "是1:1.可以的。我们在四川每年开档都不满"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-河北物生政466分，最低位次178082，财务管理",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，财务管理录取几率大吗",
        "answer": "可以。我们河北今年扩招。你可以正常填 报"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取",
        "question": "你好老师我是河南的考生我的高考成绩是418分本科线是396分我的排名是291288名我有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以。今年我们在河南扩招"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-四川美术生",
        "question": "请问贵校投档比是多少，服从调剂会不会被退档，关于四川省的加分政策贵校认同吗？我的文化成绩347专业223综合分452进入贵校的机会大吗",
        "answer": "我们在四川没有艺术。我们认同加分。"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "你是否双过线。如果双过经理，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-咨询",
        "question": "河南考生物化生404有机会吗",
        "answer": "有机会。我们今年在河南有扩招"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-报考",
        "question": "重庆历政生可以报考本校护理专业吗？有几个招生计划？可以转专业吗，有什么条件？谢谢",
        "answer": "护理学专业只在物理类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-报考",
        "question": "河南理403报考贵校有机会吗？",
        "answer": "我们今年有扩招，你可以正常填报。希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-高考报名",
        "question": "老师您好，请问山东考生445分物化生，位次314294，报考有希望吗",
        "answer": "你过线一分，可以报上试试，也不是没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-咨询",
        "question": "请问四川460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你可以正常报考。我们在四川每年开档都录不满，都有征集志愿。所以你可以正常填报"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-报考",
        "question": "你好，河南466理科，可以报贵校吗？推荐什么专业？该专业，抱怨率和就业前景如何？",
        "answer": "你这个分报我们学校，大部分专业都可以录取你。"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-可以上贵校吗？",
        "question": "你好，江西物理466能上吗？",
        "answer": "可以的。我们在江西每年开档都录不满，你可以放心填报"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-高考报名",
        "question": "高考420分可以报贵学校吗",
        "answer": "你是否达到所在省份的本科线，如果上线可以报考我院"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-加分",
        "question": "请问录取时会加上边疆民族分吗",
        "answer": "我们承认你们省的加分政策"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-报考",
        "question": "您好，河南理综428，总排名273476，有希望报考贵校护理系吗",
        "answer": "进档估计没问题，能否录护理要看报考的人数是多少。有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-你好，福建物理417可以能被录取吗",
        "question": "第一志愿服从调剂呢",
        "answer": "我们没有福建计划"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-福建排名132306有机会报考贵校吗",
        "question": "你好，福建物理类416分排名132306有机会报考贵校吗",
        "answer": "我们没有福建计划。"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-河南考生咨询",
        "question": "河南理科生419分可以报考贵学校吗？有录取的希望吗？谢谢",
        "answer": "可以，你正常报就可以。去年我们过二本线13分。"
    },
    {
        "schoolName": "齐齐哈尔工程学院",
        "title": "齐齐哈尔工程学院-咨询",
        "question": "请问四川高考460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你如果达到四川省二本线就可以的报考我院，一定要服从调剂。最近二年我们一志愿开档都不满 ，征集志愿才录满 ，所以你的机会还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-广西",
        "question": "广西理331位次194352能报考贵校吗？",
        "answer": "广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-江苏理科413",
        "question": "有轻微色弱可以报吗？",
        "answer": "招生时没有色弱限制，录取分数招生结束后公布。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！我是江西理科350分，录取贵校希望大不大，谢谢！",
        "answer": "江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267",
        "question": "你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267需要服从调剂吗",
        "answer": "安徽没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理类考生313分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "湖北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-河南",
        "question": "理科372能不能上",
        "answer": "河南今年是第一年招生，没有去年参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-新疆",
        "question": "你好请问一下新疆招生吗",
        "answer": "新疆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-新疆",
        "question": "你好请问一下新疆招生吗",
        "answer": "新疆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-录取",
        "question": "贵州理科344,名次180048能进贵校吗？",
        "answer": "贵州没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-河北",
        "question": "请问今年河北招生吗？如果招生的话，河北理科420分可以报考贵校吗？",
        "answer": "河北招生，具体见河北省招生计划大本，具体分数线招生结束后公布。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗，最低录取位次是多少呀",
        "answer": "按招生计划数录取，最低分数得录取结束之后能公布。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科381分位次146084能就读贵校吗，有多少招生名额？",
        "answer": "河南只招收理科。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-2024年历史组322分能否考入贵校",
        "question": "322分历政地，排名43298",
        "answer": "按招生计划数录取，最低分数得录取结束之后能公布。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨电力职业技术学院",
        "title": "哈尔滨电力职业技术学院-录取",
        "question": "河南招生吗？录取分数线",
        "answer": "河南第一年招生，没有以住参考分数！"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-口腔医学",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考口腔医学技术专业吗 可以专升本吗",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-报考",
        "question": "江西理科259分能考贵校吗",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-咨询",
        "question": "388全理科有希望报考口腔医学么",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-录取",
        "question": "河北388可以被贵校录取么",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-录取",
        "question": "辽宁，物化生，452分，口腔医学专业录取概率大吗？",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-广西物化生考生400分",
        "question": "广西物化生考生400分，报口腔医学，三年后课程合格，可以确保专升本吗？",
        "answer": "专升本考试还是要结合自身学习能力。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-广东考生物化地有机会报考口腔吗",
        "question": "物化地广东考生409有机会报考口腔吗",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-口腔医学",
        "question": "黑龙江物理组357能被录取吗，如果服从调剂进了能转专业吗",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。后续可以转专业，但需要满足转专业的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-招生",
        "question": "贵校面对江西招生吗",
        "answer": "招生"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-河南理科",
        "question": "河南省理科考生302分可以报考贵校的中医学专业吗？",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-转专业条件",
        "question": "您好老师！麻烦您详细说一下咱们学校转专业的细则和具体都有哪些条件好吗？非常感谢您老师！",
        "answer": "学生期末总成绩在本专业排名前30％的学生具有申请转专业资格，按大类招生的学生在转专业时原则上只能在该大类下的专业目录中选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-报考",
        "question": "老师 你好 我河南文科261 排名291722 不限专业 服从调剂 有可能被录取嘛",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-转专业",
        "question": "您好老师！黑龙江省内的专科学校转专业的条件是不是就三种情况？成绩转专业？自主创业转专业？当兵复学转专业？",
        "answer": "不同学校在学生转专业细则及程序上可能会有所不同。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科326 位次210593 报考中医学机会大吗？",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-河南理科",
        "question": "河南理科372位次367586报考口腔医学希望大吗？",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-云南考生理科366排名136557",
        "question": "能上贵校的口腔医学吗",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-云南考生理科3366",
        "question": "能上贵校的口腔医学吗？",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-河南高考306理综",
        "question": "河南理综306 位次462082能报考什么专业？口腔医学录取机会大吗？河南投档比多少？",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。专业请看招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "具体要依据考生报考情况和位次排名"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-口腔医学",
        "question": "河南理科338能被本校口腔医学专业录取的几率大吗？如果同意调剂，入学后可以转专业？转专业的条件都哪些？麻烦老师回答一下，非常感谢！",
        "answer": "录取具体要依据考生报考情况和位次排名，大学生士兵退役复学后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-大兴安岭职业",
        "question": "文科302次位242461有希望吗老师",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-你好，宁夏理科335位次33934可以被贵校的口腔医学录取吗",
        "question": "宁夏理科335位次33934可以被贵校的口腔医学录取吗？",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-口腔",
        "question": "河南理科336分可以报咱口腔医学吗",
        "answer": "你好，这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-重庆考生物化生女生高考分数372能被贵校的学前教育录取吗",
        "question": "录取咨询",
        "answer": "这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-四川考生",
        "question": "349分有望贵校护理专业吗？",
        "answer": "这个具体要依据今年的成绩位次和考生的报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-护理",
        "question": "广西文科高考分数312，能报贵校嘛？能不能上",
        "answer": "这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-安徽",
        "question": "请问安徽412分排名235943，能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，但这个要依据今年报考的考生数量和成绩分布。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-口腔医学",
        "question": "四川文科337有希望被口腔医学录取吗？",
        "answer": "你好，请查看本省的招生计划本，我校口腔医学专业不招收文科考生。"
    },
    {
        "schoolName": "大兴安岭职业学院",
        "title": "大兴安岭职业学院-四川文科考生",
        "question": "您好，我想请问四川305希望上贵校吗？",
        "answer": "这个要根据四川省考生报考我校的成绩分布情况和具体专业计划数而定，每年的情况都会发生变化。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-河南文科373分，位次154000名，考该校被录取的概率大不",
        "question": "河南文科373分，位次154000名，考该校被录取的概率大不大？被录取到畜牧兽医专业的概率大不大？",
        "answer": "你的分数报考第一志愿，希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "请问贵校面向河南招生的专业都有那些",
        "answer": "8380你看一下招生计划大本"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "您好.江西物化地考生347分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-老师好",
        "question": "安徽理科343有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-吉林考生，物理化学生物，210分，能报咱们学校动物医学专业吗",
        "question": "吉林考生，物理化学生物，210分，能报咱们学校动物医学专业吗，服从调剂的话可以进咱们学校么",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-报考",
        "question": "老师您好，河北历史类213位次231884报考贵校录取的机会大嘛",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-甘肃录取",
        "question": "老师你好，甘肃历史类女生273，56147位，可以报贵校的畜牧兽医吗？稳吗？就业是什么样的呢",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-报考10",
        "question": "您好！ [河南文科261排名：291722 不限专业 服从调剂.] 现想咨询我被院校录取希望大不大？",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-黑龙江农业经济职业学院",
        "question": "四川理科364位次273419被贵校畜牧兽医专业录取的可能性大吗？贵校的投档比是多少?可以转专业吗？",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-河北",
        "question": "物理类224分可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "黑龙江文科生338大榜39000多可以去贵校的动物医学嘛",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-黑龙江农业经济学院",
        "question": "老师好，咨询一下，宠物医疗技术，去年河南文科的录取分数线是多少？231分，有机会吗？",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "湖北理科328能否报？能否录取？能否专升本？",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-河南理科",
        "question": "理科307，位次460904有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，你的分数报考专科第一志愿录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-关于贵校转专业问题",
        "question": "贵校是否支持转专业，如果支持请问贵校转专业条件是什么，其流程是什么 ?",
        "answer": "转专业入校之后由学籍科有具体流程0453-6402700"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-动物医学",
        "question": "老师您好，我是广东考生，今年文科404分，选择贵校动物医学专业有希望吗？",
        "answer": "我们今年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的广告艺术设计录取几率大吗",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-报考",
        "question": "四川省文科生316分，可以报考贵校的机电一体化专业吗",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-固边计划",
        "question": "固边计划需要报考那些专业？",
        "answer": "我们今年没有固边计划，你可以报考专科"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-黑龙江农业经济",
        "question": "老师您好，河南文科297报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "黑龙江278理科能报考贵校机电一体化专业吗？",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "物理类283有希望报去工程测量或者畜牧兽医吗",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-江西历史组293分排名16.8w",
        "question": "有机会上贵学校吗？",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-河南文科考生314有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南文科考生314分，位次225816-227080，有希望录取贵校的畜牧兽医专业吗，如果不能，服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-黑龙江物理组女340分报定向招生水利工程和现在业能被录取吗",
        "question": "黑龙江物理组女生340分报定向招生水利工程或现代农业装备应用技术能被录取吗",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-黑龙江农业经济",
        "question": "河南理科226有机会吗？",
        "answer": "你好，你的分数报考第一志愿，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-江西录取",
        "question": "江西历史组272录取率大吗",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "老师你好，文科357报动物医学录取几率大吗",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-贵校的宠物医疗技术招生",
        "question": "贵校的宠物医疗技术专业去年的最高录取分和最低录取分是多少呀，河南理319是否有望?",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "河南省理科生200分可以上贵校吗",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-咨询",
        "question": "四川302 理科位次290615 能上贵校吗",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "老师你好，文科357报考贵校动物医学录取概率大吗？",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "江西历史分数线272录取率大吗",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "黑龙江理科278可以报考贵校吗？",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-报考",
        "question": "老师，安徽理科308分，能报考贵校吗，可以服从调剂",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-四川",
        "question": "文科408省排名115814有希望不",
        "answer": "报考第一志愿录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "河南文科259分，位次294037能录取咱贵校吗?能录取哪个专业?服从调剂.",
        "answer": "河南代码8380，有的专业你都可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "河南理科258可以报考贵校的什么专业？",
        "answer": "河南代码8380，投放的专业都可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "我河南文科261 排名291722 不限专业 服从调剂 有可能被录取嘛",
        "answer": "河南代码8380，投放的专业都可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-往年安徽录取最低分数线多少",
        "question": "安徽理科240可有机会背贵校录取",
        "answer": "有机会的，可以报考第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-报考",
        "question": "老师，河南考生文科259有机会上吗？",
        "answer": "河南代码8380，投放的专业都可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-黑龙江农业经济",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "河南代码8380，投放的专业都可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-2024年历史组322分能否考入贵校",
        "question": "322分，排名43298",
        "answer": "机会非常大，报考第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-四川",
        "question": "四川理科321，位次286436，可以报考畜牧兽医吗？接受调剂可以报你校吗？",
        "answer": "可以报考，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-招生录取",
        "question": "请问重庆考生设了哪些专业",
        "answer": "金融服务与管理，新能源汽车技术"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-咨询",
        "question": "老师您好江西历史组298可以报本校吗",
        "answer": "可以报考，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-咨询",
        "question": "河南理科190有希望么？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "招广东省物理类考生吗，若招，376分能报什么专业，有多少个名额，我被录取的可能性大吗",
        "answer": "广东没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-湖南考生",
        "question": "湖南考生 326 有机会报考贵校的宠物医疗技术么",
        "answer": "湖北有计划，湖南没有"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "报考有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "河南省理科274有没有可能被录取",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-招生录取",
        "question": "重庆物理类315能报考贵校什么专业",
        "answer": "报考第一志愿，录取机会非常大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-招生录取",
        "question": "重庆物理类315能报考贵校什么专业",
        "answer": "在重庆招生的专业都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-专业",
        "question": "食品检验专业收不收文科生",
        "answer": "文理兼收"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江农业经济职业学院",
        "title": "黑龙江农业经济职业学院-录取",
        "question": "广西历史类280分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "报第一志愿，录取希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨职业技术大学",
        "title": "哈尔滨职业技术大学-招四川学生吗",
        "question": "若要，招多少人",
        "answer": "我校在四川又招生计划，详见贵省的计划手册。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨职业技术大学",
        "title": "哈尔滨职业技术大学-山东美术",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校有希望吗？或者贵校还有专科专业可以选择吗",
        "answer": "我校在山东有本科和高职计划，具体计划详见山东省计划手册，欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江外国语学院",
        "question": "您好，河南文科440分超省控线12分，报考贵校被录取的几率大吗？转专业的条件是什么？学费和住宿费分别是多少？投档比例是多少？",
        "answer": "考生您好，在排位跟计划没有太大变化的情况下被录取的机会很大，住宿去年为1300-3000不等，学费分专业请参考招生信息网https://zs.hiu.edu.cn/考生问答。投档比例一般是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-咨询",
        "question": "你好，陕西理科考生381，位次125889，有希望报考贵校吗（接受调剂）",
        "answer": "考生您好，根据去年陕西录取最低分为337，在考虑考生人数及计划没有太大变化的情况，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-广东",
        "question": "历史考生442排名83002上贵校的可能性大吗",
        "answer": "考生您好，机会很大，建议把志愿按喜欢的到可以接受的顺序依次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-文科黑龙江",
        "question": "老师您好，我是文科，女，高考成绩462，位次14528名，想报考贵校的汉语言专业，有希望不被调剂吗？",
        "answer": "考生您好，汉语言师范类一直我校报考率很高的专业，建议放到第一志愿，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-美术生",
        "question": "江西文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年江西美术类录取最低综合分为675(文化课+专业课），建议双过线就考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-河南理科",
        "question": "河南理科417位次29w+有希望被录取吗？女生宿舍费是多少呀？",
        "answer": "考生您好，根据去年河南理科录取最低分为420分，在考生人数及计划数没有太大变化的情况下，你有希望被录取。宿舍费大概1300-3000不等每年。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-江西美术生",
        "question": "文化成绩355美术专业成绩214位次14378能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校去年江西美术类专业录取最低综合分为675(文化课+专业课），建议双过线就考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-广东",
        "question": "广东省，物理447，录取几率大吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一下，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江外国语学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以报，有希望，可以报考翻译（俄语方向）、小学教育、意大利语专业，只要进档您点服从调剂了就不会被退档，我校没有专科。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，可以报，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江外国语学院",
        "question": "山东文科政史地组合477，英语单科成绩110可以报考贵校的什么专业？录取希望大不大？一年学费是多少？",
        "answer": "考生您好 按照您的分数可以报 有希望 可以报考翻译（俄语方向）、小学教育、意大利语三个专业，学费分别是26000、32000、32000。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江外国语",
        "question": "我想请问一下入校之后可以转专业吗？转专业的要求是什么？",
        "answer": "为了充分体现“给学生和社会最需要的”办学理念，调动学生学习的积极性和主动性，我校对于大部分专业实施转专业申请零门槛政策，让学生们有机会根据自己的兴趣、特长和爱好选择适合自己的专业，大一上学期结束和大一下学期结束时，分别有一次申请转专业的机会，具体以教务处最新转专业政策为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "1.您好，史政生452排位74247录取贵校的机会大吗？2.有机会可以报考贵校的汉语言国际教育专业吗？服从调剂可以不滑档吗？3.学费一年多少？住宿费一年多少？",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报，希望很大，进档后点服从调剂不会被退档，住宿费用1300-3000不等，汉语国际教育专业学费26000一年，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以报，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好 按照您的分数可以报，希望很大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "河南理科考生404分抄本科线八分报此校有机会录取吗？学费多少？宿舍费多少？宿舍怎么分配的？怎么才能分到上床下桌？",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报，有希望，专业不同学费也不同，有22000、26000、32000。住宿费是1300-3000不等，具体分配是学校按照院系进行分配。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江外国语学院",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的分数只要双过线了就有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-河北",
        "question": "老师您好，河北音表生，统考217文化377综合459，声乐省排名1853左右，有机会报考吗",
        "answer": "考生您好，河北我校没有艺术生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江外国语学院",
        "question": "投档比是1:1吗？会退档吗",
        "answer": "考生您好，投档按照省招办政策执行，进档后只要服从调剂不会被退档！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "您好请问广东历史448排位78208，报贵校英语专业录取几率大吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-浙江省报考",
        "question": "您好，浙江考生分数507位次161409，把贵校所有小语种专业都报上，入校希望大不大",
        "answer": "考生您好，去年我校浙江录取最低分505，可以冲一下，欢迎报考我我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-招生",
        "question": "请问贵校汉语言文学招广东的吗？",
        "answer": "考生您好，广东省历史类没有汉语言文学招生计划，有汉语国际教育、英语也都是师范类可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "福建省历史类439 排名24871能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报，希望很大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "2024年广东历史类考生453排位73543，请问报考贵校的小学教育，英语师范和汉语国际教育的机会大吗？请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报，有机会，投档比例按照省招办政策执行，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "广东历史441，排位84108，有机会被英语专业录取吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江外国语",
        "question": "河南文科439，87279名，被录取的希望大吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，希望很大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "考生您好，去年天津录取最低分455分，排位在48306-48542，可以参考排位冲一下我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-江西物理组464分，131885名",
        "question": "江西物理组464分，131885名，请问这分可以录取该校的会计，审计专业吗？学院是否是1：1录取？服从调计后会被退挡吗？升研率高吗？住宿是上床下桌吗？",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有希望，投档比例按照各省招办政策执行，进档后服从条件不会被退档，住宿分四人寝和六人寝有上床下桌和上床下床！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江外国语学院",
        "question": "河南理科416名次29万报考贵校有机会嘛",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取吉林",
        "question": "请问吉林文科（政史地）460 位次11576能否报考贵校的汉语言文学和汉语国际教育专业",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，希望很大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-学校",
        "question": "请问贵校宿舍是否有独立卫浴 或者澡堂是否有隔间帘子等 感谢",
        "answer": "考生您好 宿舍分四分寝和六人寝，部门寝室有独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-广东",
        "question": "物理444排名249491有机会吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "辽宁历史类排名25304有望被贵校小学教育录取吗",
        "answer": "考生您好，按照您的排位可以报，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "在广东历史435可以上吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-压线五分能上吗",
        "question": "湖南本科线438 今年考了443 能上英语专业嘛",
        "answer": "考生您好，按照您的成绩可以报，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江外国语学院",
        "question": "我想问一下，四川文科469有希望被录取吗，希望大吗，谢谢老师啦🥰",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "老师，河南省文科431性别女，过省内本科线3分省内位次94756有机会被本校本科专业录取吗？录取可能性有多大？服从调剂",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有希望，只要进档服从调剂的话不会被退档。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-本科录取",
        "question": "四川考生理科460 位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-四川",
        "question": "四川美术生综合分483，位次13651有机会填报贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校艺术生录取是按照术科成绩加上文化课成绩，双过线就有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "四川考生理科460 位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "老师，河南省文科431性别女，过省内本科线3分省内位次94756有机会被本校本科专业录取吗？录取可能性有多大？服从调剂",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-四川美术生",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校艺术录取是按照术科成绩＋文化课成绩综合分从高到低录取，双过线就有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-擦边本科线",
        "question": "黑龙江考生过本科线7分有机会上贵校吗",
        "answer": "您好考生，您的成绩有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-咨询",
        "question": "你好，请问学校有日语公开课吗",
        "answer": "考生您好，学校共有12个外语语种,可选多语种为第二外语。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "河南理科422 位次 284235 有机会填报贵校吗",
        "answer": "您好考生，按照您的成绩可以报考，有机会的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-报考",
        "question": "河南文科430报考贵校汉语国际教育，并且服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有机会，进档后，如果服从调剂不会被退档，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江外国语学院",
        "question": "河南文科439位次87279 有望录取吗",
        "answer": "您好考生，按照您的分数可以报考，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取 投档比",
        "question": "四川理科459分可能上该大学吗 投档比是否1:1",
        "answer": "考生您好，您的分数正好是省线，投档比例按照省招办政策执行，有机会，可以冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江美术生",
        "question": "文化课成绩299，美术成绩206，综合分385省排名4600是否有机会被贵校录取",
        "answer": "考生您好 我校艺术专业录取是按照术科成绩+文化课成绩综合分从高到低录取，按照您的成绩可以报考，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-被录取几率",
        "question": "在陕考生377 超本科线5分 位次128228 被该校录取几率 最好是财务管理",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有机会，去年录取最低分理工类337分高于本科线1分。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑龙江美术生",
        "question": "文化课成绩229。美术成绩206，综合分385省排名4600是否有机会被贵校录取",
        "answer": "考生您好 今年文化课省线270分，您的文化课未过线。我校艺术类录取规则是术科成绩+文化课成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-志愿填报",
        "question": "您好，我家孩子是今年的广东高考文科生，成绩445，排位80613，填报贵校录取可能性大吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-填报志愿",
        "question": "您好，我家孩子是广东考生，今年分数445，排名80613，填报贵校录取可能性大吗",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-广东2024考生咨询报考",
        "question": "广东物理类分数467，位次208435可以上日语专业吗？",
        "answer": "考生您好，按照您的分数可以报考，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-填报",
        "question": "您好，我是福建纯文考生高考分数443，排名23919，超过省控线12分，上你校的汉语言专业几率大吗",
        "answer": "考生您好，根据您的成绩，可以报考，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-四川美术生",
        "question": "请问贵校投档比是多少，服从调剂会不会被退档呢，关于四川省的加分政策允许吗，算上加分，本人文化分345，专业223综合分452上本校的机会大不大？",
        "answer": "考生您好，投档比例按照省招办政策执行，进档后服从调剂不会被退档，承认政策加分，双过线的话可以报，有机会！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "您好，浙江文科生507位次161187可报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，去年浙江录取最低分505分，您的分数建议可以冲一下我校，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-投档比",
        "question": "请问贵校在四川的投档比是多少（本人465分，如果把贵校作为第一志愿，第一个专业报计算机科学与技术，被录取的几率大吗？）",
        "answer": "考生您好，投档比例根据各省政策执行，按照您的分数可以报考，有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "贵校费用大概多少",
        "answer": "请问您咨询的是哪个专业呢？我校学费有22000、26000、32000，具体专业可在学校官网及公众号进行查询，也可以拨打88121000、88121111、88121555、88121777电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-咨询",
        "question": "河北省历史类449可以报考贵校吗，可以转专业吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以报考，有机会，转专业在大二可以进行申请，具体要按照当年转专业政策执行。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-广东2024考生咨询报考",
        "question": "物理类467，排名208435可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以报考，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-四川美术生报考",
        "question": "综合分469，美术235.33 文化330加上政策加分350，文科，可以报考该高校吗？录取希望大不大",
        "answer": "考生您好，我校艺术录取综合分是术科成绩＋文化课成绩，按照您的分数是585.33，有机会报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "四川文科467分有望被录取吗",
        "answer": "考生您好，您的分数有机会，可以报考，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-住宿",
        "question": "本校的住宿费用是如何收取？住宿条件如何",
        "answer": "本校有4人寝室和6人寝室，住宿费用是1300-3000不等。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-报考",
        "question": "湖南物生政449能报考该校吗？工学的数字媒体技术专业能录取吗？或者要是被调剂会调剂到什么专业？计算机类的专业是不是都要物化捆绑，是不是本校大部分专业都是物化捆绑？",
        "answer": "考生您好，湖南物理类（不限）有5个专业，分别为电子商务、国际经济与贸易、人力资源管理、日语精英班、市场营销。物理类（限化学）就一个专业，软件工程精英班。您的分数可以报考，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "陕西文科403 省排45390可以被录取吗",
        "answer": "考生您好，您的分数建议可以冲一下我校，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-报考",
        "question": "河南理403报考有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-报考嘞",
        "question": "你好，我想问一下，贵校今年有扩招的计划吗？然后理工381分有希望吗",
        "answer": "您好考生，陕西理工有两个专业，财务管理和软件工程精英班可以报考，您的分数可以报考，有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-江西美术生",
        "question": "艺术分数228 文化分数339 综合排名13200报你们学校希望大吗",
        "answer": "考生您好，我校艺术录取是按照术科成绩+文化课成绩综合分从高到低录取，双过线的话有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-报考咨询",
        "question": "你好，我想问下贵校今年有在陕西扩招的计划吗？另外陕西理工类481分，今年如果报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好，今年我校在陕西理工类招生两个专业，分别为财务管理及软件工程精英班。按照您的分数可以报考，机会很大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分442.75，双上线位次1439~1455有机会吗。宿舍教学楼有空调吗限电吗",
        "answer": "考生您好 我校艺术生录取是术科成绩＋文化课成绩，按照综合分从高到低录取。请问您提供的是术科成绩和文化课成绩总分吗？宿舍有的有空调，有的没有。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取，专业",
        "question": "辽宁物化生考生445位次79896计算机科学与技术专业可录取吧 这个精英班能细致说一下具体情况吗",
        "answer": "考生您好 您的分数可以报考我校，机会很大，关于计算机科学与技术精英班专业，有3+1+1日本京都情报大学院大学本硕贯通海外流程项目。三年国内、两年国外，五年是硕士毕业，具体详情可拨打13845083593李老师进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "请问河南高考432分、排名93783的文科生，报考贵校的汉语国际教育专业且服从调剂，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以报考，有机会，只要进档，您服从调剂，不会被退档。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-黑外国语",
        "question": "河南理科400有希望进贵校吗",
        "answer": "我校2023年河南省理工类录取最低分420分，鉴于我校今年扩大河南计划，建议您可以填写一下我校志愿，选专业计划数多的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-疑问",
        "question": "广东排名83888可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，根据去年广东省历史类录取最低分为434，但是专业不同最低分数也不同，您被录取的几率很大，如对师范类专业感兴趣，可以选择师范类的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-录取",
        "question": "您好，请问北京选科史地政，总分429，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议过了本科线就报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-河北美术生",
        "question": "综合分401 排名27815 艺术类有希望报考吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在河北省没有艺术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-老师您好，天津化生政461分排名48990有希望被贵院录取吗",
        "question": "如果有希望，请问我第一个专业报什么比较稳妥呢",
        "answer": "考生您好，建议录取时关注天津市有无降分录取通知，如有建议关注征集通知是否有我校计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-大学生入伍相关问题",
        "question": "已经应征大学入伍，退伍回来后是否可以转专业？哪些专业？ 大一上完后入伍需要准备什么资料？准备相关材料需要多长时间？ 是否减免学费？ 入伍后回学校还有哪些优待福利？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-福建排名132306有机会报考贵校吗0",
        "question": "416分",
        "answer": "考生您好，福建省去年在我校录取最低分440分，排位在27074-27351左右。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-陕西文史405位次44747有希望冲下贵校吗",
        "question": "汉语言文学专业",
        "answer": "考生您好，陕西省在我校去年录取最低分408分，建议可以冲一下我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-四川高考",
        "question": "四川高考理科465，在专业上可以如何选择呢？",
        "answer": "考生您好，四川省理工科有三个专业分别是计算机科学与技术、数据科学与大数据技术、数字媒体技术可供选择，根据您的分数可以报考，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-咨询",
        "question": "美术生有轻度色弱能报考嘛",
        "answer": "招生章程没有对色盲色弱有要求,欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-报考录取",
        "question": "四川理科462有机会录取吗",
        "answer": "考生您好,根据去年录取最低409分,可以报考,而且今年还增加了计划。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-英语和翻译（英语方向）",
        "question": "麻烦介绍一下两个专业各自不重合的课程都有哪些，谢谢！",
        "answer": "英语和翻译（英语方向）是两个相关但有所区别的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江外国语学院",
        "title": "黑龙江外国语学院-有关英语专业的",
        "question": "请问英语的几个专业，对高考英语单科成绩有最低要求吗？（英语、英语师范类、 英语计算机强化、商务英语、翻译英语方向） 请问英语（计算机强化）包括哪些计算机课程？",
        "answer": "考生您好，今年我校对所有专业都没有外语单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "老师您好，黑龙江物化政364能被录取吗",
        "answer": "要看一下排位的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-黑龙江财经学院福建录取",
        "question": "老师您好，福建物生政考生489，排名81998，有希望被录取吗？想学会计或审计",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-黑财",
        "question": "请问贵州美术生综合分484，双过线，报考贵校希望大吗？会退档吗？",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "湖北考生物生地470分大概可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "您好，可以挑选喜欢的专业，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-会计",
        "question": "贵校的会计专业，汉语言文学专业的录取分数是多少，我是黑龙江考生物理组378分排名79716位。能进贵校吗",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-江西美术生",
        "question": "文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-江西美术生",
        "question": "文化成绩355美术专业成绩214位次14378能上贵校吗",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-河南理科",
        "question": "河南理科417，位次29w+有希望被录取吗？报考什么专业录取可能性更大？",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-江苏物生地475",
        "question": "你好，我是江苏考生，物生地475，排名173585，想报贵校的会计，审计或者财务管理，请问录取几率大吗？有没有专业级差？贵校投档比是多少？",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考。我们是1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-浙江考生",
        "question": "浙江504分，位次16w4有希望吗",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "大二前会公布当年转专业政策，不会太难的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-报考咨询",
        "question": "老师：吉林历政地文科考生，391分，20020位次，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-黑龙江财经",
        "question": "云南美术专业224.96 文科397可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取信息问题",
        "question": "黑龙江，位次75000左右，有希望进入贵校么",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-江苏考生",
        "question": "物政地474能不能报，位次174680 被录进去还会被退档吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考，1：1投档服从调剂不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-学费",
        "question": "学费一年多少理科",
        "answer": "25000-27000"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-贵州省美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-黑龙江财经学院",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，排位20380，有机会上贵校吗",
        "answer": "广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "河北考生物生政463分 能被贵校会计或者审计学专业录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-高考录取咨询",
        "question": "湖北史地政448，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-报考",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "河北考生物生政463分 能被贵校会计学专业录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "江苏物生政475有机会录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-报考",
        "question": "请问河南文科位次在85000名左右能被该校录取吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-咨询",
        "question": "请问该校今年在河南是扩招还是缩？",
        "answer": "计划很多的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁美术理科生，专业242，省排名2900，文化课321有希望录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-问答",
        "question": "我是黑龙江历史类考生426分高出本科线十六分可以报考贵校的工商管理类吗，录取几率大吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "天津艺术考生，成绩439分，有望进入视觉传达设计专业吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-黑龙江财经",
        "question": "湖北文科437可以录取吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-河南理科女生",
        "question": "老师好，河南理科女生420，位次286000---287723有希望被电子信息工程录取吗？不限制语种",
        "answer": "希望很大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-转专业",
        "question": "如果没有录取到自己心仪的专业，转专业的政策是怎样的？",
        "answer": "转专业政策在大一下学期会发布"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-报考",
        "question": "河北文科459可以报考工商管理类吗",
        "answer": "可以的同学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-河南理科423排名282437能上贵校的会计专业吗",
        "question": "河南理科423排名282437能上贵校的会计专业吗",
        "answer": "您好，可以放第一志愿冲一冲试试，建议选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "您好，河南文科440分过省控线12分，省排名86369报考贵校被录取的希望大吗？转专业的条件是什么？",
        "answer": "您好，希望非常大的，欢迎报考，转专业政策在大一下学期会发布"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-江苏物生地474，有望录取到贵校财务管理或会计专业吗？",
        "question": "江苏物生地474，有望录取到贵校财务管理或会计专业吗？",
        "answer": "有很大希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-咨询",
        "question": "请问四川理科460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望非常大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "有很大希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-四川",
        "question": "请问在四川招生吗？四川文科472被录取概率大吗？录取汉语言文学和法学概率大吗？在四川招生多少",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-江西物理组464分，131885名",
        "question": "江西物理组464分，131885名，请问这分可以录取该校的会计，审计专业吗？学院是否是1：1录取？服从调计后会被退挡吗？升研率高吗？住宿是上床下桌吗？",
        "answer": "会计审计可以冲一冲试试，建议服从调剂，1：1录取不会退档，寝室是上床下桌，升研率还比较好"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-报考",
        "question": "山东物生地，448，保本，希望大吗？",
        "answer": "山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-质询",
        "question": "四川文科美术生综合355能上贵校吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-位置",
        "question": "距离市区坐车大约多长时间",
        "answer": "您好，我们就在哈尔滨市区，和省政府、冰雪大世界等在一个区域"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-学校",
        "question": "请问贵校所有公寓 包括六人间都有独立卫浴吗",
        "answer": "六人间2000每年公共卫浴；四人间4000每年独立卫浴"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-咨询",
        "question": "您好老师，我校有转专业的政策吗？",
        "answer": "您好，有的 "
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-江苏考生",
        "question": "物生地日语生465，有概率被录取吗",
        "answer": "您好，有希望的 "
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-四川美术生综合分464",
        "question": "有十分的加分认吗？双上线文化360专业223.34有机会让你们学校吗？省排名17,495。",
        "answer": "您好，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-河南美术生，文化317，专业206，能报贵校吗",
        "question": "河南美术生，文化317，专业206，能报贵校吗",
        "answer": "您好过线就可以报考试试的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "请问一下贵州高考文科469排名30577能有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "很有机会的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-是否能上贵校",
        "question": "江苏考生465全省排名180000可以上吗",
        "answer": "物理类吗？也是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-招生",
        "question": "请问，天津女生物化生477 分，位次44987，电子信息工程组录取机会大吗？",
        "answer": "很有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "江西文科478有希望上贵校吗？投档比是多少？",
        "answer": "1：1投档，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "老师您好，请问浙江考生选科史政生，总分498，位次171633有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "去年最低位次将近16万，可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "四川理科475分，位次171949，能否被黑龙江财经学院会计学专业录取？",
        "answer": "你好，非常有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-河南文科454",
        "question": "河南文科454排名74039，可以报该校的会计学吗?希望大不大?贵校今年在河南的投档比例是多少",
        "answer": "非常有希望的，欢迎报考，投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "河南文科考生450分，位次77462有多大希望被法学录取？（服从调剂）",
        "answer": "有希望的，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "会计",
        "answer": "有机会的同学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "河南理科421有希望录取没有",
        "answer": "有机会的同学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-为什么你们的咨询电话打不通",
        "question": "如上",
        "answer": "抱歉，近期咨询人数较多"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-专业",
        "question": "请问贵校的法学专业算本科还是专科",
        "answer": "你好，是本科"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-天津考生 470分, 选物理 地理 历史",
        "question": "天津考生 470分, 选物理 地理 历史 位次46734 在征询志愿时报贵校录取希望大吗？如被录取，可以修第二专业吗？",
        "answer": "希望很大的同学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "重庆考生文化362美术220.2综合分182.5重庆排名6652有机会报考贵校的视觉传达设计专业吗",
        "answer": "有机会的同学，今年我校第一年在重庆招生，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-四川美术生",
        "question": "请问贵校专业在四川美术招生是多少呢？关于四川省的加分政策贵校是否同意，本人加分之后文化347专业223综合分452是否有机会进入贵校，若选择贵校的视觉传达有多大机会进入贵校呢",
        "answer": "有机会的同学，四川总共招生70人，加分政策等可参考我校招生章程。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报电子和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "很有希望的同学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-黑龙江财经学院",
        "question": "过本科线三分，河南理科考生，服从调剂，是否会被贵校录取，且贵校一年费用多少",
        "answer": "有机会的同学，欢迎报考，我校学费25000-27000"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "陕西文科434能录取吗？",
        "answer": "很有希望的同学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-河北物生政466分，最低位次178082，审计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，审计学录取几率大吗",
        "answer": "很有希望的同学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "您好 我是甘肃理科考生399分 位次178193录取机会大吗",
        "answer": "很有希望的同学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-黑龙江财经学院",
        "question": "四川文科474上贵校汉语言文学，会计审计财会法学机会大吗？投档比多少？",
        "answer": "很大希望的，我们是1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348能报考本校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "这个位次可以报考，专业可以看个人意愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-天津考试",
        "question": "今年有天津考生招收计划吗",
        "answer": "招收，可以在官网了解招生计划和往年分数https://zhaosheng.hfu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-河北物生政466分，最低位次178082，财务管理",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，财务管理录取几率大吗",
        "answer": "您好，位次还可以的，建议选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-四川",
        "question": "黑龙江财经学院，四川文科474，排名大概61000，报考汉语言文学财会会计审计几率大吗？投档比多少",
        "answer": "您好，希望非常大的，这几个专业都可以报考，我们是1：1比例投档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "甘肃文史类考生，436，位次排名两万名左右，报考贵校法学专业希望大吗？",
        "answer": "希望非常大，可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "希望很大的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-河北物生政466分，会计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，会计学录取几率大吗",
        "answer": "有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-河北物生政466分，法学专业有希望录取吗",
        "question": "河北物生政466分，法学专业有希望录取吗",
        "answer": "你好，有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "老师 四川美术（文)艺体228文化346 综合458 报考录取几率大吗?",
        "answer": "有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "请问湖北考生物化政437位次140240有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "你好，去年投档分数373，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-报考",
        "question": "天津本地考生选择物化政组合，总分434分，能不能报贵学校的广告学",
        "answer": "广告位去年大约在4万6左右，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-河南文科85000名有机会被录取吗",
        "question": "0",
        "answer": "希望很大的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "你好，老师，陕西文科409，位次42977，能否报考贵学校的会计学专业，录取的几率大吗？",
        "answer": "您好，希望很大的，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-咨询",
        "question": "陕西文科409，希望大么？",
        "answer": "您好，还是很有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "江苏考生理科480能被贵校审计或会计或经济管理专业录取吗？",
        "answer": "您好，希望非常大的，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-北京考生",
        "question": "您好 我的文化课成绩为393分 请问报贵校的录取概率是多大",
        "answer": "您好 我校今年暂未在北京投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "四川美术文科359综合可以报考吗",
        "answer": "您好，可以参考我校近三年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-云南艺术生",
        "question": "云南文史类美术专业，专业237文化413希望报考贵校，是否有希望",
        "answer": "有希望的，可以参考我校近三年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "宁夏考生文科438可以报会计学吗",
        "answer": "您好，可以参考我校近三年招生录取分数和位次"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "你好，我是贵州历史方向440，位次43417，离上线差2分，有望录取吗，或者可以上预科班吗",
        "answer": "您好，过本科线的话还是有希望的，我校没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "你好，我是贵州历史方向440，位次43417，离上线差2分，有望录取吗，或者可以上预科班吗",
        "answer": "需要过本科线报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-江苏物理类招生",
        "question": "江苏理科物政地473 位次175747希望大吗",
        "answer": "您好，可参考我校近三年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-江苏理科录取",
        "question": "江苏理科物政地473 位次175747能不能上",
        "answer": "可参考我校三年分数"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "你好，江西文科464，有机会报考该校吗",
        "answer": "您好，可参考我校近三年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "河南考生，排名96702，报贵校法学专业可以吗",
        "answer": "您好，可以参考近三年录取分数及位次"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "您好，陕西文科413有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好同学，可以参考我们近三年的录取分数和位次"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江财经学院",
        "title": "黑龙江财经学院-录取",
        "question": "你好，山西文科428有希望吗",
        "answer": "有很大希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-录取",
        "question": "老师你好，天津化生政459，位次49456，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-高考志愿填报和调档",
        "question": "请问贵校的调档比是多少，四川462，位次72470录取概率大吗？",
        "answer": "比例100，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-5",
        "question": "老师您好，天津历化政453分排名50920有希望被贵院录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-咨询",
        "question": "请问四川460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "可以尝试，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-黑龙江工商",
        "question": "河南理科400有希望进这个学校吗？",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-咨询",
        "question": "请问四川460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-录取",
        "question": "江苏理科物理462，有希望被录取吗",
        "answer": "超过本科线30分左右有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-录取",
        "question": "本校今年在湖北计划招生人数是多少？都有哪些专业？",
        "answer": "不在湖北招生"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-录取",
        "question": "你好，我是贵州历史方向440，位次43417，离上线差2分，有望录取吗，或者可以上预科班吗",
        "answer": "有希望等待降分"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-录取",
        "question": "江西文科464报考该校，录取希望大吗",
        "answer": "百分之七八十"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-福建物理417有希望吗",
        "question": "第一志愿服从调剂呢",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-福建排名132306有机会报考贵校吗",
        "question": "你好，福建物理类416分排名132306有机会报考贵校吗",
        "answer": "超过本科线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工商学院",
        "title": "黑龙江工商学院-录取",
        "question": "四川文科位次66943被贵校录取的机会大吗？哪些专业有录取机会？",
        "answer": "有希望、建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨远东理工学院",
        "title": "哈尔滨远东理工学院-广西美术生",
        "question": "文化分369和美术分225，黑龙江省和本省双上线可以录上贵校吗",
        "answer": "考生您好，您咨询的是广西的美术录取问题，还是黑龙江省的美术问题？如果您咨询的是 广西美术问题有以下回复：广西我校2023年和2024年军投放的艺术文（历史类）招生计划，2023年录取综合分为470。请参照您的分数情况填报。 如您咨询的是黑龙江省艺术类招生问题，有以下回复：黑龙江省我校2023年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨远东理工学院",
        "title": "哈尔滨远东理工学院-录取 投档比",
        "question": "四川理科459分可能上该大学吗 投档比是否1:1",
        "answer": "考生您好：我校2023年四川省理工类最低录取分数433，排位189872，结合您的分数和排位，请结合您的排位情况慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨远东理工学院",
        "title": "哈尔滨远东理工学院-老师你好",
        "question": "物流工程是大类招生吗？服从调配进学校后可以换专业吗？换专业有什么要求吗？",
        "answer": "考生您好，物流工程专业非大类招生，新生入学后第一学年末可向学校提出转专业申请，按照上级部门要求及本校转专业是规则调整。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨远东理工学院",
        "title": "哈尔滨远东理工学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "我校2024年在河南省未投放艺术类专业计划。感谢对我校的关注你。祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨远东理工学院",
        "title": "哈尔滨远东理工学院-老师你好",
        "question": "四川文科生469，位次6万多，有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在四川省文史类录取最低分466，排位69718，报考我校有希望。欢迎拨打我校招生咨询电话咨询：0451-82473106"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨远东理工学院",
        "title": "哈尔滨远东理工学院-录取",
        "question": "甘肃文史类436，位次两万左右，被贵校会计学专业录取可能性大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在甘肃省文史类录取最低分420分，最低排位26139，按照您的分数，报考我校有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨远东理工学院",
        "title": "哈尔滨远东理工学院-咨询",
        "question": "您好，陕西理工科398分有没有希望被贵校录取，投档比是多少",
        "answer": "考生您好：陕西省我校2023年录取最低分数线348，最低排位 125683。按照您的分数报考我校很有希望被录取。我校投档比例设置一般不超过105，常规均为100。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨远东理工学院",
        "title": "哈尔滨远东理工学院-黑龙江文科",
        "question": "我是今年黑龙江历史组420分省排21000多贵校可以报考吗",
        "answer": "考生您好：我校2023年在黑龙江省文史类录取最低分344分，排位23803，按照您今年的分数和排位情况报考我校，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨远东理工学院",
        "title": "哈尔滨远东理工学院-湖南考生431，排名178439",
        "question": "湖南考生431，排名178439，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南省物理类录取最低分420，最低排位164085。欢迎您拨打我校招生咨询电话0451-82473106进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨远东理工学院",
        "title": "哈尔滨远东理工学院-咨询",
        "question": "请问四川460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在四川省理工类录取最低分433，排位189872，报考我校有希望。欢迎拨打我校招生咨询电话咨询：0451-82473106"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-录取",
        "question": "陕西，美术类，艺术文，专业分209，文化课261，综合391.75，贵院专科录取概率大吗",
        "answer": "同学你好！根据你的分数报考我院录取基本没有问题，咨询电话0451-53170500/53170700，哈尔滨传媒职业学院欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-河南考生",
        "question": "文化分299 美术分192 有希望报考吗",
        "answer": "同学你好！根据你的分数报考我院录取基本没有问题，河南省报考代码8132，咨询电话0451-53170500/53170700，哈尔滨传媒职业学院欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗 如果可以那能报什么专业",
        "answer": "同学你好！我院在河南招生计划较多，分数过河南省专科录取分数线基本可以录取，2024年河南省文史类招生专业有：艺术设计，动漫制作技术，影视编导，新闻采编与制作，网络营销与直播电商，大数据与会计，市场营销，旅游管理，酒店管理与数字化运营，广告艺术设计，商务管理，报考代码8132，咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-广东表演",
        "question": "我是广东表演的，专业成绩216，综合分423排名2145有希望被贵校专科录取吗？",
        "answer": "同学你好！根据你的分数报考我院录取基本没有问题，咨询电话0451-53170500/53170700，哈尔滨传媒职业学院欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-河南考生",
        "question": "文科生 205分报考本校录取概率大吗",
        "answer": "同学你好！根据你的分数报考我院录取基本没有问题，河南省报考代码8132，咨询电话0451-53170500/53170700，哈尔滨传媒职业学院欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-河南考生",
        "question": "文科生 文化290 美术206 报本校的视觉传达能保底吗",
        "answer": "同学你好！我院在河南省招生计划充足，文化课和专业课双过专科线就基本能录取，放心报考！报考代码8132，咨询电话0451-53170500/53170700，欢迎报考我院!"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-录取",
        "question": "老师，河北考生360分能上本校吗？",
        "answer": "同学你好！河北理工类2023年录取分数线220分，供参考，报考代码0660，咨询电话0451-53170500/53170700，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，可以进入贵校吗？",
        "answer": "同学你好！2023年我院河南省文史类录取最低分185，供参考，报考代码8132，咨询电话0451-53170500/53170700，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-录取相关",
        "question": "老师您好，省内历史组237，为此54178 影视多媒体技术 专业并接受任何专业调剂有希望么几率大么",
        "answer": "同学你好！按照去年的录取分数段来说你这个分数是一点问题没有，但是今年分数普遍偏高，要是想稳妥一些一志愿报吧，代码4414，欢迎你报考！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-录取",
        "question": "老师好，我是江西理科350可以被录取吗？",
        "answer": "同学你好！2023年江西省理工类录取最低分200分，供参考，江西省报考代码6252，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-录取，",
        "question": "黑龙江200分121507位次理科生，报考贵校有希望录取么？",
        "answer": "同学你好！按照去年的录取分数段来说你这个分数是一点问题没有，但是今年分数普遍偏高，要是想稳妥一些一志愿报吧，代码4414，欢迎你报考！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-报考",
        "question": "老师您好，河北历史类213位次231884报考贵校录取的机会大嘛",
        "answer": "同学你好！河北省我院招生计划较多，分数达到专科录取分数段录取基本没问题，河北省报考代码0660，咨询电话0451-53170500/53170700，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！感谢你关注我校，2023年我校在江西省录取分数线207分，你这个分数完全可以，，我校江西省报考代码6252，咨询电话0451-53170500/53170700，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-黑龙江考生理科202能报考本校吗？",
        "question": "202分能报考本校吗？",
        "answer": "同学你好，黑龙江理工类2023年录取分数160，放心报考，代码4414，咨询电话0451-53170500/53170700"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-哈尔滨传媒职业学院",
        "question": "你好，我是河南考试，理科，考了224有希望进我们学校吗，位次在537637",
        "answer": "同学你好！我院2023年理工类专业录取最低分187，供参考，我校河南省报考代码8132，咨询电话0451-53170500/53170700，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-录取",
        "question": "河南文科表演207 文化254，综合385.75 有机会上吗？",
        "answer": "同学你好！河南省考生专业课200以上，文化课185以上就可以报考，你这个成绩录取基本没有问题，报考代码8132，咨询电话0451-53170500/53170700，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "同学你好！我校2023年美术类综合录取分数290，你在艺术类专科批报考就可以，山东省报考代码D302，咨询电话：0451-53170500/53170700，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308有机会吗",
        "answer": "同学你好！我校2023年理工类录取分数线200，供参考！江西省报考代码6252，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-咨询",
        "question": "你好贵校文史类分数线是多少？",
        "answer": "达到陕西省专科录取分数线就可以"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河北的，理科男生290分可以报考这里吗？",
        "answer": "同学你好！我校2023年河北省理工类录取分数线220分，2024年物理类招生专业有：汽车制造与试验技术、软件技术、计算机网络技术、广播影视节目制作、影视多媒体技术、摄影摄像技术、网络营销与直播电商，报考代码0660，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-河北戏导生可以报考哪些专业呢？",
        "question": "您好，我是河北艺考生，学的是戏剧影视导演，专业考了218.9，文化考了276。想报考该校可以报考吗？有希望吗？有那些专业可以报考呢？",
        "answer": "同学你好！感谢你关注我校！艺术类我校戏剧影视表演专业招收戏剧影视表演考生，你的分数也可以按历史类考生报考，可选专业有：视觉传达设计、影视多媒体技术、影视编导、新闻采编与制作、网络营销与直播电商，河北省报考代码0660，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-提问",
        "question": "请问贵校是分数优先还是志愿优先录取?",
        "answer": "分数优先，河南省报考代码8132，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-咨询",
        "question": "你好招陕西的吗？",
        "answer": "  同学你好！我校2024年陕西省文史类招生专业有：视觉传达设计、动漫制作技术、影视编导、网络营销与直播电商、新闻采编与制作、大数据与会计，陕西省报考代码2524，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-广东省艺考生播音与主持",
        "question": "老师，您好。文化分324，专业分235，可以报考贵校吗？谢谢。",
        "answer": "同学你好！我校2023年播音与主持专业录取综合分最低分387.6，请参考!欢迎报考哈尔滨传媒职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河南文科297录取结果大吗？",
        "answer": "同学你好！我校2023年河南文史类录取分数160，请放心报考，报考代码8132，哈尔滨传媒职业学院欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-我想问今年对河北省招生吗？到哪个专业招生啊？",
        "question": "我想问今天对河北省招生吗？都哪个专业招生呀？",
        "answer": "同学你好！感谢你关注我校！我校2024年在河北省物理类招生专业有：汽车制造与试验技术、软件技术、计算机网络技术、广播影视节目制作、影视多媒体技术、摄影摄像技术、网络营销与直播电商七个专业，分数达到200分就可以报考！河北省报考代码0660，欢迎报考哈尔滨传媒职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-招生",
        "question": "对河南招生吗？大概多少分？200左右可以上吗？",
        "answer": "同学你好！感谢你关注我校！2023年我校理工类最低录取分数为160分，200分左右录取几率是非常大的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-老师您好",
        "question": "我想问问内蒙古专业课217文化课271可不可以上到这个学校",
        "answer": "同学你好！感谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨传媒职业学院",
        "title": "哈尔滨传媒职业学院-专业有哪些？",
        "question": "想了解学校的专业",
        "answer": "同学你好！感谢你对我校的关注，我校今年在安徽省历史类招生专业有：播音与主持，动漫制作技术，影视编导，网络营销与直播电商，欢迎报考哈尔滨传媒职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-河南理科416",
        "question": "河南理科位次293048-294822报考该校工学作为第一志愿录取希望大吗，如果被读档会被退档吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-黑龙江省考生刚过线有机会上吗",
        "question": "367",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生理科物生政高考成绩454，排名197430，可以被该校录取吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-录取",
        "question": "你好，河南美术文化308专业239.有机会录取吗（文化专业以过线）",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-专业",
        "question": "贵校转专业政策是怎样的",
        "answer": "目前没有。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-咨询",
        "question": "四川理科460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-投档比",
        "question": "投档比多少有专业极差吗 四川文科473位次62760 小教机会大吗",
        "answer": "投档比1：1，不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-您好!",
        "question": "河南考生422（物化生) 排名282438能报考贵校吗？学费大概多少？",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。学费从26000-27000不等。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-您好!",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438能报考贵校吗？学费大概多少?",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。学费从26000-27000不等。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-录取",
        "question": "老师，河南省文科431性别女，过省内本科线3分省内位次94756有机会被本校本科专业录取吗？录取可能性有多大？服从调剂",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-剑桥",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-河北物生政466分，最低位次178082，学前教育",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，学前教育录取几率大吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-本科录取",
        "question": "四川考生理科460位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-我是黑龙江历史类考生，分数404",
        "question": "能被贵校录取吗？",
        "answer": "历史类404分，未达到2024年黑龙江普通本科录取控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-录取",
        "question": "河北文科449压线位次65868有机会被你们学校本科专业录取吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-录取",
        "question": "老师 四川美术（文)艺体228文化346 综合458 报考录取几率大吗?",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-录取",
        "question": "请问今年在河南的录取分数线预估多少",
        "answer": "无法预估分数线，学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-咨询",
        "question": "河南理科415 位次294823 有希望上该校吗",
        "answer": "学校只能按计划数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨剑桥学院",
        "title": "哈尔滨剑桥学院-文科",
        "question": "您好，我想问一下四川文科472分小学教育专业有望贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在四川省文史类录取的小学教育专业最低录取分数为465分，2023年四川省本科二批文史类最低录取控制分数线为458分，高出省控线7分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院",
        "title": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院-黑龙江昆",
        "question": "宿舍环境，以及费用问题，可以转专业吗，要求是什么",
        "answer": "招生相关问题可随时拨打我校招生咨询电话进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院",
        "title": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院-录取",
        "question": "贵州美术综合分462.09位次在7952有机会录取贵校吗",
        "answer": "是有很大几率能被录取的。招生相关问题可随时拨打我校招生咨询电话 0451-57906024 0451-57901123"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院",
        "title": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院-河南理科425有希望被贵校录取吗？",
        "question": "可以填报的专业有哪些？",
        "answer": "招生相关问题可随时拨打我校招生咨询电话"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院",
        "title": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院-报考1",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "招生相关问题可随时拨打我校招生咨询电话"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院",
        "title": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院-住宿、专业",
        "question": "几人一个寝室住宿费是多少？ 可以转专业吗？",
        "answer": "学校这边宿舍是分三个段的第一个是700的（14人寝室上下铺），第二个是1500（10人寝室上床下桌），第三个是3600（4人寝室上床下桌，还有独立卫浴和单独的洗漱台）具体的您可以上我们微信公众号黑龙江工程学院昆仑旅游学院具体了解一下 可以转专业的，但是具体的要求还要等到开学之后才能知道"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院",
        "title": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院-安徽理化生",
        "question": "安徽省本科线465，475可以录取吗 ?",
        "answer": "是很大概率能被录取的，这边建议您把我们学校放在第一志愿进行填报这样的话概率会更大一些 这边也欢迎您拨打学校电话咨询0451-57906024"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院",
        "title": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院-录取",
        "question": "四川女考生463，理科，位次188810，服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "是很大概率能被录取的，这边建议您把我们学校放在第一志愿进行填报这样概率会更大一些  这边也欢迎您拨打学校的电话进行咨询0451-57906024"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院",
        "title": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院-录取",
        "question": "四川文科469可以被录取吗",
        "answer": "这个是很大概率能被录取的，这边建议您把我们学校放在第一志愿进行报考这样概率会更大一些  这边也欢迎您拨打学校电话进行咨询0451-57906024"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院",
        "title": "黑龙江工程学院昆仑旅游学院-录取",
        "question": "请问河南高考432分、排名93783的文科生，报考贵校的旅游管理专业且服从调剂，能被贵校录取吗？",
        "answer": "这个很大概率是能录取的，这边建议您把我们学校放在第一志愿进行填报这样概率会更大一些  这边也欢迎您拨打学校电话进行咨询0451-57906024"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-高考询问",
        "question": "老师，您好，我是山东考生，美术综合成绩418.75分；文化课（政史地）成绩345分；美术成绩197分。报考该校有希望吗？进档几率多大？",
        "answer": "你的文化和美术双过线10分以上，有机会，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "山东只有艺术有计划"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-哈尔滨广厦学院",
        "question": "今年新生住宿怎么样？（汉语言文学，财会，会计，审计，）有独立卫浴吗？六人间是否都是上床下桌？ 是按照第一专业志愿录取吗？过了院校线可以进第一志愿吗？",
        "answer": "5000每年四人间独立卫浴，4000每年六人间独立卫浴，四人间是上床下桌，六人间是两个上床下桌，两个上下铺，四川是平行志愿分数优先，过了控制线可以报考，但是具体录取分数不确定，要等录取结束才知道"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-报考",
        "question": "贵州文科考生位列40687报考贵校，被录取的概率大吗",
        "answer": "只要高于控制线均可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-调档比",
        "question": "老师，请问贵校在四川的调档比是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-录取",
        "question": "老师，我是四川考生，文科468，排名六万七千多，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "按照去年的分数来看，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-录取",
        "question": "请问广东物化生469排名二十万左右有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在广东没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-河北",
        "question": "老师你好，河北音表生，统考217文化377综合459，声乐省排名1853左右，有机会报考吗",
        "answer": "我校在河北只有美术和编辑有计划"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "双过线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "有望被贵校录取吗",
        "answer": "物理类405可以报考，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-报考",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗",
        "answer": "可以的，我校去年贵州问高于控制线2分"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-语种",
        "question": "日语生可以报考吗，外语必修课可以选日语吗",
        "answer": "可以报考，公共课有日语"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-河北美术生",
        "question": "老师您好，河北美术综合分425分，位次25100左右，双过线，报考本校有希望录取吗？",
        "answer": "只要双过线均可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，位次178870，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "超过控制线均可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "四川艺术只要双过线均可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "去年最低为此一万四 一万五这样，只要双过线均可以报考，一比一，学费29800每年"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-报考咨询",
        "question": "河南文科436想报考贵校可以吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-安徽美术",
        "question": "安徽美术生艺术204文化课350综合分430有希望吗",
        "answer": "只要双过线就可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-河北美术",
        "question": "河北美术专业，综合454.25，报考咱们学校有希望吗？",
        "answer": "双过线的话，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-江苏美术",
        "question": "江苏美术生美术统考差两分过线 文化过线有没有可能征集志愿填报上本校",
        "answer": "江苏没有艺术类的计划"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-江苏物化地",
        "question": "484分能报计算机科学与技术吗/希望大吗",
        "answer": "希望蛮大的，去年我校江苏物理最低分高于控制线10分。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-河南美术生，文化317，专业206，报贵校有希望吗",
        "question": "河南美术生，文化317，专业206，报贵校有希望吗",
        "answer": "有希望的，去年我校最低分综合分高了控制线7分"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-招生",
        "question": "请问，天津女生物化生477 分，位次44987，计算机科学与技术组录取机会大吗？",
        "answer": "你这个高了控制线2分，可以报考，往年我校均低于控制线分数。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-录取",
        "question": "河南文科考生450分，位次77462有多大希望被汉语言文学录取？（服从调剂）",
        "answer": "去年我校最低分高了控制线十分，你这个分数希望蛮大的，喜欢我校的话可以往前面报。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-四川文科461分报汉语言文学专业，录取机率大吗",
        "question": "四川文科461分报汉语言文学专业，录取机率大吗",
        "answer": "有希望，高了控制线4分，一般看往年，去年最低分高控制线4分，前面低于控制线，你这个分数是可以报的，但是汉语言文学专业一般相对来说分数会高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-江苏录取",
        "question": "江苏物化生481报贵校会计学能报上吗？排名166886",
        "answer": "您好，我校去年在江苏物理科目录取最低分超控制线9分，您的分数报考我校被录取的希望非常大，如需进一步咨询请致电：0451-57350166/57350177"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "  您好，您的分数过了文化课和专业课的本科分数线，报考我校被录取的希望还是很大的，如需进一步咨询请致电：0451-57350166/57350177"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-河北美术生",
        "question": "您好，我是河北美术生，双过线综合成绩440.25分排名22215，艺术类专业本科被录取的几率大吗？",
        "answer": "您好，您的分数很占优势，报考我校被录取的希望非常大，如需进一步咨询请致电：0451-57350166/57350177"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分442.75，双上线位次1439~1455有机会吗。宿舍教学楼有空调吗限电吗",
        "answer": "您好，您的分数报考我校被录取的希望很大，学校宿舍独立卫浴，没有空调，如需进一步咨询请致电：0451-57350166/57350177"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-极差，投档比，学费",
        "question": "贵校投档比是多少？是否设有专业极差？学费多少",
        "answer": "同学你好，我校默认投档比例100%，各专业间无专业级差，普通类专业25800元/年（学前教育专业28800元/年），艺术类专业学费29800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-招生",
        "question": "江苏理科物政地473 位次175747能不能上",
        "answer": "同学你好，你的成绩按照去年录取分数看，报考我校录取希望是很大的，我校2024年在江苏省物理类招生计划10人，欢迎报考哈尔滨广厦学院，咨询电话：0451-5750166、57350177"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨广厦学院",
        "title": "哈尔滨广厦学院-福建排名132306有机会报考贵校吗0",
        "question": "福建416分排名132306有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年在福建省没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "湖北考生物化451分报贵校电气工程及其自动化有没有希望？",
        "answer": "你好同学，很有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-湖南考生",
        "question": "你好,湖南考生理科426分,位次183837,能录取吗贵校",
        "answer": "您好同学，首先感谢你对哈尔滨华德学院的关注，可以的，有很大的机率会被录取，建议第一志愿报考。如果还有其他想咨询的请拨打0451-88128888."
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-报考",
        "question": "新疆考生271能不能上",
        "answer": "你好同学，很有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "你好同学，双过线就有希望被我校录取，投档比例是100%，美术学费28800元/年，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-报考",
        "question": "河南理科415，若第二志愿报名，有多大几率上该贵校。",
        "answer": "你好同学，感谢对我校的关注，一志愿填报我校几率更大，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "你好，我是湖南省物化生考生，430分，位次179445，报机械设计制造及其自动化能否被录取",
        "answer": "你好同学，很有希望被我校录取，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-请问",
        "question": "你好，请问黑龙江艺术考生，368可以报考咱们学校吗",
        "answer": "你好同学，文化课和专业课双过线就有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-请问",
        "question": "你好，艺术生368够不够报考咱们学校",
        "answer": "你好同学，文化课和专业课双过线就有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-咨询",
        "question": "黑龙江省理科高考分数369可以进入贵校吗",
        "answer": "你好同学，有希望被我校录取，建议第一志愿填报，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-咨询",
        "question": "你好，北京物化生440分，排44020，有望被录取吗？",
        "answer": "你好同学，很有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "你好同学，文化课和专业课双过线就有希望被我校录取，投档比例是100%，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "四川文科458有希望被录取吗",
        "answer": "你好同学，有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取15",
        "question": "老师您好，湖北物理440报考贵校英语专业，有希望录取吗？英语单科103",
        "answer": "你好同学，很有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "河南 理408 有机会进入贵校学习？",
        "answer": "你好同学，很有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "河北美术222.2文化334 有希望被本校录取嘛",
        "answer": "你好同学，很有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "新疆考生256报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好同学，还是有希望的，请密切关注新疆教育考试院官网信息，看是否有降分情况。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是云南理科类的考生，今年考了422分，请问报考贵学校，选择服从调剂后录取的概率大吗？",
        "answer": "你好同学，有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-咨询",
        "question": "山东美术综合分447.5有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好同学，我校在山东省未设置美术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "您好北京考生359有希望被录取吗",
        "answer": "你好同学，目前来看你的分数希望较小，请密切关注北京教育考试院官网信息，看是否有降分情况。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "你好同学，有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "请问湖北考生物化政437位次140240有希望吗",
        "answer": "你好同学，有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "高考402可以报考贵校的物联网工程吗 女生",
        "answer": "你好同学，可以报考，有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "老师兄，想问问去年贵校在河南招生的最低位次，河南理403时候有机会被贵校录取？",
        "answer": "你好同学，2023年我校河南理工类最低录取分数线位424分，290884位，今年你的分数有机会被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-450",
        "question": "河北理科450有希望吗",
        "answer": "你好同学，有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分442.75，双上线位次1439~1455有机会吗。宿舍教学楼有空调吗限电吗 住那么好，是公办还是民办，学费多少",
        "answer": "你好同学，有机会的，我校为民办本科高校，艺术类专业28800元/年。宿舍有空调寝室，根据自己需要进行选择即可。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-报考咨询",
        "question": "天津本地考生高考选择物化政组合考了434分，有机会报考贵学校的软件工程专业吗",
        "answer": "你好同学，有希望的，请密切关注天津招生考试院官网信息，有可能会有降分。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-报考",
        "question": "问一下，河南地域招多少人。",
        "answer": "你好同学，河南今年共设置528个招生计划，其中理工类423个，文史类55个，艺术类50个。欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-报考",
        "question": "河南考生415位次296543，能报考贵校？",
        "answer": "你好同学，很有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "老师，请问陕西文科397，位次47928，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好同学，感谢对我校的关注，但我校在陕西省没有招生计划，建议咨询其他有计划的院校。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "湖北省物理类本省排名137233名，441分有希望被本校录取吗？",
        "answer": "你好同学，很有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-报考",
        "question": "湖北理科441分，有希望报考贵校吗？有负责湖北招生的老师的联系方式吗？想咨询一下",
        "answer": "你好同学，很有机会被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院，可以拨打我校招生咨询电话：045188128888；045188128666"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨华德学院",
        "title": "哈尔滨华德学院-录取",
        "question": "江苏理科物化生462，有希望被录取吗",
        "answer": "你好同学，有希望被我校录取，欢迎报考哈尔滨华德学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-黑龙江商业学院",
        "question": "河南文科体育262，体育107",
        "answer": "考生你好！欢迎报考黑龙江商业职业学院，我院录取原则是按照文化课成绩高低进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-请问河北理科生376分可以报考贵校哪些专业？",
        "question": "请问河北理科生376分可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "考生你好！欢迎报考黑龙江商业职业学院。你可以尝试报考。按照自己的喜好选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-黑龙江文史类380学会计",
        "question": "高本贯通能行吗",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，你可以尝试一下报考，如果喜欢这个专业，建议连同普通批次一同报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-广东物理",
        "question": "你好，请问广东物理二百七接受调剂可以入黑龙江商业职业吗？",
        "answer": "我院在广东只有历史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-黑龙江考生",
        "question": "老师您好 ！ 女 295分 48391名 会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，你可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-报考",
        "question": "请问我们学校的投档比是多少",
        "answer": "我们按照各省招生考试院要求进行录取，一般按照100%投档比进行。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-专业代码",
        "question": "本校的大数据与会计专业代码是多少",
        "answer": "同学你好，你可以看一下本省招生计划大本，上面有专业代码。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-广西",
        "question": "广西理331位次194352能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考黑龙江商业职业学院，你可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-黑龙江",
        "question": "请问河南理科226专科有多大概率可以进贵校呀",
        "answer": "同学你好，欢迎报考黑龙江商业职业学院，你可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-校区",
        "question": "2024届大数据与会计专业在大庆校区还是牡丹江校区，3年一直在一个校区嘛？",
        "answer": "考生录取后，学习、报到地点按照入学须知通知执行。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-提前批",
        "question": "黑龙江考生理工369分可以报贵校大数据与会计吗？可以保底吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考黑龙江商业职业学院，你可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-录取",
        "question": "我是黑龙江考生，高考成绩407分，24392位次，想进入贵校大数据与会计专业机率大吗？另外专升本难度怎么样？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考黑龙江商业职业学院，你可以尝试报考，我院学生专升本录取率还是比较高的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-黑龙江物理组女340分报大数据与会计专业高本贯通能被录取吗",
        "question": "黑龙江物理组女340分报大数据与会计专业高本贯通能被录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考黑龙江商业职业学院，你可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-大数据与会计",
        "question": "黑龙江省文科生407分可以报吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考黑龙江商业职业学院，你可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-录取",
        "question": "广东历史306.排位218653可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考黑龙江商业职业学院！您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-录取",
        "question": "本人黑龙江文科生329分，位次42016，对应去年位次分数是278，能进该校嘛",
        "answer": "考生您好，欢迎报考黑龙江商业职业学院！您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-录取",
        "question": "黑龙江考生，物化政，355分位次8万8左右，有希望被贵校录取吗?",
        "answer": "考生您好，欢迎报考黑龙江商业职业学院！您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-黑龙江商业",
        "question": "投档比是多少 可以服从调剂吗",
        "answer": "报考时建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-录取咨询",
        "question": "黑龙江理285，位次110976，是否会被贵校录取",
        "answer": "考生您好，欢迎报考黑龙江商业职业学院！您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-咨询",
        "question": "河南理科260没有报吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考黑龙江商业职业学院！您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我院没有江西招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江考生317分排名102056有机会报考贵校高本贯通 大数据与会计吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考黑龙江商业职业学院！您可以尝试报考。建议您连同普通批一起报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-黑龙江商业",
        "question": "河南文科302次位242461有机会录取吗 不挑专业",
        "answer": "考生您好，欢迎报考黑龙江商业职业学院！您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-录取咨询",
        "question": "山东423可以试试大数据与会计吗",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您可以尝试一下报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "同学您好！我院没有江西招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "考生您好，我院按照文化课成绩高低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您可以尝试一下报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-黑龙江考生",
        "question": "文科364能上本学校么",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您可以尝试一下报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-黑龙江历史类272分",
        "question": "老师你好报考本校能录进吗",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您可以尝试一下报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗，最低录取位次是多少呀",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您可以尝试一下报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-黑龙江商业职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗 希望大不大老师",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您是哪个省考生？具体情况可以拨打0459-6288123进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-报考咨询",
        "question": "请问我高考248分 可以报考本校吗？",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-录取",
        "question": "河南理科276排名488458有概率被本学校录取吗",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-河南文科",
        "question": "文科男 文科288分 美术190分，可以报考贵校吗?",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，我们学校是按照高考文化课成绩从高分到低分进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-招生录取",
        "question": "重庆物理类315能报考贵校什么专业",
        "answer": "同学您好！我校没有重庆招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-河南",
        "question": "318理科能报考吗",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，您可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-招生录取",
        "question": "重庆物理类315能报考贵校吗？",
        "answer": "同学您好！我校没有重庆招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生报考时无外语语种限制，入校后按英语、俄语、日语安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江商业职业学院",
        "title": "黑龙江商业职业学院-云南文科",
        "question": "325可以报贵校的连锁经营与管理嘛",
        "answer": "欢迎报考黑龙江商业职业学院，参考去年分数，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江公安警官职业学院",
        "title": "黑龙江公安警官职业学院-找不到专业代码",
        "question": "报考填报志愿没找到本校专业代码",
        "answer": "请参考《2024年黑龙江省全国普通高等学校招生计划》，其中物理类从第48页开始，历史类从第32页开始。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江公安警官职业学院",
        "title": "黑龙江公安警官职业学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500，报考贵校被录取的几率大吗？",
        "answer": "成绩过我省本科录取分数线可以报志愿，物理类本科分数线为360分，实际录取按照成绩由高到低录取，7月18日、19日出最终录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江公安警官职业学院",
        "title": "黑龙江公安警官职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "我院只在黑龙江省内招生，不对外省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江公安警官职业学院",
        "title": "黑龙江公安警官职业学院-你好",
        "question": "山东女438有几率录取吗",
        "answer": "你好，我们只在黑龙江省内招生，不对外省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江公安警官职业学院",
        "title": "黑龙江公安警官职业学院-山西艺术生",
        "question": "老师，咱们学校艺术生报考的话，是看纯文化还是综合分，老师，咱们有法医学吗",
        "answer": "你好，我们只在黑龙江省内招生，没有专门艺术招生计划，录取时只看文化课成绩，没有法医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江公安警官职业学院",
        "title": "黑龙江公安警官职业学院-分数线",
        "question": "咋们2024年大约多少分能上啊",
        "answer": "你好，成绩达到黑龙江省招生考试院划定的全省本科录取控制分数线方可报考，录取按照成绩从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江公安警官职业学院",
        "title": "黑龙江公安警官职业学院-户籍",
        "question": "吉林学籍 黑龙江户籍可以报考本校提前批吗",
        "answer": "符合学院招生条件且通过公安普通高等院校公安专业招生体检、面试、体能测评及政治考察的考生可以报考，你这种情况如果通过政治考察可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江公安警官职业学院",
        "title": "黑龙江公安警官职业学院-四川",
        "question": "四川理科336可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我们只在黑龙江省内招生，不对外省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗 可以报考哪些专业",
        "answer": "同学你好，我校今年河南招生专业为数字媒体技术、电子商务，我校今年招生计划较去年增多，第一志愿报我校，很大机率可以被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-广东物理",
        "question": "你好，请问广东物理二百七接受调剂可以入哈尔滨城市职业吗？",
        "answer": "同学，你好。我校今年暂无广东招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-报考",
        "question": "内蒙古考生 文科287可以报名本校吗",
        "answer": "同学你好，第一志愿报我校，很大机率可以被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好。我校今年暂无江西招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-黑龙江考生",
        "question": "黑龙江理科242报贵校可以吗 服从调剂会不会被滑档",
        "answer": "同学你好，我校今年招生计划较去年增多，第一志愿服从调剂，很大机率可以被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-高考报考",
        "question": "黑龙江伊春204能报上吗",
        "answer": "同学你好，我校今年招生计划较去年增多，第一志愿报我校，很大机率可以被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "同学，你好。我校今年暂无山东招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-哈尔滨理科录取问题",
        "question": "193分能进入咱们学校么",
        "answer": "同学你好，我校今年招生名额较多，第一志愿报我校，很大机率可以被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-高考分数问题",
        "question": "我今年193分能进入咱们学校么",
        "answer": "同学你好，我校今年招生名额较多，第一志愿报我校，很大机率可以被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-录取",
        "question": "河南理科262能够录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年招生名额较多，第一志愿报我校，很大机率可以被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我院招收的考生不限语种；专业教学培养使用的外语语种为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨城市职业学院",
        "title": "哈尔滨城市职业学院-历史组学校录取分数线是多少？",
        "question": "了解学校的录取分数线及专业",
        "answer": "同学你好，今年我校在安徽省计划比较多，达到安徽专科批分数线，录取几率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在宁夏文史类投档线是235分，从你的分数看很有希望，也要参考去年位次报考。早晚自习，早操等需要看每个二级学院的要求。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-老师你好，我想问一下今年高考大理283能去咱们学校吗",
        "question": "283分能报吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年理科投档分是234分，位次是101254位，请参考位次报考，祝报考顺利。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-广东考生",
        "question": "历史类全文，分数378，排名146768，可以报中西面点工艺吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在广东历史类投档线是344分，从分数上看可以，请参考去年位次报考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-河南",
        "question": "文科271位次27万到28万 。有希望录取贵校的中西面点的专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南省文史类投档线是302分，中西面点工艺专业是今年在河南新增加的专业，请参考去年位次酌情报考，祝报考顺利。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-黑龙江考生",
        "question": "文科 女 想报考我学院：康养产业学院，食品检验检测技术。 分数295 排名48391 可以被录取么",
        "answer": "同学你好，我校2023年历史类投档分是256分，位次是48488，你的位次略高于，且今年历史类计划稍有增加，被录取的几率很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-广东考生",
        "question": "历史类全文，分数378，排名146768，可以报烹饪工艺与营养吗",
        "answer": "同学你好，很抱歉，我校2024年在广东没有投放烹饪工艺与营养专业，可以考虑我校西式烹饪工艺、中西面点工艺或其它专业，我校2023年在广东历史类的投档线是344，可以考虑请参考位次报考，祝报考顺利。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-黑龙江",
        "question": "黑龙江历史类女生276分 位次51037 想报城市轨道交通或者是机电一体化技术 被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，2023年文史类投档线是256分，位次是48488位，今年在历史类投放计划较去年稍多一些，可以冲一下试试。祝报考顺利。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-河南",
        "question": "老师好，请问河南理科考生227分能被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南省理科投档线是247分，请参考位次酌情报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-中西面点",
        "question": "河南文科考生363分批次十六万多能录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南省文史类投档线是302分，请参照2023年位次报考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-山西",
        "question": "山西文科197有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在山西省文科的投档线是183分，请参考排位酌情报考。预祝报考顺利。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-四川",
        "question": "纯文386有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在四川省的文史投档线是262分，请参考位次报考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂",
        "answer": "同学你好，我校2023年在宁夏的文史类投档线是235分，请参考位次报考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史306，排位218653可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在广东历史类投档线为344分，请参考排位酌情报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-广西录取",
        "question": "广西物生政255报西式烹饪艺术或药品质量与安全录取贵校概率大吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年广西的物理类投档线是233分，请参考排位酌情报考，两个专业分查不大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-河南",
        "question": "老师你好，我想问一下今年贵校在河南招生招多少人？我是理科280分，报考贵校录取的概率大不大？",
        "answer": "同学你好，我校2024年在河南省理科投放60个计划，2023年理科投档线是247分，请参照位次酌情报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-报考",
        "question": "湖南理科 351 位次 259241 能报考贵校的空乘专业嘛",
        "answer": "同学你好，很抱歉，我校2024年在湖南省没有投放空中乘务专业，你的分数可以报考我校其它专业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-河北",
        "question": "河北理科326分可以报中西面点工艺吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河北理科投档线为337分，中西面点工艺专业投档分381，请参考位次填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史方向 425分 排名74005 能不能报中西面点",
        "answer": "同学你好，很抱歉，我校2024年在江西省没有投放中西面点专业，你的分数可以报考我校其它专业，专业如下：旅游管理、酒店管理与数字化运营、药品质量与安全、应用俄语、大数据与财务管理，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在江西省的文科投档线为282分，请参考2023年排位报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-报考",
        "question": "理373想报建筑室内设计录取几率吗，可以专升本吗专升本能到哪个学校，计算机网络技术多少能录取啊",
        "answer": "同学你好，我校2023年在辽宁省建筑室内设计专业录取最低分368，今年计划数与去年持平，可参考位次情况酌情报考。预祝顺利录取"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-黑龙江旅游录取。",
        "question": "河南文科259分，位次294037。能被咱贵校录取上吗？能录取哪个专业？贵校在河南的投档比分数线最低是多少？服从调剂",
        "answer": "同学你好，我校去年在河南省文科录取最低分302分，今年计划与去年持平，可参考位次情况酌情报考。预祝顺利录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科265，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南省理科录取最低247分，今年与去年计划数持平，可根据位次情况酌情报考。预祝顺利录取"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-转专业",
        "question": "可以转专业吗？转专业的条件是什么？",
        "answer": "高考录取同学有一定比例可以调整，首要条件是成绩高于转入专业最低分数线。其它条件需要入学后咨询学工部相关老师"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-填志愿",
        "question": "你好，安徽316有没有希望报贵校？",
        "answer": "同学你好，我校2023在安徽理科投档线200分，录取希望比较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-河北",
        "question": "河北考生，物理类369分，排名31万，有多大几率能被贵校录取。",
        "answer": "同学你好，去年我校在河北省最低录取分数为337分，今年计划数较去年有所减少，可参考排位情况酌情报考。祝顺利录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-黑龙江文科365有机会报考高本贯通嘛",
        "question": "365黑龙江文科有机会报考贵校酒店管理与数字化运营高本贯通计划啊",
        "answer": "同学你好，我校去年高本贯通文科录取分是332分，酒店管理与数字化运营专业是今天第一年高本贯通，主要参考位次吧，祝报考顺利。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "同学你好，我校只看文化课分数，去年山东最低录取分是378分，可参考排位情况进行报考。我校非艺术类院校，只看文化课成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-黑龙江理科303",
        "question": "黑龙江理科303有希望被本校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年理科普通批次录取最低分234分，排位101254。今年计划较去年有所增加，可参考分数排位情况进行报考。欢迎报考，预祝顺利录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-黑龙江旅游",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南省录取文科最低分302，可参考排位变化酌情报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年在广东省物理类最低分361分，录取人数15人。今年计划10人。从分数上看录取概率偏低，可根据去年排位综合考虑，可以尝试冲一冲，欢迎报考。预祝能够顺利录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-招生录取",
        "question": "重庆物理类315能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校在重庆没有招生计划，可以考虑其它学校，祝你能考上理想学校和专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好我是湖南考生成绩为324分想报贵校的新能源汽车技术请问录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校去年在湖南省理科录取分数线是290分，录取人数23人，今年计划11人。你的分数录取机会还是很大的。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江旅游职业技术学院",
        "title": "黑龙江旅游职业技术学院-招生计划",
        "question": "今年在辽宁省有招生计划吗？文科395大概能录取到哪个专业？",
        "answer": "同学你好，我校在辽宁省历史类招生专业11个：旅游管理、酒店管理与数字化运营、西式烹饪工艺、食品质量与安全、空中乘务、应用日语、新能源汽车技术、城市轨道交通运营管理、计算机网络技术、建筑室内设计、大数据与财务管理。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江三江美术职业学院",
        "title": "黑龙江三江美术职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "您好，详情请咨询0451-58615601"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江三江美术职业学院",
        "title": "黑龙江三江美术职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，详情请咨询0451-58615601"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江三江美术职业学院",
        "title": "黑龙江三江美术职业学院-您好",
        "question": "你好，河北文科215分，今年能否有招生名额，能否报考",
        "answer": "详询请拨打招生办电话0451-58615601"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江三江美术职业学院",
        "title": "黑龙江三江美术职业学院-山东",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，使用艺术类填报录取几率更大，还是普通类录取几率更大，第一志愿填报有希望吗？3+2是怎么样录取的，没有找到去年的录取分数线，提档后服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "详询请拨打招生办咨询电话0451-58615601"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江生态工程职业学院",
        "title": "黑龙江生态工程职业学院-录取",
        "question": "请问文科281有希望被贵校中药学专业录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江生态工程职业学院",
        "title": "黑龙江生态工程职业学院-投档线",
        "question": "河南省专科投档线为185分，理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江生态工程职业学院",
        "title": "黑龙江生态工程职业学院-录取",
        "question": "河南理科277有希望吗",
        "answer": "只要过了录取投档线，机会还是蛮大的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江生态工程职业学院",
        "title": "黑龙江生态工程职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，我校暂未开设，公共俄语课程"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江能源职业学院",
        "title": "黑龙江能源职业学院-录取",
        "question": "河南省理科男308分可以被贵校录取吗，可能性",
        "answer": "我校2023年河南理科录取最低分是280分，同学可以参考一下，第一志愿报考我校希望很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江能源职业学院",
        "title": "黑龙江能源职业学院-咨询",
        "question": "请问河南理科335可以去贵校的电气自动化专业",
        "answer": "去年我校河南省的最低录取分数线是280分，我校今年在河南省的招生专业有机械制造及自动化，数字化设计与制造技术，光伏工程技术等，可详见我校招生计划详情表。按照同学的这个分数，第一志愿报考我校被录取的几率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江能源职业学院",
        "title": "黑龙江能源职业学院-录取",
        "question": "老师您好！广东理科326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "抱歉，同学，我们学校今年在广东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江能源职业学院",
        "title": "黑龙江能源职业学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年河南理科最低录取分是280分，您参考一下。想要报的话需要第一志愿报才有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江能源职业学院",
        "title": "黑龙江能源职业学院-录取",
        "question": "老师我河北大文317能被贵校录取吗",
        "answer": "2023年我校河北文科最低录取分是286分，同学可以第一志愿填报我想，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江能源职业学院",
        "title": "黑龙江能源职业学院-录取代码",
        "question": "老师您好，想报咱学校，但是在志愿填报查到的代码2141显示无效，怎么办",
        "answer": "我院在陕西的录取院校代码是：2534。"
    },
    {
        "schoolName": "黑河学院",
        "title": "黑河学院-录取",
        "question": "我是河南理科体育生，专业课128，文化课370报体育教育有希望嘛",
        "answer": "你好，我校2023年河南体育录取文化课最低分为363， 专业课最低分为125分"
    },
    {
        "schoolName": "黑河学院",
        "title": "黑河学院-预估430分广东文科考生接受调剂，有希望被贵校录取吗",
        "question": "预估430分广东文科考生接受调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年广东文史最低分专业是英语师范类最低分490分，位次是46806,请参考，我们录取按照分数优先的原则，1:1提档，提档后服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-河南文科373分，位次454000名，考该校被录取的概率大不",
        "question": "河南文科373分，位次454000名，考该校被录取的概率大不大？被录取到畜牧兽医专业的概率大不大？",
        "answer": "有希望，可以报考，分专业分数可参考我院招生网历年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-新疆考生",
        "question": "理科216，新疆单列类考生，贵校的投档比例多少？报考贵校被录取的概率多大？",
        "answer": "有希望，可以报考，投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-黑龙江民族职业学院",
        "question": "黑龙江物理类271分能有希望被贵校学前教育录取吗",
        "answer": "有希望，可以报考，分专业分数可参考我院招生网历年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-黑龙江民族",
        "question": "黑龙江物理类271分有希望报考贵校动物医学吗",
        "answer": "有希望，可以报考，分专业分数可参考我院招生网历年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-西藏",
        "question": "您好西藏文科分数240可以报贵校的学前和护理专业吗？",
        "answer": "有希望，可以报考，分专业分数可参考我院招生网历年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-广西招生",
        "question": "广西物生政255录取贵校概率大吗？",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-黑龙江文科考生",
        "question": "史地政文科成绩共313分，贵校大数据与会计专业，不调剂的情况下，是否有希望被录取。",
        "answer": "有希望，可以报考，分专业分数可参考我院招生网历年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-四川考生",
        "question": "四川文科277有希望报考贵校护理专业吗？",
        "answer": "有希望，可以报考，分专业分数可参考我院招生网历年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-黑龙江民族职业学院",
        "question": "四川理科364位次27341被贵校录取的可能性大吗？贵校的投档比是多少?贵校今年计划在四川招生多少？",
        "answer": "有希望，可以报考，投档比例100%，招生计划见四川招生计划大本"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-吉林考生，物理化学生物，210分，能报咱们学校动物医学专业吗",
        "question": "吉林考生，物理化学生物，210分，能报咱们学校动物医学专业吗，服从调剂，有希望进咱们学校么",
        "answer": "有希望，可以报考，分专业分数可参考我院招生网历年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-四川考生文科",
        "question": "贵校是否承认少数民族加分，四川考生文科原始分326是否有机会报考贵校",
        "answer": "承认 有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-江苏美术生",
        "question": "历政生文化276，专业215，综合381；有希望被贵校录取吗",
        "answer": "没有江苏招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "四川考生理科218分服从调剂能上贵校嘛",
        "answer": "有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-黑龙江",
        "question": "贵校今年在四川的招生人数有多少",
        "answer": "看招生计划大本"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-黑龙江民族职业学院",
        "question": "四川理科364可以报考贵校的畜牧兽医专业吗？被录取的几率大吗？投档比是多少?",
        "answer": "有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-河南录取，",
        "question": "（1）请问河南文科308分位次234756报本校能录取的希望大吗？ （2）2023年河南省文科生最高录取分数线是多少？",
        "answer": "有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-广西音乐生",
        "question": "老师你好，文化225，音乐197，综合358有机会能报考贵校的音乐教育或音乐表演专业吗",
        "answer": "广西不招收音乐专业"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少？四川考生文科313分位次176440报考贵校护理专业有希望录取吗？",
        "answer": "有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报护理吗",
        "answer": "有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-黑龙江民族职业学院",
        "question": "老师好，想问一下宠物医疗技术，去年河南文科的录取分数线是多少",
        "answer": "看学院招生网"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "很有希望可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "贵州理科266报考贵校录取几率大吗",
        "answer": " 有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "我院在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-山东有招生计划吗",
        "question": "有的话有什么计划251分能上吗",
        "answer": " 我院在山东招收学前教育专业 具体往年分数线 请参考黑龙江民族职业招生官网"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-志愿填报",
        "question": "您好，请问广西历史组306被贵校录取的几率大吗？如何填报录取概率更大",
        "answer": "有希望 可以填报 将我 院放在第一志愿录取几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-黑龙江民族职业",
        "question": "老师您好，河南文297分报考贵校，希望大吗",
        "answer": "有希望可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "老师，请问黑龙江200分121507位次理科生，报考贵校有希望录取么？",
        "answer": "有希望可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "您好河南文科326分有希望被贵校宠物医学专业招录吗",
        "answer": "有希望可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "黑龙江理科251分报考我校录取几率大嘛",
        "answer": "有希望可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-老师，贵州省文科247分报考贵校有希望吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-少数民族预科班",
        "question": "如何报名",
        "answer": "在普通本科批报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-少数民族",
        "question": "您好老师想询问一下该贵校今年有海南招生计划吗？如果有大概多少呢？405进入学前教育几率大吗？",
        "answer": "海南省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "河南文科259位次294037,能录上咱贵校吗？哪个专业可以录取?服从调剂",
        "answer": "有希望 可以报考 具体专业录取分数线请参考黑龙江民族职业学院招生官网"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "我河南文科261 排名291722 不限专业 有可能被录取嘛",
        "answer": " 有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-报考",
        "question": "河南理科280能不能报考贵校的动物医学",
        "answer": "有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-黑龙江民族",
        "question": "老师文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "有希望可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "您好，请问281文科有希望上贵校的护理或者康复治疗技术专业吗",
        "answer": "有希望可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-河南理科",
        "question": "你好 我想请问一下我国河南上大专线100分 有机会上这个学校吗",
        "answer": "有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "253分能被录取吗",
        "answer": "有希望可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "四川文科346录取几率大吗",
        "answer": "机会很大 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "235分可以被贵校录取吗 学前教育专业",
        "answer": "有希望可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-外语日语能否进入贵校？",
        "question": "本人在安徽排名248764名分数397分，物化生外语是日语，是否能进入贵校。",
        "answer": "很有希望 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报考很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-录取",
        "question": "文科312，次位暂时不知道，能报吗？",
        "answer": "很有希望可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-有没有湖南招生计划",
        "question": "湖南考生 326 有机会报考贵校的宠物医疗技术么",
        "answer": "没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-专业",
        "question": "您好，299理科有机会上贵校的护理专业吗",
        "answer": " 很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江民族职业学院",
        "title": "黑龙江民族职业学院-招生录取",
        "question": "重庆物理类315能报考贵校什么专业",
        "answer": "我院在重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-你好",
        "question": "辽宁物生地355 有机会录取吗",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm 可查询近三年各专业的录取分数，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-招生",
        "question": "您好 黑龙江文科367被口腔医学录取的概率大吗？谢谢",
        "answer": "1、学校不会提前知道今年的录取分数。请根据往年的分数及对应名次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-专业",
        "question": "该学校专业中药学主要是些什么 就业方向如何？？",
        "answer": "中药学培养德、智、技、体全面发展，适应现代化中药生产、销售一线岗位需求，掌握中药生产、经营、鉴定、调剂、管理所必须的基本理论、基本知识和实践操作技能，具有良好的职业素质和文化修养，面向中药行业，从事中药炮制、鉴定、制剂、调剂等岗位的高素质技能型专门人才。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-专业",
        "question": "该学校的中医学主要是面向什么 就业方向如何？",
        "answer": "中医学专业（学历：专科，学制：三年）本专业培养适应我国社会主义建设和中医药卫生事业发展需要，掌握中医学理论知识和专业技术技能，具有一定科学文化水平，良好的道德素质、人文素养和创新意识，精益求精的工匠精神，掌握中医学专业的知识和技术技能，面向基层卫生，社会工作等行业的中医医...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考",
        "question": "1河南省理科345分可以被录取吗？ 2在河南省招生计划 3各专业录取人数",
        "answer": "1、学校不会提前知道今年的录取分数。请根据往年的分数及对应名次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "你好，江西考生444物理组，有希望吗",
        "answer": "学校不会提前知道今年的录取分数。请自行根据往年的分数及对应名次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-广东文科",
        "question": "广东文科生419报考口腔医学或者康复治疗有机会录取吗",
        "answer": "学校不会提前知道今年的录取分数。请自行根据往年的分数及对应名次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理系吗",
        "answer": "学校不会提前知道今年的录取分数。请自行根据往年的分数及对应名次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考",
        "question": "您好山东偏文405 能报考口腔医学么",
        "answer": "学校不会提前知道今年的录取分数。请自行根据往年的分数及对应名次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考与录取",
        "question": "你好，我是今年的辽宁考生，文史类政史 地，361分，学的日语，想咨询一下可以报 考贵校的护理专业和康复治疗（高本贯通）专业吗？被录取的概率有多大呢？",
        "answer": "我校招收日语的考生，进入学校后的公共外语是英语。对辽宁省的考生，没有高本贯通的计划。如果想学习护理专业，可对比前三年辽宁文科的录取分数，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-广东口腔",
        "question": "广东物理436 排名263071想报口腔医学有没有希望，会不会被调剂",
        "answer": "广东省物理组前三年口腔医学的录取分数分别为417，440，391分，请根据分数对应当年的位次，与你的排名对比。今年我校在广东物理组招口腔2人，如果你的分数不够，也填了服从调剂，是会被调剂的。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考",
        "question": "新疆考生高考分数223理工排名46692可以报考贵学吗，录取成功率大吗",
        "answer": "学校不会提前知道今年的录取分数。请自行根据往年的分数及对应名次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考",
        "question": "请问广东历政地考生391分排名132988可以报考贵校的临床医学专业吗",
        "answer": "学校不会提前知道今年的录取分数。请自行根据往年的分数及对应名次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "学校不会提前知道今年的录取分数。请自行根据往年的分数及对应名次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-安徽历史组录取",
        "question": "安徽历史组247分位次128725报贵校护理专业接受调剂录取希望大吗？",
        "answer": "学校不会提前知道今年的录取分数。请自行根据往年的分数及对应名次，参考报考。如果不够护理专业录取分，但是达到学校最低录取分数，你也填了服从调剂，则会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-大庆医学高等专科学校",
        "question": "山西理科女286，能否报考贵校康复治疗技术和助产，如果不行，那什么专业录取几率最大",
        "answer": "你的问题，需要根据前几年的录取分数和位次，自行判断。因为学校不会提前知道录取结果，所以无法给您准确的回复。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-你好",
        "question": "辽宁物生地355 有机会录取吗",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm 可查询近三年各专业的录取分数，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-黑龙江女文科生 27150位次 能报考贵校吗？",
        "question": "黑龙江女文科生 27150位次 能报考贵校吗？",
        "answer": "去年录取位次在2万7千名左右，今年我校招生计划大幅度的增加。以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-咨询",
        "question": "重庆理389能报吗？",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-护理",
        "question": "黑龙江考生283分位次11万可以报考贵校的护理吗",
        "answer": "去年的最低录取位次是7万8千名。供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-录取",
        "question": "你好，贵校今年在广西招生吗，广西历史类357，区内排名75922，报考录取机会大吗",
        "answer": "学校不会提前知道今年的录取分数。请自行根据往年的分数及对应名次，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-高本贯通咨询",
        "question": "黑龙江文科404报咱们学校高本贯通，由于没有去年录取位次对照，想咨询一下放在第几志愿报考？录取的机会大不大？高本贯通转本科考试是在大庆考还是牡丹江考",
        "answer": "高本贯通志愿批次是在专科提前批次A段。录取机会学校无法给您具体答复。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-是否对江西招生",
        "question": "本人388理科，排名在20w左右，能不能被贵校的药物制剂技术录取？贵校是公办还是民办啊？",
        "answer": "我校是公办全日制专科学校。今年在江西省没有药物制剂技术这个专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-黑龙江考生考了270分省排名11万多可以被录取吗？",
        "question": ".",
        "answer": "2023年黑龙江省理科最低录取位次是八万三千名，今年招生计划有增加。你可以冲一下试试。后面还要填写一些录取位次和你相近的学校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-老师您好，四川450理科能上贵校的口腔医学专业吗",
        "question": "四川",
        "answer": "四川理科近三年口腔录取分数分别为413，368和330分。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-广西物化生考生以384分数选择贵校口腔医学 能否被录取",
        "question": "广西考生物化生组合 384分排名在149000到150000 不服从调剂选择贵校口腔医学专业能否被录取",
        "answer": "近三年广西物理组，口腔的录取分数分别为346分，318分，310分（23-21年）。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-重庆文科",
        "question": "文科355排名51591填报口腔医学被录取的概率大吗？",
        "answer": "今年的录取分数需要等录取结束才能知道，提前需要您对应前几年的分数自行判断概率。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-录取几率",
        "question": "广东高考生 431 分被贵校的口腔医学专业录取的几率大吗",
        "answer": "今年的录取分数需要等录取结束才能知道，提前需要您对应前几年的分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考",
        "question": "老师您好，河北历史类213位次231884报考贵校录取的机会大嘛",
        "answer": "今年的录取分数需要等录取结束才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-河南理科考生位次344817能不能录取口腔医学",
        "question": "分数387",
        "answer": "今年的录取分数需要等录取结束才能知道，提前需要您对应前几年的分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-录取？",
        "question": "河南337有机会被贵校录取吗？医学检验技术往年录取分数？",
        "answer": "今年的录取分数需要等录取结束才能知道，提前需要您对应前几年的分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的口腔医学和药学录取几率大吗",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-你好",
        "question": "辽宁物生地355 有机会录取吗",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm 可查询近三年各专业的录取分数，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "今年的录取分数需要等录取结束才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-问询",
        "question": "河南文科320，位次2200000，能上护理专业吗？你发的链接打开的文件看不清，太小太模糊了",
        "answer": "建议你用电脑查询，字迹清晰一些。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科426，位次99502，报考临床医学专业或者口腔医学专业，能够被录取吗？",
        "answer": "今年的录取分数需要等录取结束才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-好你老师，我是黑龙江考生284分",
        "question": "物理组选科化学生物，能报贵学校吗",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-你好，黑龙江物化生357有希望被口腔医学专业录取吗",
        "question": "服从调剂后可以转专业吗",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-黑龙江文科408，想报贵校提前批（高本贯通），可以吗",
        "question": "黑龙江文科408，想报贵校提前批高本贯通康复治疗技术（ 高本贯通）可以吗",
        "answer": "我校第一年招收高本贯通的考生。没有往年的分数可以参考。请自行斟酌报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-老师您好，我是黑龙江考生，文科369，省排名32840",
        "question": "有机会报考贵校的针灸推拿或者护理专业吗",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-河南394",
        "question": "文科，能被贵校中医和针灸专业录取吗？",
        "answer": "2023年我校河南文科中医学专业和针灸推拿专业最低录取分数都是415分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-口腔",
        "question": "你好江西理科384分有机会报考口腔吗",
        "answer": "我校23年在江西的口腔医学专业理科录取最低分为379分。供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-文科黑龙江365能录取高本贯通",
        "question": "365文科黑龙江可以录取贵校康复治疗技术高本贯通计划嘛",
        "answer": "高本贯通我们学校今年是第一年招生，没有往年分数作对比。去年我校黑龙江省文科康复治疗技术专业最低录取分数线为331分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-录取",
        "question": "广西物生政分数 351 位次 177928 有机会上口腔医学专业嘛",
        "answer": "我校23年在广西的口腔医学专业理科录取最低分345分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-河南文科379，位次148347",
        "question": "河南文科379，位次148347报考贵临床医学或者口腔医学有希望吗",
        "answer": "2023年我校河南文科口腔医学专业最低录取分数为456分，临床医学专业最低录取分数为421分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-宿舍",
        "question": "宿舍大概是什么条件 有没有早操早晚自习 出校门有无限制 河北考生 史政生 417分排名快九万有希望录取吗",
        "answer": "我校23年在河北的文科录取最低分为363分，位次为125273位，供您参考。我校没有早操晚操，但是有晚自习，没有课的时间出入校门是自由的。宿舍有四人寝和六人寝两种"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-内蒙古考生",
        "question": "您好我是内蒙古考生文科268可以报考本校医学检验技术科么",
        "answer": "去年内蒙古文科医学检验技术专业最低录取分数为348分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-你好",
        "question": "辽宁物生地355 有机会录取吗",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm 可查询近三年各专业的录取分数，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考",
        "question": "黑龙江物化政345有希望被定向录取吗",
        "answer": "您说的定向是否是指固边强基计划，如果是，我们今年是第一年招生，没有往年分数作对比，固需要您自己斟酌一下。去年我校黑龙江省理科最低录取分数线为289分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-湖北录取",
        "question": "379位次179690有机会录中医专业吗？",
        "answer": "我校23年在湖北的中医学专业理科录取最低分为381分。供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-录取",
        "question": "您好老师!河南理科男399分，省排名位次324400麻烦看一下，贵校专科口腔医学专业能录取吗？",
        "answer": "2023年我校河南理科口腔医学专业最低录取分数为407分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-河南",
        "question": "请问2024年贵校在河南省的临床医学招生计划是多少？从哪里能查到往年的招生计划",
        "answer": "2024年我校在河南省临床医学招收8人，其中文科3人，理科5人。每年的计划大本里都有各个学校的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-黑龙江考生口腔医学",
        "question": "黑龙江物化生426分，位次61020，被口腔医学专业录取的概率大吗，容易被调剂吗",
        "answer": "我校23年黑龙江省口腔医学专业理科录取最低分为322分，供您参考。如果您在报志愿的时候填了服从调剂，我们会按照您的分数情况和志愿顺序进行录取"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-录取",
        "question": "本省考生理科329分能录取口腔专业吗",
        "answer": "我校23年黑龙江省口腔医学专业理科录取最低分为322分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科386；位次140480。希望报本校的临床医学或中医学。有希望吗？",
        "answer": "我校23年在河南的临床医学专业文科录取最低分为421分，中医学专业文科录取最低分为415分。供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考问题",
        "question": "请问24年广西文科387，排名59371，可以报考该校口腔医学专业吗",
        "answer": "我校23年在广西的口腔医学专业文科最低分409分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "四川文科390有机会填报口腔医学专业吗",
        "answer": "我校23年在四川的口腔医学专业文科录取最低分为426分。供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考",
        "question": "黑龙江物化生385分可以报考口腔医学专业吗",
        "answer": "我校23年黑龙江省口腔医学专业理科录取最低分为322分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-河北 物化地 男",
        "question": "378分 护理专业 稳吗",
        "answer": "我校23年在河北的护理专业理科录取最低分为414分。供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-内蒙古考生文科生俄语生招生吗",
        "question": "招俄语生吗文科生",
        "answer": "俄语生可以报考我校各专业。入校后公共外语为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-关于口腔专业的问题",
        "question": "老师请问宁夏24年位次在29258位，报考口腔医学可以被录取吗",
        "answer": "我校23年在宁夏的口腔专业，理科录取位次是29260位，文科是12953位。供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-请问口腔医学可以专升本吗",
        "question": "请问口腔医学可以专升本吗",
        "answer": "可以，对接黑龙江省内的医学本科院校口腔医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校招收英、日、俄语的高考考生。入校后公共外语均英语。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-你好",
        "question": "辽宁物生地355 有机会录取吗",
        "answer": "http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm 可查询近三年各专业的录取分数，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-报考",
        "question": "内蒙文史类362可以报考贵校口腔医学或者中医学吗",
        "answer": "内蒙今年口腔专业招生文史类考生2名。去年口腔最低录取分数为379分，供您参考。今年的具体分数录取后方能知晓。"
    },
    {
        "schoolName": "大庆医学高等专科学校",
        "title": "大庆医学高等专科学校-河南文科需要多少分能报考",
        "question": "希望可以在本院校就读",
        "answer": "去年河南文科录取分数为411分，录取位次为164134名，供您参考。近三年录取分数可参见：http://www.dqygz.com/zsw/zszn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-黑龙江交通职业技术学院",
        "question": "女生适合贵校什么专业",
        "answer": "您好，女生可以考虑一下信息大类和粮食类专业，以往女生就业状况前景良好。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-黑龙江交通",
        "question": "黑龙江物理类271分女生能学什么专业",
        "answer": "您好，女生可以考虑一下信息大类和粮食类专业，以往女生就业状况前景良好。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我孩子山东考生313位次线57万左右能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数只能说可以冲一下，无法保证。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河南考生",
        "question": "您好老师，如果想在黑龙江专升本，在大学期间何时报名何时考试呢？",
        "answer": "您好，黑龙江专升本考试一般在每年12月份组织报名，次年3月份考试，具体时间需以当年发布的通知时间为准。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河北",
        "question": "我河北理379可以报考机车维护与用不",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科340有望上贵校的铁道桥梁隧道工程技术这个专业吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取概率",
        "question": "广西文史类 302 排位105205 报铁道交通运营管理被录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-住宿",
        "question": "老师您好 黑龙江交通的住宿条件怎么样？",
        "answer": "您好，寝室标准为标准六人间和八人间。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 黑龙江交通今年的投档比是多少？",
        "answer": "您好，投档比需要录取前确定。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 河南文科399 位次126542 有机会被黑龙江交通的铁路专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考",
        "question": "请问广东物理429排名27万可以报哪些专业?",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江纯理271报贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考",
        "question": "老师，咱们专科提前批的高本贯通入学后 有机会转专业吗？ 还有提前批跟普通批是一起报考 怎么区分啊",
        "answer": "您好，高本贯通是在专科提前批（A段）报考，普通专科专业在专科普通批报考，填报时间都是：7月2日——7月7日，其中7月7日填报截止时间为18:00点。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河南男文400",
        "question": "有没有可能录取",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-大一新生能不能转专业",
        "question": "大一新生能不能转专业 转专业有哪些要求",
        "answer": "您好，转专业事宜入学后需咨询所属院系。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河南",
        "question": "您好老师，河南理工344有机会报考咱们学校铁字头吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科363分报铁道机车运用与维护能被录取吗?机会大吗？对身高有要求吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类411 位次203125报贵校录取概率高吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-您好，黑龙江文科328分，能被贵校录取吗？",
        "question": "您好，黑龙江文科328分，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "您好，投档比需录取前确定。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-黑龙江录取",
        "question": "黑龙江女生想报铁道交通运营管理 不推荐的原因是什么 276分位次51037有希望吗",
        "answer": "您好，由于铁路局集团公司各岗位更适合男生就业，请女生慎重报考铁道运输类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科270分可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-重庆女生文科431分建议报考哪些专业",
        "question": "在不在",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-重庆431分有没有机会录取",
        "question": "在不在重庆招生",
        "answer": "考生您好，在重庆招生，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-比例",
        "question": "河南考生理科343分，位次41万三千多，建议报考吗？高考外语科目为日语，这个受影响吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-老师 江西理科366 有希望上铁道工程技术吗",
        "question": "366江西理科",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！我是江西理科350分，录取贵校希望大不大，谢谢！",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "你好请问河南文科360可以录取贵校吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267",
        "question": "你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267需要服从调剂吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科200分可以被录吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-投档比例",
        "question": "咱学校在河南省理科中投档比例是多少啊？如果没有明显的身体问题，且服从调剂，是不是投档即可录取？",
        "answer": "您好，目前还没有确定好投档比例，请说一下你的分数和排名。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-黑龙江",
        "question": "黑龙江312分理科生，能考上吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-黑龙江交通",
        "question": "请问贵校采取的是平行志愿还是顺序志愿呢？",
        "answer": "您好，我们遵循河南省考试院录取规则进行录取，之前都是平行志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "297吉林地区真的可以录取吗，什么专业比较稳进",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-咨询（黑龙江交通）",
        "question": "四川302 理科位次290615 能上贵校的专业多吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-山西考生399分，可否报本校",
        "question": "山西考生399分，可否报本校",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "哈尔滨本地考生理科男323分能被录取铁道类专业吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "哈尔滨本地考生理科男323分能被录取铁道类专业吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-铁道机车运用与维护在哪个校区",
        "question": "铁道机车运用与维护在哪个校区",
        "answer": "您好，铁道机车运用与维护在齐齐哈尔南校区。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-铁道机车运用与维护在哪个校区",
        "question": "铁道机车运用与维护在哪个校区",
        "answer": "您好，铁道机车运用与维护在齐齐哈尔南校区。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科366能录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科366能录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-广西录取",
        "question": "广西物生政255报铁道交通运营管理录取贵校概率大吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-山西省",
        "question": "山西省 文科 男生 377的分数，录取希望大吗？谢谢啦",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-湖北招生",
        "question": "老师您好！我想请问一下今年湖北理科348位次是19万7千能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-四川文科",
        "question": "老师，四川文科412女生报咱们学校的专业有没有什么限制啊，我能报的专业有哪些啊",
        "answer": "您好，女生报考铁道类专业前需仔细阅读学院招生章程，学院招生信息网：https://zsxx.hljtp.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考咨询",
        "question": "您好，黑龙江理285，位次110976，女生，请问报考贵校什么专业适合并且录取机率大，女生就业率高吗，谢谢",
        "answer": "您好，女生报考铁道类专业前需仔细阅读学院招生章程，学院招生信息网：https://zsxx.hljtp.edu.cn/，其他类专业可直接选择，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-条件",
        "question": "山西男生文科生428在贵校的山西计划中能达到分数线吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-江西录取",
        "question": "江西男生347，报贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-陕西文科393位次49241可以报考贵校吗",
        "question": "陕西文科393位次49241可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科363分能报铁道类专业吗，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河南理科女355可以报铁道交通运营管理，能被录取嘛",
        "question": "河南理科女355可以报铁道交通运营管理，能被录取嘛",
        "answer": "您好，女生报考铁道类专业前需仔细阅读学院招生章程，学院招生信息网：https://zsxx.hljtp.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科363分有希望上铁道类专业吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "青海文科考生340分位次9922报考该校铁道车辆技术有希望吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科363分有机会吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江理科251分是否能被我校录取",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河北",
        "question": "我河北理379可以报考不",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物理类369排名268328 报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-贵州录取",
        "question": "贵州278分，能录取吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江物理319，男，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-四川录取",
        "question": "四川文科女生高考421分在排名是105746，身高155能有希望走本校的铁道专业吗",
        "answer": "您好，女生报考铁道类专业前需仔细阅读学院招生章程，学院招生信息网：https://zsxx.hljtp.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江物生政377分报考贵校的机电类专业有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科女生高考421分，身高155能走本校的铁道专业吗",
        "answer": "您好，女生报考铁道类专业前需仔细阅读学院招生章程，学院招生信息网：https://zsxx.hljtp.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-我是青海的理工319",
        "question": "能报考吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-专业问题",
        "question": "机车运用与维护专业是学电力机车吗",
        "answer": "您好，铁道机车运用与维护专业主要课程：铁道概论、内燃机车柴油机、铁路机务规章、电力机车整备作业、电力机车电气线路与试验、电力机车制动系统、电力机车应急故障处理、行车安全与设备、机车给油检查实训、电力机车制动机试验实训、机车模拟驾驶演练、行车安全与设备实训等。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考",
        "question": "河南 理科 336 有希望考上该校的铁路类专业吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是青海考生，男生，理科260多，可以报考贵校铁道相关专业吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "河北 女生 理科 423分 位次245232 能报铁道交通运营管理专业吗 是女生啊",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "贵校有订单班吗",
        "answer": "您好，我们没有订单班。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-黑龙江录取",
        "question": "老师你好我是黑龙江理科考生考了325今年是99495请问报考高校的铁字头专业可以上去吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-黑龙江高考264分理科生能报考咱高校吗",
        "question": "老师你好我是黑龙江理科考生高考考了264，按照去年排名是92463，今年查出来是115103，请问能报名咱高校吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广西文科324分，省内排名94300左右，请问报考该校铁路专业录取机率大吗？2023年广西文科在贵校平均录取分数是多少？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "吉林物化政297分排名77530能进贵校吗稳吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-您好",
        "question": "我学习物化生，高考分数275分，可以考本院吗?城市轨道交通运营管理。",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-咨询",
        "question": "我新疆考生207可以报考贵校的铁道专业吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考录取",
        "question": "河南文289报考录取可能性大不？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河南考生",
        "question": "您好老师，河南理科男孩子，331分，报贵校铁道车辆技术专业录取机率大吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "云南人可以进贵校嘛 云南文科403",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科308可以报考铁路专业吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "306分有机会报吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-咨询",
        "question": "黑龙江理科265考铁路专业能上吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河北文科",
        "question": "河北 历史/地理/思想政治 383分 113179名能否报考本校",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-男生身高要求",
        "question": "铁道类男生必须170吗",
        "answer": "您好，铁道类专业男生170身高可以"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-男生身高要求",
        "question": "男生身高169可以报铁道机车运用与维护吗",
        "answer": "您好，可以。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-广东，历史",
        "question": "老师你好，广东高考分339，排名：187219，有希望可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-咨询",
        "question": "黑龙江理科328分能报考该校的铁道机车运用与维护专业吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广东考生，只有193分，可以报读你们学校吗？",
        "answer": "您好，去年广东省物理类录取分数线为431——381，平均分为389.17。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-招生录取",
        "question": "河南理科306被贵校录取机会大吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河北省",
        "question": "河北理科男生387分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，黑龙江史地政考生376分位次三万一左右可以报考咱们学校吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河南省文科生女",
        "question": "362报考铁道交通运营管理，女生录取的希望大不大？",
        "answer": "考生您好，女生报考铁道运输类专业前需仔细阅读学院招生章程，招生章程网址：https://zsxx.hljtp.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-专业录取",
        "question": "黑龙江文科285能录到什么铁路类专业",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江大理328分有机会报考铁道机车运用与维护吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河南省文科生女",
        "question": "362分报铁道交通运营管理，希望大不大？",
        "answer": "考生您好，女生报考铁道运输类专业前需仔细阅读学院招生章程，招生章程网址：https://zsxx.hljtp.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "山东考生420分选的物政地可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-人数",
        "question": "湖南大概会招多少人？",
        "answer": "您好，今年学院在湖南招生人数40人，其中物理类27人，历史类13人。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-专业",
        "question": "湖南录取有哪些专业？湖南理科384有机会录入铁道类的专业吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。湖南招生专业：铁道机车运用与维护、铁道养路机械应用技术、铁道车辆技术、动车组检修技术、铁道供电技术、铁道交通运营管理、铁道工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科384有机会吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师 河南理科380 想报贵校铁道机车运用与维护 有希望吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-黑龙江交通",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-四川",
        "question": "文科345分能填贵校的铁路类专业吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-投档",
        "question": "你好，河南理科生343分，第一志愿报考本校，服从调剂，建议报考吗，如果入校转专业有什么要求，转专业是考试还是看大一上学期成绩高考成绩位次是413000多，高考考的日语有限制吗，限制外语语种吗",
        "answer": "您好考生，建议报考，转专业事宜需入校后咨询学院教师，学院招收小语种考生，开设公共外语课是英语课。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-2024年历史组322分能否考入贵校",
        "question": "322分历政地，排名43298",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-服从调剂",
        "question": "如果报考铁路运输类专业 选服从调剂 会被调剂到铁路运输之外的专业吗",
        "answer": "您好，山西省今年的招生计划都是铁道运输类专业，在山西省内计划进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考咨询",
        "question": "老师好 麻烦问一下 如果报考铁路运输类专业 选服从调剂 会被调剂到铁路运输之外的专业吗 山西文科男 386",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-四川",
        "question": "四川理科336有可能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "文363黑龙江考生今年可以被贵校铁路专业录取吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-分数线",
        "question": "今年分数线会涨多少，我是285分",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考咨询",
        "question": "您好，黑龙江理科277，全省排名112738 可以报考贵校高本贯通吗，谢谢～",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江分数285，排名49847服从调剂能被录取吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河南",
        "question": "河南理346可以报铁道运用与维护吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考咨询",
        "question": "您好理科277分可以报考贵校吗？谢谢～",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年黑龙江省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "我是四川考生419，位次为238129，有希望录取本校吗，如果服从调剂，后续可以转专业吗。",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-贵校录取分数什么时候出来",
        "question": "分数会涨多少",
        "answer": "您好考生，请提供一下你的分数"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-文科321分位次21万左右有希望吗河南",
        "question": "河南文科321分，位次21万左右有希望报考吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "广西文科358录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-lq",
        "question": "江西文科331排名141712有希望吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-2024河南",
        "question": "河南考生文科，今年347分，位次185940 可以报考贵校专业动车组吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河北男理380有希望吗",
        "question": "老师您好，贵校今年有河北计划吗，愿意服从调剂",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考",
        "question": "湖南 理科 男 365分，可以填报贵校嘛？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-报考",
        "question": "老师，河南文科259。机会大吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-山西文科女生",
        "question": "您好，请问山西文科女生335分，可以报考铁道信号自动控制和铁道交通运营管理专业吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，但是女生报考铁道类专业前需详细阅读学院招生章程，了解铁道类专业就业状况。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-询问",
        "question": "你好，甘肃理科位次91300有机会报考贵校的铁道供电技术专业吗",
        "answer": "考生您好，根据你的位次，结合去年的录取分数和位次，你的位次有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-询问",
        "question": "你好，甘肃理科为此祝1300有机会报考贵校的铁道供电技术专业吗",
        "answer": "考生您好，根据你的位次，结合去年的录取分数和位次，有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "你好 我是重庆文科类 326 录取有希望吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-理科多少分可以啊",
        "question": "江西287可以上吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-云南文科男399报考贵校有希望吗",
        "question": "云南文科科生399报考贵校",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "铁路机车运用与维护349辽宁有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-请问2024年山西分数329，男理工类，能去贵校吗",
        "question": "山西理工329 能去吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-请问2024年山西分数329，能去贵校吗",
        "question": "山西329能去吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-河南",
        "question": "贵校河南高考271有希望吗",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据你的分数，结合去年贵省的录取分数，你的分数有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-四川考生",
        "question": "四川文科320，录取希望大吗",
        "answer": "您好，学院今年在四川省有招生计划，9个涉铁专业都有计划，总数50人，其中理工类34人，文史类16人。招生计划详情请关注学院招生信息网https://zsxx.hljtp.edu.cn/，根据去年录取分数推测你的分数录取还是有希望的，欢迎报考黑龙江交通职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好考生，我院公共外语为英语，俄语需要自学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-山西文史类",
        "question": "您好：请问山西男生文史340，录取几率大吗?",
        "answer": "您好，学院今年在山西省有招生计划，11个涉铁专业都有计划，总数115人，其中理工类82人，文史类33人。招生计划详情请关注学院招生信息网https://zsxx.hljtp.edu.cn/，根据去年录取分数推测你的分数录取还是有希望的，欢迎报考黑龙江交通职业技术学院，院校代码：1442。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-贵校在青海招生吗",
        "question": "文科男380分有希望录取吗 适合文科男的铁路专业有哪些",
        "answer": "您好，学院今年在青海省有招生计划，12个涉铁专业都有计划，总数150人，其中理工类108人，文史类42人。招生计划详情请关注学院招生信息网https://zsxx.hljtp.edu.cn/，去年青海省文史录取分数线：371——335分，平均分：346.82分。录取有希望，欢迎报考黑龙江交通职业技术学院，院校代码：22...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江交通职业技术学院",
        "title": "黑龙江交通职业技术学院-录取",
        "question": "山西 文科 男 386 有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，学院今年在山西省有招生计划，11个涉铁专业都有计划，总数115人，其中理工类82人，文史类33人。招生计划详情请关注学院招生信息网https://zsxx.hljtp.edu.cn/，根据去年录取分数推测你的分数录取还是有希望的，欢迎报考黑龙江交通职业技术学院，院校代码：1442。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨应用职业技术学院",
        "title": "哈尔滨应用职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，公共外语有俄语课。如需详细咨询请拨打0451-84114766"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江幼儿师范高等专科学校",
        "title": "黑龙江幼儿师范高等专科学校-招生",
        "question": "河南文科312 位次大概在22万和23万之间报贵校特殊教育被录取的概率怎么样",
        "answer": "去年特殊教育录取分数为332分，根据今年河南分数大幅度下降和我校比去年总数增加40人招生计划的情况下，考生的分数被录取的概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江幼儿师范高等专科学校",
        "title": "黑龙江幼儿师范高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校有俄语教师，开设俄语课程，所以考生可以放心报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-哈尔滨科学技术职业学院",
        "question": "黑龙江物理类271分有希望被贵校小学语文教育录取吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-哈尔滨科学技术职业学院",
        "question": "黑龙江物理类271分能被贵校录取吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取.",
        "question": "老师，请问黑龙江200分121507位次理科生，报考贵校有希望录取么？",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-哈科",
        "question": "老师你好，云南文科生386分可以报什么专业",
        "answer": "您好，请参照考生本省招生计划大本进行专业填报工作。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-哈尔滨科学技术职业学院",
        "question": "重庆文科385位次44025有多大机会可以被录取到贵校的小学英语教育专业 贵校投档数和投档率可以说说吗 有什么限制吗 转专业容易吗 寝室怎样 离市中心远吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂。具体更多问题建议拨打我校招生咨询电话0451-53775370进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-咨询",
        "question": "河北去年体育综合分是多少",
        "answer": "您好，河北2023年在我校体育综合分最低录取分数线为563分。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-河南考生",
        "question": "文科生 文化290美术206能报数字媒体吗 录取率大吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-广东录取",
        "question": "你好，广东物理二百七接受调剂，有机会入贵校吗？",
        "answer": "您好，我校2024年未在广东设制招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，服从调剂报考我校有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "贵校投档比是多少？四川文科313分位次176440报考贵校小学语文教育有希望录取吗？",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-辽宁考生",
        "question": "辽宁考生文化272体育80报考体育教育专业有希望录取吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取.",
        "question": "湖北物理类考生313分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2024年未在湖北设有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-哈尔滨科学技术职业学院",
        "question": "老师好，河南文科231分，报心理咨询，有希望被录取吗？",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报小学语文教育专业吗？",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-报考",
        "question": "江西体育类考生，文化分297，体育成绩74，录取贵校的体育教育有希望吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "黑龙江 总成绩215 报考贵校第一志愿录取几率大吗?",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的小学语文教育录取几率大吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-河北理",
        "question": "河北理体育生综合464文化366有机会报考贵校嘛？体育专科还是普通专科报考贵校录取哪个机率大些",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-2024考生咨询",
        "question": "报考什么专业是四人寝？寝室设有独立卫浴吗？、",
        "answer": "寝室是录取后跟随学院划分的，部分寝室设有独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-哈尔滨科学技术",
        "question": "老师您好，河南文297分报考贵校希望大吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "河南文科419，位次107000，有希望录取到贵校的大数据与会计专业吗？如果不能，新能源汽车技术呢？能转专业吗？",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-黑龙江体育生",
        "question": "我学的理文化课205体育62总分365可以进吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-黑龙江",
        "question": "学理文化课205体育62可以进贵校吗",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-河南理科286位次484294有几率被录取吗",
        "question": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取（2341）",
        "question": "428分能取入小学教育吗？",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-河南类文科体育生",
        "question": "文化分262体育分107",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-住宿",
        "question": "请问女生住宿都有几人间，都是上床下桌吗",
        "answer": "我校寝室分为四人、六人、八人寝，其中四人寝是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-咨询",
        "question": "黑龙江理体生，综合分409，文化分285，请问通过体育类高职专科批和普通高职专科批两个批次报，哪个批次录取的机率大",
        "answer": "您好，这两个批次报考并不冲突。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-位次",
        "question": "黑龙江理科体育生位次2183上贵学校概率大吗",
        "answer": "第一志愿报考我校并且服从调剂被录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-黑龙江329位次98150能报吗今年",
        "question": "有早晚自习吗",
        "answer": "第一志愿报考我校并且服从调剂被录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "河南文科259分，位次294037能被咱贵校录取上吗？哪个专业可以被录取?服从调剂",
        "answer": "第一志愿报考我校并且服从调剂被录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-RYQ",
        "question": "黑龙江体育考生术科过段74.2文化课209综合分417上贵学校够用吗 投档是一比一入取吗",
        "answer": "第一志愿报考我校并且服从调剂被录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-RYQ",
        "question": "黑龙江体育考生术科过段74.2文化课209综合分417上贵学校够用吗",
        "answer": "第一志愿报考我校并且服从调剂被录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "今年在河南招生吗?2023年录取的文科河南考生最低分和最低位次是多少？",
        "answer": "2024年我校正常在河南招生，详情可拨打我校咨询电话0451-53775370。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "黑龙江理体生，综合分409，1、报体育教育高本贯通是否能被录取。2、报普通理体专业是否能被录取。",
        "answer": "第一志愿报考我校并且服从调剂被录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "黑龙江理科生285有没有机会录取，如果投档成功服从调剂是否会退档。",
        "answer": "第一志愿报考我校并且服从调剂被录取的希望非常大，若不服从调剂且未被录取则会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-2024年历史组322分能否考入贵校",
        "question": "322分历政地，排名43298",
        "answer": "第一志愿报考我校并且服从调剂被录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "请问老师河北理科350有希望被贵校录取吗",
        "answer": "第一志愿报考我校并且服从调剂被录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "报考我校有希望被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨科学技术职业学院",
        "title": "哈尔滨科学技术职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校未开设俄语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-佳木斯职业学院",
        "question": "河南文科277，273232，上贵校的几率大不大",
        "answer": "河南2023年最低录取线281分。咨询电话：04548550678"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-录取",
        "question": "贵校投档比是多少？四川文科313分位次176440报考小学语文教育会录取吗",
        "answer": "投档比例百分之百，2023年文科小学语文教育205分，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-录取",
        "question": "请问贵校是志愿优先还是分数优先？能否调剂？是否可以转专业？",
        "answer": "分数优先原则，咨询电话：04548550333"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-佳木斯",
        "question": "湖南理科328可以报考你们学校小学语文专业吗，",
        "answer": "我校湖南2023年理科小学语文教育最低录取分数272分，请根据省排名情况参考填报，咨询电话：04548550333。"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-报考",
        "question": "老师您好，河北历史类213位次231884报考贵校录取的机会大嘛",
        "answer": "河北2023年历史类最低分275，请根据排名情况参考填报，咨询电话：04548550333。"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "江西2023年最低分165分，我校今年江西计划增涨到60人，概率很大，请根据排名情况参考填报，咨询电话：04548550333。"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-问询",
        "question": "河南文科320，位次220000，能上护理专业吗？",
        "answer": "河南2023年历史类最低分281，请根据排名情况参考填报，咨询电话：04548550333。"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-佳木斯",
        "question": "老师今年的投档比是多少 可以调剂吗 河南理科录取最低分是多少",
        "answer": "我校在河南无理科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-录取",
        "question": "“老师，请问黑龙江200分121507位次理科生，报考贵校有希望录取么？”",
        "answer": "机会不大，咨询电话：04548550333。"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298报考贵校有希望被录取吗，贵校的投档比是多少呀，最低位次是多少呀，谢谢老师",
        "answer": "录取概率还可以，投档比例百分之百，咨询电话：04548550333。"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-录取",
        "question": "河南文科279机电一体化可以吗",
        "answer": "河南只有小学英语教育和护理专业，资讯电话：04548550678"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-黑龙江考试高考264理科能报咱高校吗",
        "question": "老师你好我是黑龙江理科考生高考考了264，按照去年排名是92463，今年查出来是115103，请问能报名咱高校吗",
        "answer": "你可第一志愿填报我校冲击一下。"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-黑龙江考生理科295可以上机电一体化技术吗",
        "question": "黑龙江考生理科295可以上机电一体化技术吗",
        "answer": "你可第一志愿填报我校冲击一下。"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-录取",
        "question": "河南文科279能报贵校什么专业",
        "answer": "河南只有小学英语教育和护理专业，资讯电话：04548550678"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-报考",
        "question": "老师，河南文科259机会大吗？",
        "answer": "河南文科2023年录取分数线281分，请结合自身实际情况填报。咨询电话0454-8550678"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-佳木斯",
        "question": "云南文科326能上佳木斯职业学院的那些专业",
        "answer": "我校在云南省招生只有小学语文教育一个专业。 咨询电话04548550678"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-云南省",
        "question": "请问小学语文专业多少分能上",
        "answer": "2023年录取分数为307分，请考生参照填报。咨询电话04548550678"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯职业学院",
        "title": "佳木斯职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我院公共外语不开设俄语"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-报考",
        "question": "黑龙江物化生312分，报考的话有什么专业可以被录取的吗",
        "answer": "考生您好：是有希望被录取的，欢迎您的报考，但是建议您多报几个专业组志愿，最后一定也报几个保底的学校专业组志愿，以免报空。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-你好",
        "question": "黑龙江理科生312分可以考上吗，志愿考前的话",
        "answer": "考生您好：欢迎您的报考，是有机会被学校录取的，建议您多选几个专业组志愿，以免报空。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "安徽省考生412分235931可以报贵校口腔医学吗？",
        "answer": "考生您好：欢迎您的报考，是有机会被学校录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理系吗",
        "answer": "考生您好：是有希望的，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-报考",
        "question": "安徽物化生21万多报考贵学校可能性大吗？",
        "answer": "考生您好：是有希望被学校录取的，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-报考",
        "question": "你好，我是今年的辽宁考生，文史类政史地，361分，学的日语，想咨询一下可以报考贵校的护理专业和康复治疗专业吗？被录取的概率有多大呢？",
        "answer": "考生您好：您是有机会被学校录取的，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-护理多少分可以录取",
        "question": "我是河南的文科，考了330位次200000左右能被录取吗",
        "answer": "考生您好：非常有希望被学校录取，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-提档问题",
        "question": "老师好，贵校在广东口腔和护理专业组共有15个名额，是否为全额提档，能否理解为只提15个档案，该专业组最低投档线即第15名考生，若排名16是否无提档可能，检索下一志愿？感谢老师回答！",
        "answer": "考生您好：我校是平行志愿录取，按照专业计划录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-口腔医学",
        "question": "黑龙江 物化生 385分有机会报考口腔医学吗",
        "answer": "考生您好：非常有希望被学校录取，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-口腔医学专升本对接学校有几所，最近几年名额多吗，大概有多少个",
        "question": "麻烦解答",
        "answer": "考生您好：齐齐哈尔医学院，每年招生计划都不一样，具体您得看党年计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-军事化管理",
        "question": "1.周一到周五能不能出校门 2.口腔医学就业实习医院有哪些",
        "answer": "考生您好，杭州口腔医院、省口腔医院等十余所医院都是我们的实习医院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，在广西招多少人",
        "answer": "考生您好：非常有希望被学校录取，欢迎您的报考！今年广西计划20人。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-分数",
        "question": "贵校你好！广东理口腔去年与前年最高分是多少？",
        "answer": "考生您好，我这里没有统计过其他省份录取的最高分，我给您提供一下录取最低分数吧，最高分数没有参考意义。2023年最低分数381分，2022年是424分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-口腔医学",
        "question": "江西考生412位次184675，有机会录取口腔医学专业吗？你们学校是几人间，上下铺还是上床下桌？有无独立卫浴？可以专升本吗？",
        "answer": "考生您好：非常有希望被学校录取，欢迎您的报考！我校宿舍是上下铺，没有独立卫浴。可以在毕业当年参加全省统一的专升本考试，通过专升本考试可以升入本科。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-农村订单定向医学生",
        "question": "老师好，我和我父母都是农村户口切满三年，但是我没有在户籍所在地的县里上学而是隔壁县上的高中，可以报考农村订单定向医学生吗",
        "answer": "考生您好：具体您可以看下相关的文件，按照文件要求报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "黑龙江省文科生407分，24392位次，折合去年341分，报考贵校口腔医学机会大吗？另外专升业能度大吗？谢谢！！",
        "answer": "考生您好：非常有希望被学校录取，欢迎您的报考！升学的话，就得需要再学校学习的时候努力学习了，咱们学校每年升学的人数占全省总计划是比较多的，但是专升本的计划是有限的，所以需要努力才可以。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "您好，黑龙江文科367，被口腔医学或者是护理专业录取的概率大吗？谢谢",
        "answer": "考生您好：非常有希望被学校录取，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-护理",
        "question": "黑龙江理科283位次11万名可以报护理和助产吗",
        "answer": "考生您好：是有可能被录取的，建议您多报几个专业志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-您好",
        "question": "请问今年被录取的话会被分配到哪个校区呢？谢谢",
        "answer": "考生您好，详情请您看计划大本。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "吉林省360历史类，被贵校护理或者口腔医学录取分概率大吗？",
        "answer": "考生您好：非常有希望被学校录取，欢迎您的报考，但是建议您多填报几个专业志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-口腔医学",
        "question": "黑龙江物化政考生419分可以报吗",
        "answer": "考生您好：非常有希望被学校录取，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-口腔医学和临床医学",
        "question": "黑龙江省文科生407分，折合去年341分，可以报吗",
        "answer": "考生您好：非常有希望被学校录取，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-口腔医学",
        "question": "河南文科405可以报口腔医学吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校口腔医学专业录取的，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-口腔",
        "question": "河北物理类（物生地）402分报考口腔医学录取几率大吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校口腔医学专业录取的，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-四川",
        "question": "纯文386有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-黑龙江理科270分位次11万多可以被录取吗？",
        "question": ".",
        "answer": "考生您好：是有机会被我校录取的，建议您多报几个我校的专业组志愿，也一定报几个分数较低的学校保底，以免报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-我是黑龙江考生家长，理科考了339分报考贵校能达到标准吗？",
        "question": "口腔医学",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-广西考生报口腔医学",
        "question": "广西考生 物化生 384分 排149000到150000不服从调剂能否报贵校的口腔医学",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考！但是建议您选择服从调剂，以免报空，其他专业就业也是很不错的！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-咨询",
        "question": "黑龙江考生理科339分想学口腔医学专业能录取上吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是只口腔医学专业是有一定风险的，建议您在报志愿的时候专业组内能多选择几个专业！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-辽宁 文科 379 口腔 推拿针灸 可以报吗",
        "question": "文科 379 口腔 推拿针灸 可以报吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "文383能报口腔医学的希望大吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "黑龙江文科329位次42016对应去年排名分数是278，是否能进该校哪个专业",
        "answer": "考生您好，今年按照院校＋专业组报志愿，您的选择还是比较多的，建议您多报几个专业组志愿，这样录取的机会会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-报考",
        "question": "老师您好，河北历史类213位次231884报考贵校录取的机会大嘛",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-能报吗",
        "question": "文科 424分省排名21083能被学校的中医学专业录取吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的口腔医学和护理专业录取几率大吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-报考",
        "question": "河南考生理科335有机会录取到本校吗？除去助产专业的其他专业",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-广东考生409有机会报考口腔吗",
        "question": "物化地409有机会报口腔吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江考生317排名102056有机会报考贵校口腔医学（高本贯通）护理（高本贯通）吗谢谢老师",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，但是建议您把重心放在普通专科批次，高本贯通的希望不是很大，欢迎您的报考，建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "贵州文科369有机会报考口腔医学吗？排名74510位，顺便问一下贵州的口腔医学招文科生的名额多少？",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。贵州口腔是5个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-转专业",
        "question": "你好，我是黑龙江考生文科3万位，有希望被口腔录取吗，有转专业政策吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，但是口腔医学专业可能难度比较大，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。转专业政策今年是有的，具体可以等录取后咨询辅导员老师。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取，实习，专升本，宿舍。",
        "question": "贵校您好！物454有机会招考吗？口腔毕业后是学校统一实习，还是自主找？黑龙江省有专升本口腔吗？谢谢，解惑？",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考。实习是学校统一的，专升本可以在毕业当年参加考试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "黑龙江考生文科363报咱们学校有多大几率被录取 咱们提档率是多少 只要提档就不会退档吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险，提档后是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-广东考生报名口腔医学",
        "question": "贵校您！454有机会招考吗？口腔毕业后是学校统一实习，还是自主找？黑龙江省有专升本口腔吗？谢谢，解惑？",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。毕业后是学校统一安排实习的，可以参加黑龙江省统一的专升本考试毕业当年。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-黑龙江考生",
        "question": "物化生284分，位次111191能报贵学校吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-你好",
        "question": "辽宁物生地355 有机会录取吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-你好",
        "question": "辽宁物生地355 有机会录取吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-咨询",
        "question": "老师我是黑龙江物化政考生359分有机会报贵校高本贯通的护理专业吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也考虑一下普通专科批次的各个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-老师您好，我是黑龙江考生，文科369，省排名32840",
        "question": "有机会报考贵校的针灸推拿或者护理专业吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，欢迎您的报考，但是建议您也多选择几个专业以免存在报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-黑龙江高考264理科生能报咱高校吗",
        "question": "老师你好我是黑龙江理科考生高考考了264，按照去年排名是92463，今年查出来是115103，请问能报名咱高校吗",
        "answer": "考生您好，参考您的分数，建议您除了普通专业组外，也报考我校其中之一专业组护理（中外合作办学），但是这个专业学费15000元一年，学费较高，但是录取这个专业的几率较其他专业高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-提问",
        "question": "请问我云南文科459分排名55563名能报考贵校口腔科吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您的报考！是非常有希望被我校口腔医学专业录取的，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 康复治疗技术 医学检验技术 专业录取吗",
        "answer": "考生您好，咱们河北的投档方式还是非常科学精准的，您是有希望被我校您说的这些专业录取的，但是由于每年报考人数波动较大，因此是存在一定风险的，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-高本贯通",
        "question": "365文科黑龙江能报考本校助产专业高本贯通计划嘛",
        "answer": "考生您好：是有机会录取到我校的，我建议您把侧重点放在普通专科批次当中，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "安徽448位次196962报口腔医学能录取吗",
        "answer": "考生您好，非常有希望被学校录取，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-四川431有多大几率就读贵校口腔医学专业",
        "question": "您好我是四川考生，431能否读贵校口腔医学专业，还有贵校有征兵计划",
        "answer": "考生您好，非常有希望被学校录取的。您说的征兵计划，是指的是上学后是否能够大学生当兵入伍么？如果您的意思是这样的，是可以当兵入伍的，但是能够通过得看当地征兵办的具体审核了。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好，文科357报针灸推拿被录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好：是有机会被学校录取的，但是针灸推拿风险较大，建议您多选择几个专业组内的专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "云南省文科440，全省排名66095，能报考本校口腔医学吗",
        "answer": "考生您好，非常有希望被学校录取，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取分数线",
        "question": "贵校对于黑龙江本届考生的录取分数线是多少啊",
        "answer": "考生您好，录取分数线需要投档后才能够知道的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "新疆考生155分能不能报贵校的护理专业，录取几率有多大",
        "answer": "考生您好：抱歉，我校在新疆没有获批招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "155分能不能报贵校的护理专业，录取几率有多大",
        "answer": "考生您好，我校在新疆没有获批招生计划，建议您关注下其他有计划的高校，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-广东考生",
        "question": "你好，请问贵校有招广东考生吗？历史类的最低分和最低排名是多少？",
        "answer": "考生您好：去年广东历史类最低386分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-报考",
        "question": "黑龙江物化政345有希望报考高本贯通吗",
        "answer": "考生您好：高本贯通录取的希望不是很大，提前批次可以填报十个专业组专业志愿，建议您可以把学校的高本贯通报上，然后普通专科批次也可以报考学校的普通专科专业，毕业后也可以参加专升本考试升入本科继续学习，您可以把侧重点放到普通专科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好：是非常有希望被学校录取的，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-黑龙江物化生349分能报咱们学校口腔医学吗",
        "question": "男生",
        "answer": "考生您好：有希望被学校录取，建议您多填报几个专业组志愿，也考虑下其他的专业，以免有报空风险。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-黑龙江考生口腔医学",
        "question": "黑龙江物化生426分，位次61020，被口腔医学专业录取的概率大吗，容易被调剂吗",
        "answer": "考生您好：您是非常有希望被口腔医学（高本贯通）和口腔医学的普通专科专业录取的，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-报考咨询",
        "question": "好，黑龙江理科277排名112738 可以报考贵校口腔吗？谢谢～",
        "answer": "考生您好：口腔医学专业的希望不是很大，建议您多填报几个专业组的专业志愿，但是一定要报几个保底的学校以免报空。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-河南理",
        "question": "请问老师河南理386，位次346485有希望上该校护理，口腔专业吗？",
        "answer": "考生您好：是有希望被学校录取的，学校在贵省的计划较多，欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "我是重庆文科考生，高考387阔以报考贵校的护理专业吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎您的报考，是非常有希望被学校录取的！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-口腔医学",
        "question": "辽宁物理420+，想报咱们学校的口腔医学专业，请问录取的机率大吗？",
        "answer": "考生您好：我校在辽宁省计划较少，因此每年录取均有波动性，因此建议您可以报考努力一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-宿舍",
        "question": "去搜了一下。。。上床下桌不是房间中间摆一桌木桌啊。。。能不能回答准确一点。。。",
        "answer": "考生你好：宿舍是上下铺。中间摆一张桌。没有上床下桌的寝室。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-录取",
        "question": "1.河南文科330分能冲击贵校药学专业或者护理专业吗2.上一年贵校最低录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：我校2023年在河南省最低录取分数是370分，请您参考。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-河北 物化地 男",
        "question": "378分 报护理专业 稳吗",
        "answer": "考生你好：我校2023年在河北省最低录取分数是393分，请您参考。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-专升本",
        "question": "贵校专升本机会多吗还是只能考一次",
        "answer": "考生你好：专升本考试只有一次机会"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-口腔医学",
        "question": "四川文科390省排名138343左右有机会被口腔医学专业录取吗 宿舍是几人间",
        "answer": "考生您好：欢迎报考我校，是非常有希望被我校录取的。宿舍是上下铺。宿舍是8人间。毕业那年可以参加应届毕业生专升本考试，继续提升学历。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-口腔医学",
        "question": "四川文科390全省138343排名左右有机会录取到吗 宿舍环境是几人间是否是上床下桌呢？ 可以专升本吗",
        "answer": "考生您好：欢迎报考我校，是非常有希望被我校录取的。宿舍是上下铺。毕业那年可以参加应届毕业生专升本考试，继续提升学历。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-云南省报考分数",
        "question": "440分文科云南省可以报本校吗",
        "answer": "考生您好：欢迎报考我校。去年最低录取是400分，您可以参考。非常有希望被我校录取，期待在学校与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好：我校录取工作对外语语种无限制，不开设俄语公共课程。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-多少分河南文科生可以上",
        "question": "希望能在本院校就读",
        "answer": "考生你好：我校2023年在河南省最低录取分数是370分，请您参考。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-招生",
        "question": "河南招多少人？",
        "answer": "考生你好：我校今年在贵省合计招生100人。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江护理高等专科学校",
        "title": "黑龙江护理高等专科学校-江西考生报考想报考本校",
        "question": "1.本校开设了什么专业？ 2.专业就业前景如何？ 3.专业分数线是多少？ 4.是否有除护理外医学类专业？",
        "answer": "考生你好：今年我校在贵省开设口腔医学、护理、中医康复技术、药学四个专业，就业前景非常好，近三年平均就业率93%以上，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨音乐学院",
        "title": "哈尔滨音乐学院-舞蹈录取",
        "question": "湖北省舞蹈综合分531.42可以报考吗",
        "answer": "报考我校舞蹈表演专业的考生，在高考文化课成绩达到 生源所在省（区、市）2024 年本科艺术类专业相应科类录取 最低控制分数线且对应省级统考子科类成绩合格的前提下， 依据考生高考文化课成绩（含照顾政策分）和省级统考成绩 按比例折算成的综合成绩进行平行志愿择优录取（按分省分 计划，省内排名...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨音乐学院",
        "title": "哈尔滨音乐学院-音乐表演",
        "question": "江苏音表 校考排名四十多 文化距过线差了14分 在省线的90%以上 还有补救的机会吗求求了",
        "answer": "同学你好，过本科艺术线才有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-咨询",
        "question": "对身高体重视力有要求吗？",
        "answer": "同学你好，个别专业是有要求的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-河南录取",
        "question": "河南文科204位次34w1000多，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好同学，可以报考，按照去年的分数以第一志愿报考是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-录取",
        "question": "我是今年河南理工考生，考了238分能上吗？",
        "answer": "你好同学，超过最低专科线，以第一志愿报考希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 省内历史237 位次54178 报贵校录取几率大么 什么专业更容易录取呢",
        "answer": "你好同学，你的成绩正常报考，第一志愿写我们学校，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江考生男生理科202分能被本校录取吗？",
        "answer": "你好同学，超过专科最底线可以正常报考，填第一志愿录取希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江考生男生理科202分能报考本校吗？",
        "answer": "你好同学，超过最低专科线正常报考，填第一志愿录取希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-提档比",
        "question": "贵校的提档比是多少",
        "answer": "河南专科线是185，超过最低分数线都可以正常报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，超过最低专科分数线可以报考，如果没到分数线是不能报考的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校现在还招生吗？我是黑龙江省的考生290分，还想问一下贵校什么时候面试？",
        "answer": "你好同学，可以加QQ26328988预约面试"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-河南理科",
        "question": "老师，河南理科260分报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，第一志愿报考希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-计划招生",
        "question": "贵校在江西招生计划是多少，269能进本校吗",
        "answer": "江西省文类是4个计划 理是10个计划，具体分数需要看本省报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科268录取概率多大",
        "answer": "同学你好 按照去年的录取分数线，第一志愿报考希望是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-哈尔滨北方航空河南253报考贵校有多大概率录取",
        "question": "河南253报考贵校有多大概率录取",
        "answer": "超过最低分数线以第一志愿报考，具体多大概率要根据你们当地报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广东考生，只有193分，可以报读你们学校吗？",
        "answer": "没有计划不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广东考生，只有193分，可以报读你们学校吗？",
        "answer": "广东我们学校没有计划，不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-24年河北物理方向321能不能被录取",
        "question": "24年河北物理方向321能不能被录取",
        "answer": "过了最低分数线以第一志愿报考希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-咨询",
        "question": "文227分能报考我们学校吗",
        "answer": "过了专科最低分数线都是可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-河南考生",
        "question": "我是河南考生考了206分能被贵学校录取吗",
        "answer": "过了专科分数线都是可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-河南文科",
        "question": "196分可以报名贵校吗",
        "answer": "过了最低分数线是可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科生247分能被本校录取吗？",
        "answer": "以第一志愿报考是有希望录取的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-今年分数线",
        "question": "那今年分数线本校是多少",
        "answer": "江西专科最低分数线是270 过了这个线就是可以报考的，我们学校没有最低分数线"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-学费",
        "question": "学校学费高吗",
        "answer": "你好，同学，我校学费为19800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-能否进入本校",
        "question": "24年历史类269分",
        "answer": "你好，同学，按照往年录取分数线，录取是没有问题的。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨北方航空职业技术学院",
        "title": "哈尔滨北方航空职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科190有希望吗",
        "answer": "你好，同学，按照往年录取分数线，这个分数还是非常有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "复旦大学",
        "title": "复旦大学-高校专项",
        "question": "复旦大学安徽省高校专项计划2023年最低录取分数线",
        "answer": "请咨询我校招生组https://ao.fudan.edu.cn/b9/fa/c36331a506362/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "复旦大学",
        "title": "复旦大学-录取",
        "question": "重庆市物理类482名有机会被录取吗 能的话是什么专业 （有贫困专项）",
        "answer": "请咨询我校招生组https://ao.fudan.edu.cn/b9/fa/c36331a506362/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "复旦大学",
        "title": "复旦大学-808分可以上贵校吗",
        "question": "不限专业",
        "answer": "请咨询我校招生组https://ao.fudan.edu.cn/b9/fa/c36331a506362/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "复旦大学",
        "title": "复旦大学-河南理687分想学微电子能上哪些班",
        "question": "保研率分别是多少",
        "answer": "请咨询我校招生组https://ao.fudan.edu.cn/b9/fa/c36331a506362/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "复旦大学",
        "title": "复旦大学-四川文科省排名100上下五位能报考吗",
        "question": "四川文科省排名在98到109，总分630语文130数学143英语141文综216，能报考吗，能报考什么专业？",
        "answer": "请咨询我校招生组https://ao.fudan.edu.cn/b9/fa/c36331a506362/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "复旦大学",
        "title": "复旦大学-强基计划诚信档案",
        "question": "若已被发送准考证，但没去考试，会不会记入诚信档案",
        "answer": "以教育部相关规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "复旦大学",
        "title": "复旦大学-高校专项的往年的专业和分数线",
        "question": "贵校的高校专项的往年的专业和分数线在哪里看，在浙江有多少名额？",
        "answer": "请咨询我校招生组https://ao.fudan.edu.cn/b9/fa/c36331a506362/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "复旦大学",
        "title": "复旦大学-录取",
        "question": "四川省 文科生 2024年高考609分 排位689--741 可以通过高校专项“腾飞计划”上贵校吗",
        "answer": "请咨询我校招生组https://ao.fudan.edu.cn/b9/fa/c36331a506362/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "复旦大学",
        "title": "复旦大学-请问在山西运城的招生电话是多少",
        "question": "请问在山西运城的招生电话是多少",
        "answer": "请咨询我校招生组https://ao.fudan.edu.cn/b9/fa/c36331a506362/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-表演生",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "考生您好，2023年山东省表演（影视表演）专业录取分数：最低录取分数是594.48（投档分），最高录取分数是604.17（投档分）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-贵校中外合作学院有保研资格吗？",
        "question": "您好，根据您回复上个问题的内容，我的理解是：贵校中外合作学院无保研资格，也就没有所谓的保研率，是这样吗？",
        "answer": "考生您好，优秀学生有机会获得推荐免试研究生资格，推免成功率高。毕业生近三年境内外平均升学率超过70%。（推免即保研）"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-报考咨询-广东",
        "question": "广东考生647分，排位3339，可以报考同济吗？基于分数，推荐哪些专业？",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以访问同济大学本科招生网查看历年广东省的各专业招生分数信息（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-您好，山东646分贵校汉语言专业录取概率大吗",
        "question": "？",
        "answer": "考生您好，您的分数有希望！您可以参考2023年山东省人文科学实验班录取分数："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-江苏考生报07专业组，色觉异常II级确认一下不会被退档是吗？",
        "question": "江苏考生报07专业组，未来分流的三个学院其中一个学院有色觉异常II级（色盲）限制，确认一下填报该专业组录取不会被退档是吗？",
        "answer": "考生您好，可以填报，但专业分流时会受到限制。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "question": "色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "answer": "考生您好，您可以访问同济大学本科招生网（https://bkzs.tongji.edu.cn/）查看同济大学2024年招生专业（类）一览表中的”体检要求“一栏。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-在江苏招生的07专业组，色觉异常II级（色盲）可以报吗？",
        "question": "在江苏招生的07专业组，专业分流涉及三个学院，其中交通运输工程学院有色觉异常II级（色盲）限制，另外两个学院没有要求，考生色觉异常II级（色盲）可以报这个07专业组吗？",
        "answer": "考生您好，可以填报，但专业分流时会受到限制。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-录取",
        "question": "老师您好，云南省文科644排名335报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以参考2023年云南省录取分数：人文科学试验班最低录取分数是626，最高录取分数是636。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-强基计划",
        "question": "强基计划什么时候出结果？",
        "answer": "考生您好，强基计划预计这几天会出结果，请您及时关注官网上的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-录取",
        "question": "你好云南理科考生628分位次2807有没有希望被中外合办录取？",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以参考2023年云南省中外合办录取分数：最低录取分数是629，最高录取分数是640。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-提前批",
        "question": "老师好。请问，提前批如果不服从调剂，会不会影响本科普通批的录取呢？谢谢",
        "answer": "考生您好，不会影响。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-关于贵校中外合作相关问题",
        "question": "请问中外合作如果最后一年不出国，学费也是21000吗？可以考研吗？保研率是多少",
        "answer": "考生您好，学费是每年21000。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-甘肃文科考生报考贵校马克思主义理论需要达到什么资格",
        "question": "有什么特殊要求吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考2023年甘肃省马克思主义理论专业录取分数：最低录取分数是584，最高录取分数是592。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-录取",
        "question": "黑龙省多年没有招录文科生了，请问有什么参照的吗?在省内大约多少排位可以报名，或者电话咨询哪里",
        "answer": "考生您好，您可以访问同济大学本科招生网查看历年黑龙江省的各专业招生分数信息（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-视力问题",
        "question": "请问同济的医学院800度以上可以报考吗，如果录取了会不会被退学",
        "answer": "考生您好，同济大学2024年招生专业一览表上对医学院专业体检只有“色盲、色弱者不取的要求“。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-二次选拔",
        "question": "什么事二次选拔",
        "answer": "考生您好，二次选拔设置基础学科拔尖基地（班）、双学士学位项目、人才培养模式创新实验区、国豪书院，共34个项目供学生选择，面向已被同济大学正式录取的2024级本科新生。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-国家专项可以转专业吗？",
        "question": "被你校的国家专项录取后，可以转专业吗",
        "answer": "考生您好，国家专项可以转专业，但不能参加二次选拔。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校投档是进档不退吗？",
        "answer": "考生您好，同济大学今年是提档之后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-安徽省高校专项",
        "question": "安徽省排名9100可以被贵校高校专项录取吗？",
        "answer": "考生您好，您可以访问同济大学本科招生网查看历年安徽省的各专业招生分数信息（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-综评招生",
        "question": "请问如果参加综评面试，要做哪些准备工作？",
        "answer": "考生您好！有关上海招生录取可咨询上海招生组，上海市各个中学有不同招生老师负责，具体电话联系方式请查询同济大学本科招生网（https://bkzs.tongji.edu.cn/）或同济大学官方公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项计划",
        "question": "浙江考生通过高校专项计划任意的专业进入贵校后可否转专业",
        "answer": "高校专项计划进入同济大学后，一般不得参加二次选拔，但可以根据学校转专业政策申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-机械类（中外合作）合作方具体学校名称",
        "question": "29所外方学校有具体名称",
        "answer": "具体情况请咨询专门负责厦门片区招生的老师："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-老师您好，广西物理类632分2083名能上贵校吗",
        "question": "如上",
        "answer": "考生你好！你的分数报考我校的希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项计划",
        "question": "请问贵校2023年高校专项计划各专业浙江最低录取分数在哪里有公布",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-国家专项计划转专业？",
        "question": "贵校一共7次转专业的机会，除了特殊政策进入贵校没有二次选拔的机会，是不是意味着国家专项的学生一共有6次转专业机会？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-国家专项计划",
        "question": "四川考生，位次在3400多名，请问考上贵校的机率有多大？",
        "answer": "考生你好！根据你的位次报考我校的希望非常大！"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-2024广东考生入档后是一定会被前四个专业志愿录取吗？",
        "question": "昨天咨询老师得知广东是前四个专业零调剂，如果只填了四个且入档，会被调剂到同一专业组的其他专业吗",
        "answer": "同济大学2024年在广东的招生计划中提到的“前四个专业零调剂”政策，意味着如果考生在填报志愿时只选择了四个专业，并且被同济大学录取，只要这四个专业都在同一个专业组内，且考生的分数达到这些专业的录取线，是不会被调剂到同一专业组内的其他专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-机械类（中外合作）合作方具体学校名称",
        "question": "请问：机械类（中外合作）前3年是在学校本部上课吗？第4年去德国/瑞士具体那所学校？QS排名？",
        "answer": "中德工程学院采用“3+1”进阶式国际化卓越工程人才培养模式，即在同济完成3年语言和专业学习，第4年赴德国/瑞士开展为期一年的课程学习和企业实习实践。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项计划",
        "question": "通过高校专项计划进入贵校后若对专业不满意可以转专业吗",
        "answer": "考生你好！高校专项计划进入同济大学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-报考咨询",
        "question": "您好，想问黑龙江物化生考生634分 省排3649有机会被贵校的什么专业录取呢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-请问河南理科641位次5600能否报考贵校？",
        "question": "您好老师，请问河南理科641位次5600能否报考贵校？录取机会大吗？如果可以的话，转专业政策是怎么样的？",
        "answer": "考生你好！同济大学去年在河南理科招生最低分为641，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-报考",
        "question": "请问河南6120走国家专项和高校专项能上贵校吗，还有本科一批与高校专项是都可以报名还是只能报一个，如果都可以报名那么录取顺序是什么",
        "answer": "2024年，同济大学的本科一批（普通本科）和高校专项“筑梦计划”是可以分别报名的。但是，考生需要注意的是，强基计划的报考规定是不能兼报其他高校的强基计划，这并不直接影响本科一批和高校专项的报名。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-我的分数是否能进入贵校",
        "question": "很喜欢贵校，本考生2024年湖南高考总分623，文科省排位567名，能进入贵校的概率是多少，是否能进入贵校",
        "answer": "考生你好！您的分数非常有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-投档比问题",
        "question": "老师您好，贵校在上海普通批次投档比为105％，招生100人投档105人，那是不是说明如果我报考贵校并服从调剂，而我的成绩在进档的105人中排位后五名，我会直接被退档？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-专业分流",
        "question": "有意愿报考贵学校人文科学实验班的法学与英语双学位项目，请问该专业何时分流？报考双学位项目需满足什么条件？",
        "answer": "你好！我校专业分流是在大一下学期。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-体检标准要求",
        "question": "请问同济本科招生体检标准要求是什么？有高度近视哪些专业不能报？",
        "answer": "同济大学执行教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。各招生专业的体检要求会按照《同济大学2023年招生专业（类）一览表》来执行。对于因身心健康原因保留入学资格的学生，入学前需要提交二级甲等以上医院的恢复健康证明，并经学校指定...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "同济大学的中外合作办学项目主要集中在中德工程学院和中意学院。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-二次招生",
        "question": "请问贵校是否有二次招生 国家专项批次录取的是否能参加二次招生？",
        "answer": "我校并没有二次招生。同济大学2024年的招生政策中提到了“二次选拔”，这通常指的是在学生入校后，有机会通过选拔进入像“国豪书院”这样的拔尖创新人才培养项目。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项",
        "question": "山东考生635位次6650高校专项有机会走吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-新增专业",
        "question": "请问贵校今年是新增了一个广播电视编导专业吗？对上海有招生计划吗？",
        "answer": "考生你好！我校今年广播电视编导专业在上海招生计划数为13人"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-新疆考生报考咨询",
        "question": "老师你好我是2024年 新疆 应届生，我是单列类(选考英语)，我的高考成绩是381，我的位次是3947，我 是否 可以报考贵校的临床医学(5+3一体化)/医学试验班？",
        "answer": "考生你好！有关新疆地区民族单列的报考咨询可以询问专门负责的招生组老师："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-广东考生",
        "question": "物化生654分省排2254有机会进入贵校的计算机系吗？然后在计算机专业组里转同院系的专业有机会吗",
        "answer": "考生你好！您的分数非常有希望！可以参考去年我校工科实验班（信息类）在广东省招生的最低分为659分。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-请问河南文科624位次539能否报考同济？有什么推荐专业吗",
        "question": "请问河南文科624位次539能否报考同济？有什么推荐专业吗",
        "answer": "考生你好！您的分数非常有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-进档之后，服从调剂，会被退档吗？",
        "question": "我是一名甘肃的物理类考生，进档之后，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "考生你好！我校今年没有调剂选项，只要进档，便不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-请问中外合作是一定要出国吗",
        "question": "请问中外合作是一定要出国吗",
        "answer": "考生你好！中外合作不强制出国，可以看学生个人意愿可以选择4+0，不出国没有国外院校的学位证。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-我是黑龙江省物化生考生，成绩622，排名5063_5205之",
        "question": "想报车辆工程专业，今年能录取上吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以访问同济大学本科招生网查看历年黑龙江省的各专业招生分数信息（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-大类专业分流问题",
        "question": "贵州物理组考生，请问贵校招生计划中511医学实验班和514工科实验班智造先材，专业分流何时进行？分流依据大概有哪些？另外，这两个个专业住宿是几人间？淋浴在寝室还是楼层？谢谢！",
        "answer": "考生你好！我校专业分流通常在大一下学期，具体情况可参考今年同济大学新生院（https://xsy.tongji.edu.cn/main.htm）2023级本科生主修专业确认工作通知。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-录取咨询",
        "question": "福建考生 物化生 650分 2688名，被贵校录取希望大吗",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以访问同济大学本科招生网查看历年福建省的各专业招生分数信息（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-安徽考生物化生652分4345名国家专项或普通本科批有希望吗",
        "question": "安徽考生物化生652分4345名国家专项或普通本科批有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以访问同济大学本科招生网查看历年安徽省的各专业招生分数信息（https://***.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-报考",
        "question": "2024江苏665分，1541名，能报考什么专业",
        "answer": "考生您好，您可以访问同济大学本科招生网查看历年江苏省的各专业招生分数信息，以此做参考（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-国家专项计划",
        "question": "老师您好！请问通过国家专项计划进入贵校可以专业的吗？",
        "answer": "考生您好，同济实行“零门槛，全放开”的转专业政策，落实“转出不设限，转入有条件”的原则，学生进校后拥有7次选择专业的机会。具体而言，新生入校后即可在34个特色人才培养项目中选择感兴趣的项目（即二次选拔）；大一期间拥有类内专业确认和跨类专业确认两次选择机会；大二、大三期间均可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，我是湖南考生物化地，617分，高校专项计划有希望报考吗？谢谢老师🙏。",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以参考2023年湖南省高校专项录取分数：地质工程专业最低录取分数是633，最高录取分数是634。您也可以访问同济大学本科招生网查看历年湖南省的各专业招生分数信息（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-强基录取结果",
        "question": "请问湖南省强基录取结果什么时候出来",
        "answer": "考生您好，强基计划预计6月27号左右公布录取结果，请关注同济大学官网上的动态。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-江西录取",
        "question": "江西物理组658分，491名，能录取同济大学吗",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以访问同济大学本科招生网查看历年江西省的各专业招生分数信息（https://***.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-预科专业",
        "question": "云南少数民族预科计划专业有哪些？（理工）",
        "answer": "考生您好，少数民族预科班需要在大一结束之后根据学习成绩和意愿确定后续专业，专业信息也需要在大一结束之后才能确定，但一般会涵盖大多数的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划专业查询",
        "answer": "考生您好，您可以访问同济大学本科招生网查看2024年同济大学江苏省各专业招生计划（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-请问学校招不招湖北表演生",
        "question": "湖北表演分综合分656.7有希望吗",
        "answer": "考生您好，2024年同济大学在湖北省没有艺术类本科招生计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-艺术类",
        "question": "浙江考生 艺术类 美术 综合分639分 省排名60名 ，想问一下能不能报考设计学专业",
        "answer": "考生您好，您可以参考2023年浙江省艺术类本科设计学类专业录取分数：录取最低分为860.8（合成分），最高分为889.6（合成分）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-报考",
        "question": "贵州省考生高考612位次6198有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以访问同济大学本科招生网查看历年贵州省的各专业招生分数信息（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-农村专向",
        "question": "老师你好，我是浙江考生物化生，高考成绩650.请问能过贵校的农村专项计划吗，还有可以转专业吗",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以参考2023年浙江省高校专项录取分数：地质工程专业最低录取分数是649，最高录取分数是654。地球物理学专业最低录取分数是651，最高录取分数是655."
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-贵州考生612位次6198有希望吗",
        "question": "贵州考生612位次6198有希望吗",
        "answer": "考生您好，您可以访问同济大学本科招生网查看历年贵州省的各专业招生分数信息（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-报考",
        "question": "新疆考生位次488能不能报考贵校的临床医学五+三",
        "answer": "考生您好，您可以参考同济大学2023年在新疆临床医学（5+3一体化）录取分数：最低录取分数是605，最高录取分数是638。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-海洋技术",
        "question": "学校海洋技术在江西招生吗？录取线最低是多少？",
        "answer": "考生您好，同济大学2024年在江西省普通本科批次招收理科实验班（包含海洋科学专业），要求选考科目为物理和化学，计划数32人，2023年该大类录取最低分数为642分，最高分为655分。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-山西录取",
        "question": "招生老师，请问我亲戚的孩子理科考了629分，能否到贵校上大学？",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以参考2023年山西省录取分数：第一批本科的工科试验班（智能建造与低碳环境类）最低录取分数是610，最高录取分数是632。您也可以访问同济大学本科招生网查看历年山西省的各专业招生分数信息（https://bkzs.tongji.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-河南录取",
        "question": "您好老师 我是河南文科考生633分 想上同济经济管理 可以吗",
        "answer": "考生您好，河南省第一批本科的文史类经济管理试验班今年才开始招生，目前没有往年的分数参考。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-贵州美术生历史",
        "question": "您好，请问贵校在贵州招生是按照贵州的综合分排名录取吗？位次在1927有望被录取吗？",
        "answer": "考生您好，同济大学今年在贵州省没有艺术类本科招生计划数。您可以访问同济大学本科招生网（https://bkzs.tongji.edu.cn/）查询同济大学2024年各专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-02专业组 代号 02，03都有法学+英语 德语+法学专业，",
        "question": "02专业组 代号 02，03都有法学+英语 德语+法学专业，区别在哪",
        "answer": "考生您好，“法学+英语”与“德语+法学”为同济大学开设的双学士学位项目，除特别说明外，原则上按照有关规定入学后限制调整专业的学生（指以保送生、艺术类、强基计划、运动训练等形式录取的考生，马克思主义理论、护理学和康复物理治疗专业的考生，以及少数民族预科班考生）和国家专项、高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好 贵校今年在西藏的高校专项计划的专业有什么呢 分数大概是多少呢",
        "answer": "考生您好，同济大学今年在西藏高校专项招生计划要求理工类，招收医学试验班（生命学院），招生计划数为1人。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-请问贵校的转专业政策在哪里可以看到",
        "question": "请问贵校的转专业政策在哪里可以看到",
        "answer": "考生您好，可以在同济大学信息公开网上查询到（http://xxgk.tongji.edu.cn/index.php?classid=11612&newsid=14486&t=show）"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-山西省近三年文史类录取分数是？",
        "question": "山西省近三年文史类录取分数是？",
        "answer": "考生您好，您可在同济大学本科招生办官网上查询历年在山西省的各专业招生分数（https://bkzs.tongji.edu.cn/examination/admission）"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-山西省近三年文史类录取分数是？",
        "question": "山西省近三年文史类录取分数是？",
        "answer": "考生您好，您可在同济大学本科招生办官网上查询历年在山西省的各专业招生分数（https://bkzs.tongji.edu.cn/examination/admission）"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-同济大学的录取条件及零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问：安徽历史方向成绩646分、位次366名，填报贵校能否录取到人文试验班？该班如何专业分流？",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可以参考2023年安徽省录取分数：第一批本科的人文科学试验班最低录取分数是623，最高录取分数是627。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-老师您好",
        "question": "请问湖南考生 物化生648，排名2494有望录取贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的分数有希望冲一冲！您可参考同济大学历年在湖南省的各专业招生分数和位次信息。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "考生您好，在山东省工科试验班（信息与智能网联类）中，交通工程和交通运输专业、光电信息科学与工程专业“色盲、色弱者不取”，电子与信息工程学院和软件学院开设的9个专业“单色不能识别者不取”，具体专业名单可在同济大学本科招生网查询同济大学2024年招生专业一览表。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-同济的环境科学+会计学双学位具体学什么",
        "question": "同济的环境科学+会计学双学位具体学什么",
        "answer": "考生您好，具体培养方案可咨询相关学院负责老师。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-浙江考生670上同济文科有希望吗",
        "question": "2024届浙江考生，670分4878位次，想上同济的人文科学试验班或会计学，有可能吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可参考同济大学2023年在浙江省的招生分数和位次信息，2023年第一批本科人文科学试验班录取最低分是668。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-录取",
        "question": "请问江苏历史类628有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可参考同济大学历年在江苏省的招生分数和位次信息。有关招生录取可咨询江苏招生组："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-老师您好",
        "question": "请问广西物理类加分后652(省内704名)，原始分647(省内954)能报考贵校哪些专业？",
        "answer": "请参考学校在广西的招生计划结合自己的兴趣进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-咨询临床医学和智能化制造专业",
        "question": "老师你好，吉林省排名1341，可以报名临床医学或智能化制吗",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！参考2023年吉林省录取分数和位次："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-报考",
        "question": "甘肃省历史方向位次1572法学有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！专业还需要根据本省的招生专业和计划人数具体确定，您可参考同济大学历年在甘肃省的招生分数和位次信息。有关甘肃省招生录取可咨询甘肃招生组："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-报考",
        "question": "甘肃省历史方向位次1572有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可参考同济大学历年在甘肃省的招生分数和位次信息。有关甘肃省招生录取可咨询甘肃招生组："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-报考",
        "question": "甘肃省历史方向位次1572有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数非常有希望！您可参考同济大学历年在甘肃省的招生分数和位次信息。有关甘肃省招生录取可咨询甘肃招生组："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-宿舍",
        "question": "学生宿舍怎么分配 ？宿舍环境好吗？",
        "answer": "您可关注青春同济公众号，浏览宿舍大揭秘特辑等推文。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-专业政策",
        "question": "贵校对江西考生是否有三保一或六保一的政策？",
        "answer": "您好，建议查询同济大学招生网站或江西省教育考试院获取最新和官方的信息。有关招生录取政策您可咨询江西招生组："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-转专业",
        "question": "转专业需要达到什么样的成绩",
        "answer": "转专业的情况要根据接收学院的具体要求,只要符合各专业课程的要求即可申请。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-文科大类分流政策",
        "question": "进入人文社科大类后，大一结束分流选专业模式和政策是什么？如果没有选到自己想选的专业，可以转专业吗？转专业政策具体是什么？",
        "answer": "你好,专业分流的具体时间在大一下学期，根据第一学年的综合成绩以及学生自己的意愿，填梯度志愿进行选择。转专业安排在大一开学前二次选拔和大二开始每学期可以转一次专业。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-中外合作",
        "question": "咱学校中外合作分数如何",
        "answer": "2023年同济大学在安徽的中外合作办学项目理科录取分数线是最低626分，最低位次是7435位。这个分数线是针对机械类专业的，属于(中外合作办学)，采用“3(同济)+1(德国/瑞士)”进阶式国际化人才培养模式)。具体关于安徽省招生请咨询："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-志愿填报与录取(不同代码之间的调剂)",
        "question": "老师你好，贵校在四川共有四个招生代码，如0025与0525，请问0025代码下的专业会与0525代码下的专业相互调剂吗(若考生选择服从调剂)",
        "answer": "今年不存在调剂，所有省份只要能提档，我们都会保他能进自己报的志愿，每个省保几不统一，详细问题请咨询四川招生组老师："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-录取",
        "question": "老师你好，江苏省排名3027，可以报名临床医学吗",
        "answer": "考生您好，您的排名和分数很有竞争力，建议冲一冲！同济大学在江苏省的临床医学(5+3一体化)2023年专业招生最低分：663分，最低位次：2183位。具体的江苏省招生信息请咨询："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-机械类（中外合作办学）",
        "question": "机械类中外合作办学可以参加转专业吗",
        "answer": "可以。根据《同济大学2024年本科招生章程》第二十三条规定，以保送生、艺术类专业（广播电视编导专业除外）、强基计划、运动训练单招等形式录取的考生入学后不实行校内转专业政策。马克思主义理论、护理学和康复物理治疗专业的考生入学后原则上不实行校内转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-河南理科656报考贵校临床医学5+3有多大把握能考上",
        "question": "河南理科656报考贵校临床医学5+3有多大把握能考上",
        "answer": "考生您的成绩非常有希望，很有竞争力！您可以在同济招生公众号查询同济大学历年录取分数及位次信息，具体信息可以咨询河南招生组，联系方式为："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-录取",
        "question": "老师您好，我是2024上海考生，选科物政生，分数539，排位9848~10069，请问综评批次进入贵校有可能吗？",
        "answer": "考生您好，有希望的建议冲一冲！您可以在同济招生公众号查询同济大学历年录取分数及位次信息，具体信息可以咨询上海招生组，联系方式为："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-机械类（中外合作办学）",
        "question": "老师，您好！ 请问江苏考生对于机械类（中外合作办学） 省排名什么位次段可以录取",
        "answer": "考生您好，参考2023年同济大学的机械类(中外合作办学)专业江苏省录取最低分数是653分，这个分数对应的位次是4396位。更多江苏省招生计划可咨询："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-国家专项录取生和普通批次录取生转专业政策一样吗？",
        "question": "请问通过国家专项录取的学生可以转专业吗？ 和普通批次录取的学生转专业政策一样吗？",
        "answer": "根据《同济大学2024年本科招生章程》第二十三条规定，以保送生、艺术类专业（广播电视编导专业除外）、强基计划、运动训练单招等形式录取的考生入学后不实行校内转专业政策。马克思主义理论、护理学和康复物理治疗专业的考生入学后原则上不实行校内转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项",
        "question": "请问贵校的高校专项在甘肃投放的专业有哪些",
        "answer": "考生您好，同济大学2024年甘肃省高校专项招生专业包含：应用化学和工科试验班（测绘学院），要求科目/选考科目为物理和化学。具体招生计划可咨询同济大学甘肃招生组，联系方式为："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-咨询",
        "question": "请问预科班一年后选具体专业时， 1、是个人意愿自选吗？ 2、是与学生这一年预科班成绩有关，成绩由高到低的学生依次选专业吗？ 3、选专业时与高考成绩还有关吗？",
        "answer": "考生您好，预科班只有40人，培养机制单列，选专业时在大一结束分流根据学习成绩和意愿确定后续专业。不会和普通大一新生一起挤。选到不喜欢的专业概率比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-分数和位次",
        "question": "您好老师 贵校往年在西藏的录取位次和分数大概是多少呢",
        "answer": "2023年，同济大学在西藏的理工类招生中，环境工程专业的最低录取分数是425分，口腔医学的最低录取分数是601分，临床医学（5+3一体化）的最低录取分数是613分。暂时无法查询到录取位次信息。这些数据是2023年的参考分数，最终的招生计划和录取信息应以考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-录取概率",
        "question": "安徽物化生考生650分能走贵校的高校专项计划吗？",
        "answer": "您好，您的分数非常有希望！具体的安徽省招生计划请咨询："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项",
        "question": "我想问福建631的考生有机会通过农村专项计划进入贵校吗？通过农村专项计划进入的学生能否通过转专业在大二更换所选专业，转专业所需要的要求又有哪些？",
        "answer": "您好，农村学生专项招生计划具体条件如下 ："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-双学位",
        "question": "法学双学位本科是几年",
        "answer": "4年"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-二次招生",
        "question": "老师您好 我计划在国家专项批次报考贵校 请问在报考时选择了服从调剂之后能否再参加二次招生？谢谢",
        "answer": "关于国家专项计划的相关信息请登录同济大学招生网或官网查询，具体实施方案依照国家专项计划简章。请在填报志愿时仔细考虑并了解同济大学的招生章程，确保了解其录取政策。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-国家专项计划",
        "question": "请问今年河南省理科排5177名通过国家专项计划被贵校录取可能大不大",
        "answer": "考生您好，河南省国家专项计划招生计划等具体信息请咨询同济大学河南招生组，联系方式如下："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-少数民族预科班",
        "question": "我是四川考生，高考640，请问可以被贵校少数民族预科班录取吗？报考流程又是如何？",
        "answer": "考生您好，少数民族预科问题请咨询省级的招考机构，同济大学目前不了解相关政策。您可以咨询四川省的考试院，了解身份认定和报考流程。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-江苏美术物理类投档分615，有机会贵校动画吗？",
        "question": "江苏美术物理类投档分615，省排名前50，具体名次不知道，贵校动画能录吗？",
        "answer": "考生您好，动画专业招生计划可参考同济艺术类本科历年录取分数和位次，并关注本省招生计划数。具体江苏省招生信息可咨询："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好，学校目前并没有相关俄语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-机械类（中外合作办学）",
        "question": "请问老师：机械类（中外合作办学） 湖北考生省排名多少可以录取",
        "answer": "考生您好，机械类（中外合作办学）专业录取可以参考往年的录取分数线和相应位次。湖北省招生详细可以咨询：李老师15021700511"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项计划",
        "question": "请问四川省理科最终模拟投档线在哪里可以查到呢",
        "answer": "考生您好，有关四川省理科模拟投档线请具体咨询四川省招生负责老师，联系方式如下："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-新增专业",
        "question": "老师您好，我看贵校今年新增一个广播电视编导专业，上海的564分有希望吗？",
        "answer": "考生您好，广播电视编导专业的录取分数请参考同济大学整体招生位次区间和录取分数。上海地区考生可咨询021-65982643或加入qq群682320804了解更多招生信息。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-专项计划",
        "question": "您好老师 贵校今年在西藏高校专项计划的专业有哪些呢",
        "answer": "考生您好，西藏高校专项计划的招生专业为医学试验班（生命学院）。有关于具体西藏地区招生信息可联系招生办公室021-65982643进一步了解。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-试验班相关政策解释",
        "question": "请问同济大学的人文科学试验班的专业分流政策具体是什么？双学位培养项目怎么理解？",
        "answer": "人文科学试验班遵照专业大类分流政策，根据第一学年的综合成绩以及学生自己的意愿，填梯度志愿进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-机械类（中外合作办学）",
        "question": "机械类（中外合作办学）里的专业毕业后，毕业证上是否标注“中外合作”？",
        "answer": "证书上没有“中外合作办学”字样，他们中外合作办学指的是完成外方教育拿双学位，一个我们学校的学位证，一个外方的学位证，再加一个同济的毕业证。毕业证、学位证上都没有这个属性。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-关于转专业政策",
        "question": "单列代码的编导专业进去后是否有机会转专业",
        "answer": "根据《同济大学2024年本科招生章程》第二十三条规定，以保送生、艺术类专业（广播电视编导专业除外）、强基计划、运动训练单招等形式录取的考生入学后不实行校内转专业政策。马克思主义理论、护理学和康复物理治疗专业的考生入学后原则上不实行校内转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-物化双选考生，541分可以上同济吗？",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上同济吗？",
        "answer": "考生您好,很有希望建议冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-；录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "可以联系云南招生组，一省一政策"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-转专业",
        "question": "老师，咱们大学是否支持跨院系文转理和双学位，双学位都有哪些？是不是自由组合？谢谢。",
        "answer": "转专业的情况要根据接收学院的具体要求,只要符合各专业课程的要求即可申请.同济大学本科阶段有共七次转专业机会.双学位的具体情况请关注同济大学关于拔尖特区培养的直播回放."
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-贵校的城市、建筑与创意设计类以及智慧建造与低碳环境类",
        "question": "的学习内容是什么？它们对视力有要求吗？",
        "answer": "您好,关于专业学习内容及要求请查询同济大学学校官网或相应学院官网."
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-上海考生分数咨询",
        "question": "您好，请问上海考生572分有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好，您的分数非常有希望的!今年同济大学大类招生所有省份只要能提档，我们都会保能进自己报的志愿，每个省保几不统一。具体的信息可以咨询招办负责上海市七宝中学招生的孙老师17602144021(刘老师13818857164)或者加入qq群670288924。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-贵州考生，物理类",
        "question": "老师您好！我是贵州的考生（物化地）想咨询几个问题: 第一，贵校各专业保研率的近3年情况？ 第二，如果是大类招生，请问将来何时及如何分流？ 第三，将来转专业是否容易以及转专业有什么要求，该怎么提前准备？ 第四，进学校后有什么考试是提前准备的呢？ 第五，哪些专业能本研连读？仅读本科对取...[详细]",
        "answer": "考生您好,回复如下:"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-关于贵校中外合作专业的疑问",
        "question": "贵校的中外合作专业有什么特别之处？授课是否采用中文，普通专业毕业所得的学位和证书该专业是否也能拿到",
        "answer": "中德工程学院聚焦德国科技优势和特色产业，结合同济强势学科，率先布局国际工程前沿领域，走出了一条特色人才培养之路。学院采用“3+1”进阶式国际化卓越工程人才培养模式，即在同济完成3年语言和专业学习，第4年赴德国/瑞士开展为期一年的课程学习和企业实习实践。学生毕业后获得中德双学士...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-视力",
        "question": "贵校哪些专业对学生视力有要求？如果被调剂的专业对视力有要求，会退档吗？",
        "answer": "学校专业对近视远视无要求，部分专业存在“色盲、色弱者不取”“单色不能识别者不取”，具体情况请查询公众号最新发布的《同济大学2024年招生专业（类）一览表》。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-普通高中学生综合素质评价",
        "question": "您好！请问贵校对考生在高中阶段的综合素质评价信息，即教育部《关于加强和改进普通高中学生综合素质评价的意见》（教基二〔2014〕11号）中规定的学生思想品德、学业水平、身心健康等情况（成绩）有无要求？",
        "answer": "同学你好，请查看我们同济大学2024年本科招生章程里的具体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-专业分流是如何操作的",
        "question": "你好，同济大学在浙江省招生的工科试验班信息与智能网联类里面有很多细分专业，跨度很大，请问专业分流在哪个时间点？高考成绩占多少比重？48人的计划是如何细分到各专业的？",
        "answer": "你好,专业分流的具体时间在大一下学期，根据第一学年的综合成绩以及学生自己的意愿，填梯度志愿进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-关于退档",
        "question": "老师你好，如果被该院校提档且服从调剂，会退档吗？",
        "answer": "考生您好，今年所有省份只要能提档，我们都会保他能进自己报的志愿，每个省保几不统一。不存在提档但进不了自己所报专业和调剂的情况。详细的信息您可以咨询邬老师18121283680（蔡老师：18930567261）。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-城乡规划专业",
        "question": "请问本校的城乡规划专业文科生可以报吗",
        "answer": "你好，每个省都有相应的报考指南，招生专业的选科要求在里面会有详细的规定，请查询参考。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-近视200度可以学建筑学吗",
        "question": "请问近视200度可以报贵校的建筑学吗？",
        "answer": "近视200度在矫正到4.8镜片度数的情况下，根据提供的信息，应该是可以报考同济大学的建筑学专业的。详细的要求您也可查看同济大学的招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项",
        "question": "请问贵校今年的高校专项是否需要面试？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、机械类中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、可以不出国，不出国会无法拿到德国的学士学位证书。第一年至第三年在同济大学学习，第四年到德国高校学习。在第六学期结束时完成前三年培养计划、且德福考试(TestDaF)成绩达到14分及以上者(德福总分20分)，可赴德攻读中德双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-投档比",
        "question": "贵校今年投档比是多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-高校专项专业设置",
        "question": "贵校今年在四川高校专项设置了哪些专业",
        "answer": "您好，查询到四川高校专项招生专业包括应用化学、地质工程、城乡规划、工科试验班（土木学院）、工科试验班（环境学院）、工科试验班（交通学院）、理科试验班（材料学院）。具体同济大学四川招生信息可咨询："
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-请问贵校吉林省招生组电话是什么",
        "question": "请问贵校吉林省招生组电话是什么",
        "answer": "常老师 18019487998"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-报考",
        "question": "老师你好我是新疆内高班物化生考生，若想报考贵校眼视光医大概需要多少分和位次",
        "answer": "分数和位次只具有参考意义，建议可以到同济大学本科招生网看一下往年的录取分数线，也可以具体咨询新疆工作组，电话是 15801895347"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-关于安徽考生物生地报考问题",
        "question": "贵校物生地专业组合考生可报考的专业只有一个 那么请问服从调剂还会服从到别的专业吗",
        "answer": "安徽是院校专业组，调剂是在组内调剂的"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-138法学专业",
        "question": "请问138法学专业下\"德语-法学，土木工程-法学\"本科毕业可以参加法考吗？",
        "answer": "德语-法学，土木工程-法学的双学士学位，是拿到第一学位的毕业证，两个学位的学位证，如果法考的要求是法学专业，那么需要具体咨询法考的香相关单位，是要求法学类专业还是法学学位即可。"
    },
    {
        "schoolName": "同济大学",
        "title": "同济大学-甘肃考生",
        "question": "甘肃省2024高考估分位次1500到2000，被录取的可能性多大？",
        "answer": "考虑到不同专业的录取位次略有不同，建议参考去年的录取情况，并根据自己想报考的同济大学的最感兴趣的专业招生计划数，来填报志愿。如果有任何详细的问题，也可以咨询同济ChatTJ，会有更多可以帮助到您的内容。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-录取咨询",
        "question": "福建考生 美术与设计类专业 省综合排名6 能上贵校的设计类院校吗",
        "answer": "我校今年第一次在福建开设美术类招生，无往年数据参看。具体情况可与我校负责艺术类招生咨询的老师联系https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003932.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-录取可能",
        "question": "你好，我湖南考生分数668，排名779，想问有没有可能被贵校提档，如果被提档，请问若我服从调剂，具体调剂政策是怎样，是调剂到该专业组还是在我选中的专业中调剂，亦或是会被退档",
        "answer": "我校去年在湖南录取分数线物理1组683，物理2组674，物理3组664。今年具体情况可与我校湖南招生组联系https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003918.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-报考",
        "question": "贵校领导，您好！我的孩子安徽考生，761，排名1304，有希望报贵校的专项吗？",
        "answer": "我校去年在安徽国家专项录取线：校本部672，医学院644。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-新疆招生办电话",
        "question": "想要新疆招生办电话了解相关报考情况",
        "answer": "https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003930.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-提前批",
        "question": "老师好。请问，提前批如果不服从调剂，会不会影响本科普通批的录取呢？谢谢",
        "answer": "我校未开设提前批招生"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-政策咨询",
        "question": "广西考生 平行志愿 服从调剂 如果过了所填报专业组最低投档线会被退档吗",
        "answer": "对普通批服从调剂的考生进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-河南思源计划",
        "question": "河南考生理科男生674，思源计划能被录取吗？建议什么专业？",
        "answer": "具体可联系我校河南招生组进行咨询https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-录取可能",
        "question": "2024年考生599能不能就读贵学校",
        "answer": "我校去年在江苏录取分数线为物理1组688，物理2组677，物理3组670，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-广西高校专项计划",
        "question": "老师您好！广西桂林学生，高考裸分622，国家专利加分15分总分637分，能在贵校上什么专业。",
        "answer": "我校去年在广西高校专项计划分数线651，供参考。今年专业主要是智慧能源工程(产教融合培养班)。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-报考",
        "question": "江苏美术历史类 综合分502 位次5800能上吗",
        "answer": "我校去年艺术类招生在江苏美术历史类最低录取综合分为634，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-录取",
        "question": "老师好，我们是四川理科考生，今年高考成绩672（含加分），省位次1250，报考贵校的国家专项，请问被录取的几率大吗？",
        "answer": "我校去年在四川国家专项分数线校本部667，医学院668，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-浙江思源计划",
        "question": "贵校去年浙江思源计划录取最低分是多少？",
        "answer": "校本部667，医学院664"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-贵校文化产业管理转专业有什么要求吗？",
        "question": "专业",
        "answer": "转出无门槛，转入看对方学院的条件、要求、考核。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-西藏文科590分30名有机会被录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "考生你好，我校今年首次在西藏本科批投放文科专业，并且因为西藏有独特的民族政策，所以不太能预估结果。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-江西考生物化生671分，有机会吗？",
        "question": "江西考生物化生671分，有机会吗？",
        "answer": "具体可联系我校江西招生组进行咨询https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003914.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-退档",
        "question": "今年平行志愿提档后是否有退档风险",
        "answer": "我校普通批对服从调剂的考生进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-录取",
        "question": "河南考生，676，可以录取码？",
        "answer": "可联系我校河南招生组进行咨询https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-重庆高校专项录取分数线",
        "question": "请问重庆考生高考分数664排名1100有机会上贵校嘛",
        "answer": "我校去年在重庆高校专项的录取分数线校本部649，医学院654，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-艺术类",
        "question": "浙江考生 艺术类 美术 综合分639分 省排名60名 ，文化成绩超特控线8分，想问一下能不能报考设计类专业。对于招生简章上要求的超特控线上30分，如果招生计划招不满的情况下会不会降低这个要求。",
        "answer": "不会，要按简章执行，高考成绩需要超特控线上30分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-国家专项转专业",
        "question": "如果国家专项录取后，可以转专业吗，如果可以，转专业难度如何",
        "answer": "可以，难度和其他人相同。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-高校专项计划",
        "question": "请问高校专项计划中包括哪些专业",
        "answer": "核工程与核技术、化学类、生物科学类、环境科学与工程、临床药学、自然保护与环境生态类、经济管理试验班。具体以考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-色弱",
        "question": "色弱能报考高校专项中的环境科学与工程和自然保护与环境生态类专业吗",
        "answer": "可以。色弱可能在相关专业的学习中和对口专业的就业中存在困难，但不影响录取，请自行判断慎重选择。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-广西国家专项",
        "question": "您好，本人广西考生，628分，请问如何报考贵校的国家专项呢，有没有希望录取呢",
        "answer": "我校去年在广西国家专项计划录取分数线校本部626，医学院623，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-中外合作办学",
        "question": "是四年都在本校就读吗？是否有可能转入本部其他专业？师资和正常录取有差别吗？",
        "answer": "不一定，有2+2和3+1联合培养，可以拿双学位"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-其他单列",
        "question": "贵校在河南本科一批招生时其他单列有哪些",
        "answer": "工科试验班类（信息类）、工科试验班类（机电类）、机械类（钱学森工程科学试点班）、船舶与海洋工程（双学士学位班）、材料科学与工程（徐祖耀荣誉班）、自然科学试验班、化学类、理科试验班类、经济管理试验班。具体以考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-云南省考生636分可否通过高校专项被录取",
        "question": "云南省考生636分可否通过高校专项被录取",
        "answer": "我校去年在云南高校专项录取线校本部636，医学院645，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-少数民族预科班",
        "question": "老师您好 云南人 理科529 回族男 报贵校的预科 有机会被录取吗",
        "answer": "我校去年在云南预科最低录取线625分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-报考贵校自然科学实验班能否确保自己能学到化学专业",
        "question": "贵校自然科学实验班是大类招生，如果我报考的话是否能学习自己心仪的化学专业？（本人山东考生 674分 649名",
        "answer": "具体可联系我校山东招生组进行咨询https://mp.weixin.qq.com/s/bLQmqhLhRRgy0tXG4j3Pzw"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-转专业",
        "question": "贵校转专业政策如何？能否自由转专业？是否只能转同一个招生代码内的专业？",
        "answer": "转出无门槛，转入具体看转入学院的条件、要求、考核。可以转不同代码的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-山东物化生考生高校专项计划",
        "question": "1、山东高校专项有哪些专业 2、国家电投智慧能源专业产教融合培养班，限制考研吗？就业方向是山东哪些地方？需要工作满几年？",
        "answer": "智慧能源工程（产教融合培养班）"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-山东考生672能上贵校的什么专业",
        "question": "冲稳保分别能上什么",
        "answer": "具体可联系我校山东招生组进行咨询https://mp.weixin.qq.com/s/bLQmqhLhRRgy0tXG4j3Pzw"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-上海交大的录取条件及零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问：安徽历史方向成绩646分、位次366名，填报贵校能否录取到人文试验班，该班如何专业分流？贵校在安徽是否有专业“六保一”或“三保一”的政策？",
        "answer": "我校去年在安徽文科最低录取线644，位次71-74名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-单列专业",
        "question": "贵校2024在河南单列专业包括什么",
        "answer": "河南单列指哪个东西？国家专项、高校专项、农林矿、还是试验班类？"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-思源计划",
        "question": "辽宁省2023年招生位次和分数，24年招生计划专业",
        "answer": "校本部684"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-安徽招生组联系方式链接",
        "question": "您好，请把安徽招生组联系方式链接发来",
        "answer": "https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003913.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-浙江省三一文科",
        "question": "您好，浙江文科考生，已入围高水平三一，请问今年文科组法学专业综合分预计多少",
        "answer": "无法预计，需要等考试院提供高考成绩后算分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-高校专项计划",
        "question": "请问山西裸分642可以通过思源计划被录取吗？",
        "answer": "我校去年在山西思源计划录取分数线为校本部635，医学院583，供参考。具体可联系我校山西招生组咨询https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003906.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-上交2024年高校专项计划有哪些专业，分别是什么代码",
        "question": "填高校专项志愿时填的院校代码是什么",
        "answer": "四川高校专项开设专业：工科试验班类(生物医学工程)、工科试验班类(健康科学与技术)、核工程与核技术、工科试验班类(健康科学与技术)。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-保研",
        "question": "请问贵校五年制临床医学及五年制临床医学（眼视光医学方向）保研率分别为多少",
        "answer": "就往年情况来看，临床医学五年制本科生直研率高达70%左右（其中20%左右直博）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-福建思源计划录取最低分去年是多少",
        "question": "麻烦了",
        "answer": "校本部660，医学院649"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-录取",
        "question": "江西物化生高考成绩658，排名491，能录取上交大吗？",
        "answer": "我校去年在江西普通批录取分数线670分，大约300多名，供参考。如果有国家专项或高校专项资格的话还有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-高校专项计划",
        "question": "请问福建裸分666，排名1051可以有机会通过思源计划被上交录取吗",
        "answer": "可联系我校福建招生组进行咨询https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003903.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-河南高校专项录取分数线",
        "question": "你好 请问贵校往年河南高校专项录取分数线是多少",
        "answer": "校本部654，医学院666"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-高校专项录取率",
        "question": "24年广东省高考物理类659分，排位省1577，对专业无要求，录取贵校概率大吗？",
        "answer": "我校去年在广东高校专项录取分数线为671分，大概900多名，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-中外合作",
        "question": "中外合作大学去年录取分多少，看不到",
        "answer": "我校在安徽中外合作办学专业是和普通专业一起招的，不单列招生，去年录取分数线是673"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-工科试验班（信息类）、工科试验班（机电类）分别包括哪些专业？",
        "question": "工科试验班（信息类）、工科试验班（机电类）分别包括哪些专业？",
        "answer": "信息类包括：电子信息类、生物医学工程"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-交大03、04专业组的人工智能有什么区别？",
        "question": "交大03、04专业组的人工智能有什么区别？",
        "answer": "人工智能（拔尖英才试点班）：依托人工智能（特区）学院，集全校优势力量，主要研究方向：下一代人工智能的基础理论、算法、架构与系统；通用人工智能的应用、治理与安全；具体涵盖大模型、科学智能、具身智能、自动驾驶等领域。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-老师您好，咨询一下24年贵校的少数民族预科班",
        "question": "24年理科656，对机械和造船感兴趣，想咨询一下今年少数民族预科班的招生计划，招哪些专业，各自招多少人，谢谢老师。",
        "answer": "今年我校在内蒙预科的招生专业为："
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-资询",
        "question": "专业+院校录取， 你校的药学类还是有2个专业[包含药学、临床药学（五年制）]， 请问录取后，药学与临床药学（五年制），是由学生个人意愿选吗？还是由第一年成绩高低顺序决定的？与高考成绩还有关吗？",
        "answer": "进入药学类后，药学、临床药学（五年制）两个专业方向是任选的"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，我是湖南的考生，今年高考裸分667，省排780，非常向往上海交大，想知道如果通过高校专项计划能在贵校上一个好专业吗",
        "answer": "我校今年在湖南的高校专项计划开设专业为：智慧能源工程(产教融合培养班)、环境科学与工程、自然保护与环境生态类。具体以湖南考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-录取",
        "question": "2024河南理科16488名能否通过国家专项计划被贵校录取，如果可以，大概可以进入哪些专业？",
        "answer": "我校去年河南国家专项录取线670分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-录取",
        "question": "重庆市物理类482名有机会被录取吗 能的话是什么专业 （有贫困专项）",
        "answer": "具体可与我校重庆招生组联系https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-3810000003933.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-录取概率",
        "question": "安徽物化生考生650分可以走贵校的高校专项计划吗",
        "answer": "前期报名我校“思源计划”了吗？经报名、审核、公示通过的话，可以报考我校高校专项计划（即思源计划）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-咨询",
        "question": "核工程与核技术专业主要学什么？就业前景怎么样？课程难度？还有转专业容易吗？",
        "answer": "我校核工程与核技术专业入选首批教育部一流本科专业建设点，通过工程教育认证，具有博士点。拥有核电安全技术与装备全国重点实验室、核能系统与装备教育部重点实验室。专业主要面向核电领域，也可以投身强军报国，在潜艇、航母、深海、太空、可控核聚变等领域大有作为。当前核电在快速发展，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-高校专项",
        "question": "安徽省2023年高校专项录取最低分是多少",
        "answer": "校本部664，医学院651"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-贵校2024思源计划招生具体专业是什么呢",
        "question": "贵校2024思源计划招生具体专业是什么呢",
        "answer": "工科试验班类、工科试验班类（海洋科学）、化学类、自然保护与环境生态类。具体以考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-贵州考生咨询",
        "question": "想要招生电话",
        "answer": "https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003924.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-哪里能查到上海交通大学2024年在陕西招生计划",
        "question": "哪里能查到上海交通大学2024年在陕西招生计划",
        "answer": "陕西招生计划由陕西省教育考试院统一公布。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-808分可以上贵校吗",
        "question": "上什么专业都可以",
        "answer": "具体请联系我校海南招生组进行咨询https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003921.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-高校专项",
        "question": "上海交通大学高校专项计划去年的最低录取分数为多少",
        "answer": "我校去年在贵州高校专项最低录取分630"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-江苏美术物理类投档分615，有机会贵校吗？",
        "question": "江苏美术物理类投档分615，省排名前50，具体名次不知道，能录到贵校吗？",
        "answer": "可与我校负责江苏艺术类的老师进行咨询https://admissions.sjtu.edu.cn/Web/jdzsb/3810134-03810000003932.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策如何？医学院能不能转本部？",
        "answer": "转出不设限，转入看接收学院政策。医学院可转本部。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-视力问题",
        "question": "你好，眼镜度数超过800度，是不是就不能报考上交医学院的专业，即使录取了，以后也会被退学？",
        "answer": "视力800度或以上考生报考我校医学院，如果录取了不会被要求退学。但考虑到视力影响可能造成的学习和工作方面的困难，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-咨询",
        "question": "上海581分有可能上交大吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-招生计划与录取",
        "question": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上不超过105%，想问下未录到到的5%如何处理？是退档吗",
        "answer": "若服从调剂，我校普通批次进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-湖北考生要报考化学生物学",
        "question": "全省排名大概多少",
        "answer": "考生你好，我校在湖北仅在高校专项批次开设了化学专业。去年我校在湖北高校专项批次的录取最低分是654。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-普通高中学生综合素质评价",
        "question": "您好！请问贵校对考生在高中阶段的综合素质评价信息，即教育部《关于加强和改进普通高中学生综合素质评价的意见》（教基二〔2014〕11号）中规定的学生思想品德、学业水平、身心健康等情况（成绩）有无要求？",
        "answer": "考生你好，若报考我校强基计划，面试阶段综合素质评价档案将作为考生材料提交给面试专家查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-近三年河南高校专项录取线",
        "question": "贵校2023年河南高校专项录取线是多少呢？",
        "answer": "本部654，医学院666"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-投档比",
        "question": "贵校今年投档比是多少",
        "answer": "会根据各省（区、市）的生源情况和招生计划确定调档比例，按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-四川高校专项专业设置",
        "question": "贵校今年在四川高校专项设置了哪些专业",
        "answer": "工科试验班类（生物医学工程）、工科试验班类（健康科学与技术）、核工程与核技术、智慧能源工程（产教融合培养班）"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-贵校电子信息类后续专业分流自由吗",
        "question": "如题，谢谢老师",
        "answer": "不是。今年我校工科试验班类（信息类）施行自由分流，而通过其中的电子信息类进入电院后，由电院来确定学院内专业的分流政策。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-贵校临床医科实验班的录取条件",
        "question": "贵校临床医学医科实验班的录取条件，包括以往省排名要求，选科要求，化学生物等级要求，以及是五年制还是八年制，谢谢。",
        "answer": "我校医学院去年在湖北普通批临床八年录取分数线684，选考科目要求物理+化学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海交通大学",
        "title": "上海交通大学-高校专项专业和分数线",
        "question": "贵校的高校专项的往年的专业和分数线在哪里看，在浙江有多少名额？",
        "answer": "我校去年在浙江省高校专项的最低录取分校本部667，医学院664。今年计划数预计30多人（含本部和医学院），具体专业和计划数以考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华东理工大学",
        "title": "华东理工大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 : 1.投档几率大吗； 1. 提档后，服从调剂情况下，会退档吗. 2.女生建议报那些专业",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华东理工大学",
        "title": "华东理工大学-咨询",
        "question": "你好！浙江物化地635分，21800位次，有高校专项，有希望报贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考华东理工大学！ 我校2023年高校专项计划最低分630分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-浙江美术统考学生",
        "question": "想报考贵校设计学，请问去年统考位次是否是B－850？如是，浙江综合分594能否录取？",
        "answer": "是否能录取，无法提前预测。请综合各方信息，自己做出判断。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-2录取",
        "question": "您好，色弱，人工智能和机器人工程专业录取是否受限，谢谢！",
        "answer": "我校按《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-录取及课程咨询",
        "question": "上海考生选科史地物位次16000，想报考贵校新闻传播学类专业，咨询录取机率？和该专业的具体开设课程。",
        "answer": "是否能录取，无法提前预测。请综合各方信息，自己做出判断。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-贵校招生是否对单科成绩有要求",
        "question": "本人是广西考生，分数430左右，位次在107625，想报考贵校的中外合作办学的专业，请问贵校对于单科成绩是否有要求呢？",
        "answer": "没有单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-工科试验班录取",
        "question": "您好，甘肃考生，色弱，004专业组下工科试验班中有医学信息工程、食品质量安全等色盲色弱受限专业，请问能否报考A9，AA专业？若能报考，是不是只是在专业组分类中做了笼统的说明，具体以小专业为主？谢谢",
        "answer": "我校按《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。可以先报考大类。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-报考",
        "question": "湖南物化生18800录取概率大吗，转专业条件？",
        "answer": "是否能录取，无法提前预测。请综合各方信息，自己做出判断。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-中外合作",
        "question": "中外合作中德合作录取有语种要求吗？",
        "answer": "入学语言种类不限。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-北京考生",
        "question": "我是北京考生，选科生地历，高出一本线65分，请问报考贵校有没有可能被录取？",
        "answer": "请您综合各方面信息，自己做出预判，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-转专业问题",
        "question": "如果被上理的05专业组录取，后续有机会转03专业组的中外合作办学的专业吗？",
        "answer": "请到我校相关学院网站，查阅中外合作专业重选专业规定。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-中德合作专业",
        "question": "老师你好，上理的03专业组，有中外合作的专业没录取的话会被调剂吗?",
        "answer": "同意调剂的话，如果进档，就不会退档。这种情况下，如果未被填报的专业录取，视综合情况调剂到其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "请联系我校教务处，确认是否开设俄语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-体检专业受限问题咨询 视力",
        "question": "老师您好，请问: 体检专业受限文件中所示: （任何一眼矫正视力到4.8，镜片度数大于800度不易就读。） 我们实际体检结果是：矫正视力4.8镜片度数等于800度，是否不在受限范围内？",
        "answer": "我校按《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行，没有其他特别要求哦。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-宁夏文科生",
        "question": "请问2024 年招宁夏文科生吗？招的话有哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "请关注宁夏教育考试院发布的招生计划信息。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好。是否能录取，无法事先知晓。请同学参考各方面的信息，自己做出预判。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-中外合作",
        "question": "请问对中外合作英语成绩的要求",
        "answer": "对单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-中外合作办学",
        "question": "请问你们学校的机械设计及其自动化（中外合作办学）毕业证书与普通专业组的有区别吗？",
        "answer": "没有区别，毕业证书上按所读专业记载专业名称。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-报考",
        "question": "1.该校除网上的招生计划外，其他专业在陕西招吗？ 2.500分有机会上哪一个专业？服从调计后会被退档吗？ 3.学校是几人间，有独立卫浴吗？ 4.学校食堂贵吗？ 5.保研率怎么样？",
        "answer": "1.招生计划请关注省考试院公布的信息。2.500分试试各中外合作专业，主要还得自己判断呀。3.对达到我校最低录取分数线并符合我校提档要求，但未进入所填专业志愿，且愿意服从专业调剂的考生视综合情况作调剂录取。4.一般4人一间，有的有独立卫生间，有的没有。4.一般一餐一天35-40元能吃的还可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-录取",
        "question": "工科专业录取时，对英语单科成绩有没有要求",
        "answer": "对单科无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-专业分流",
        "question": "专业分流是怎么分流，最后是自己选择专业吗，如果在工科试验班这一个大类中会被分配到其他小类吗",
        "answer": "第二学期结束前进行大类分流，分流在大类所包含的专业类进行。分流依据主要是大一的成绩和个人志愿。跨大类选属于重选专业的范畴，不是专业分流的范畴。大类分流的具体情况届时请关注学校教务处公布的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-录取要求",
        "question": "请问贵校对弱视的同学录取什么专业有限制呢？",
        "answer": "按教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行，对视力没有其他特别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海理工大学",
        "title": "上海理工大学-色盲，但是单色识别能力正常，能不能报考工科试验班（电子与信息",
        "question": "体检合格受限二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "按教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行，对视力没有其他特别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-新疆单列",
        "question": "招生计划书上有招新疆普通单列的啊，为什么说只收南疆单列",
        "answer": "考生您好，如果方便的话您可以打电话到招生办公室：021-38284378."
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招，希望大不？谢谢老师",
        "answer": "考生你好，我校23年普通批最低录取位次在19000名左右，提前批最低录取位次在39000名左右，可以参考一下。因为每年分数位次都有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-新疆单列",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校单列只有南疆单列有招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-专业",
        "question": "老师：您好!入学后可以转专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校在大一下学期有一次统一的转专业报名机会，根据学生大一上学期的绩点及学生意愿进行转专业报名。提前批专业需要达到专业绩点前10%可以转出，普通批专业无转出要求，各专业转入要求以当年学院要求为准。艺术类等对培养有特殊要求的专业无法进行转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-艺术类甲平行段专业组A1有英语单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，艺术类甲平行段专业组A1的要求里面也包含外语成绩必须达到105以上吗？刚刚在招生简章里看到，不确定艺术生是否也有这个要求",
        "answer": "考生你好，我校仅对上海01组有英语单科成绩要求，艺术类无英语单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "四川理科559排位六万名服从调剂，报国家专项，录取概率大吗，国家专项计划是否能转专业？",
        "answer": "考生你好，23年国家专项相关专业最低位次为47000名左右，可以参考一下，但由于每年分数位次有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "老师你好！浙江物化生选考生602分，位次51000.能报贵校的“”计算机科学与技术“或者“电气工程及其自动化”？这两个专业对色觉有要求吗？",
        "answer": "考生你好，23年计算机科学与技术包含在计算机类大类招生之中，23年最低录取位次在24400名左右，可以参考一下；电气工程及其自动化今年在浙江为新开设计划，无往年分数位次作参考，具体录取情况需要看本省考生意愿投档的人数及他们的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "考生你好，23年文科最低录取分为552分，可以参考一下。但是由于每年分数位次有上下浮动，因此不做完全保证。我校24年对贵州历史类开设计划为法学、会计学、交通管理、思想政治教育。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "河北省历史类，名次5269名，可否报",
        "answer": "考生你好，23年我校最低录取位次为4700名左右，有概率冲一下，但由于每年分数位次有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-咨询",
        "question": "请问贵校今年招不招法学生，广东考生省排7775有机会进入贵校读书吗",
        "answer": "考生你好，我校今年针对广东省历史类有开设法学计划，23年法学最低录取位次在7400名左右，可以考虑冲一下法学专业。23年我校最低录取位次在14000名左右，若服从调剂，被我校录取的概率还是很大的，但是由于每年分数位次有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物化政考生,分数590，排名在19916，若想报考上海海事大学的法学（海商法）概率大吗,谢谢老师",
        "answer": "考生你好，我校23年法学最低录取位次在16000名左右，可以做一下参考。每年分数位次都有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物化政考生,分数590，排名在19916，若想报考上海海事大学的法学（海商法）概率大吗,谢谢老师",
        "answer": "考生你好，我校23年法学最低录取位次在16000名左右，可以做一下参考。每年分数位次都有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-本科预科班",
        "question": "老师您好，贵校的本科预科班是什么意思？跟普通的班有什么区别？",
        "answer": "考生你好，本科预科班在入校后需要就读一年基础课程如数学、思政课程等，就读一年后进行考试，根据学生成绩和意愿进行各专业的分流。分流后专业与普通批专业无区别。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-色弱",
        "question": "交通运输专业，色弱能报吗",
        "answer": "你好，是可以的。我校普通批专业对色觉视力均无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "物化生安徽考生575 位次42100有机会录取贵校么",
        "answer": "考生你好，根据23年最低录取位次来看，23年最低位次在54000名左右，考生被我校录取的概率还是很大的。但由于每年分数位次都有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-机械电子工程",
        "question": "机械电子工程是中外合作办学吗？一年学费多少？偏海运还是偏陆？对视力有没有要求？",
        "answer": "你好，我校今年无中外合作办学专业计划开设。机械电子工程属于普通批专业，学费7000/年，学生自主选择就业方向，对视力无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-专业",
        "question": "在河南录取的计算机科学与技术双学位与普通的两者分数上有有差别嘛？有的话差多少？",
        "answer": "考生你好，今年录取最低分需要在录取工作全部结束后以最后一位考生的成绩进行划定，因此没有分数线预估。由于双学士学位专业为今年新开设招生专业，因此无往年分数位次参考，具体录取要看本省考生意愿投档的人数和分数。若考生分数相当，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-专业清还是分数清",
        "question": "老师您好，咱们学校是专业清还是分数清",
        "answer": "考生你好，我校普通批分数优先，遵循志愿。提前批报考规则请咨询本省教育考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-体检",
        "question": "河北考生体检单写学校可不予录取轮机工程专业 但看本校今天提前批招生简章视力最低0.1就行 我能达到 可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，若高考体检表上身体条件符合我校章程要求，即可报考。以我校章程为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以匹配贵校什么专业？？",
        "answer": "考生你好，我校23年最低录取位次为5800名左右，考生有较大概率被我校录取。但由于每年分数位次都有上下浮动，因此不做完全保证。匹配专业方面，具体需要看本省考生的投档意愿及投档分数，因此无法进行预估。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，23年我校电气工程及其自动化最低录取位次为26400名左右，可以考虑冲一下，但由于每年分数位次会有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-美术生报考",
        "question": "江苏省历史类美术生498， 文化分432，专业分239，位次6477志愿师范。有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，23年我校艺术类最低分为526分，可以进行参考。由于每年分数位次会有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "请问浙江物化生考生，35363的排位，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，参考23年我校最低录取分数位次，考生被我校录取的概率较大，但由于每年分数位次会有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "考生你好，我校在大一下学期有一次统一的转专业报名机会，根据学生大一上学期的绩点及学生意愿进行转专业报名。提前批专业需要达到专业绩点前10%可以转出，普通批专业无转出要求，各专业转入要求以当年学院要求为准。艺术类等对培养有特殊要求的专业无法进行转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-上海海事大学",
        "question": "请问江苏物化地574 位次53204能不能上贵校的提前批",
        "answer": "考生你好，我校提前批专业23年最低录取位次在54000~63000名左右，因此，若考生身体条件符合我校章程要求，有大概率录取。但是由于每年分数有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-投档比",
        "question": "请问江西物生政586位次16668有可能录取贵校交通管理类专业吗，贵校今年在江西的投档比是多少呢",
        "answer": "考生你好，23年交通管理专业最低录取位次为19000名左右，考生有较大概率被录取，但由于每年分数位次有上下浮动，因此不做完全保证。普通批不超过1:1.05，具体投档规则可咨询本省教育考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "请问一下贵州理科位次43866报该学校的话录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好，23年理科普通批最低分位次为38000名左右，您可以参考一下。由于每年分数位次有上下浮动，因此不做完全保证。若考生身体条件符合我校章程要求，建议尝试提前批报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-四川577能上计算机类的专业嘛",
        "question": "老师，我今年在四川考试577分，请问进贵校的计算机，网络工程或者电子信息类稳妥嘛？谢谢",
        "answer": "考生你好，这几个专业23年为大类招生，今年为小专业招生，23年最低录取位次计算机类为43000名左右，电子信息类为44000名左右，考生有一定概率被录取，但由于每年分数位次有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "河南省，文科，位次7469，被海商法录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好，23年海商法最低位次为7700名左右，考生有一定概率被录取。但由于每年分数位次有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-咨询录取",
        "question": "安徽历史类考生557分，排名10939请问录取有希望吗？",
        "answer": "考生你好，23年安徽文科录取最低分位次为6400名左右，录取概率较低。但由于每年分数位次有上下浮动，因此不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-保研",
        "question": "老师您好，咱们学校保研的情况是怎么样呢？有关保研的详细信息在哪里可以获得？",
        "answer": "考生你好，我校每个专业保研率在4%-5%左右，详细信息可尝试于上海海事大学研究生院官网进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-河南文科562",
        "question": "河南男生562分，报考我们经济类专业被录取的记录大吗",
        "answer": "考生你好，23年我校经济学类最低录取位次为8900名左右，考生有一定概率可以被录取，但由于每年分数位次有上下浮动，不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-提前批",
        "question": "贵院提前批有直招军官吗。可以转专业考研吗",
        "answer": "你好，我校提前批无直招军官。考研为学生自主选择，不限制是否为跨考。欢迎报考上海海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-经济大类专业拆分",
        "question": "经济大类专业拆分成几个小专业，无往年分数线，老师可以推荐一下会计，财务管理，交通管理，经济学的填报顺序吗",
        "answer": "由于无往年分数位次参考，因此具体录取需要看今年考生对于这几个专业的投档意愿及分数。我校以航运、物流、海洋为特色，交通管理在我校为比较热门的专业，另外，会计学专业在入校英语测试之后会再分为国际会计、ACCA、管理会计，有一定概率比较热门。考生若分数较高，可以尝试优先填报较热门...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-专业",
        "question": "老师请问和海事有关行业哪些以后不用上船呢，然后想问一下这些专业的工作环境和薪资怎么样",
        "answer": "你好，我校就业均为学生自主择业，是否上船根据学生意愿。由于为自主择业，学生就业方向不完全一致，因此未统计薪资等，我校总体就业率为95%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-咨询",
        "question": "北京考生排位15248，报法学可以吗？",
        "answer": "考生你好，23年法学最低录取位次为15100名左右，由于每年分数有上下浮动，考生可以尝试冲一下我校法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-报考咨询",
        "question": "上海 女 史地政517分，报考02组。交通管理和法学这2个有机会吧？再优选哪2个专业，调剂概率较小，因经济学大类拆分开，无往年参考，麻烦老师给个建议。顺便问一下财务管理查不到以前的分数线，不知517分数够吗，谢谢",
        "answer": "考生你好，去年上海02组交通管理和法学最低录取分均为514分，位次在16000左右，考生的分数还是有一定概率录取的，但由于每年分数位次有上下浮动，因此不做完全保证。02组部分专业往年以大类招生，故无往年参考位次，具体需要看有多少考生意愿填报这几个专业以及他们的投档分数，无法做出参考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-体检咨询",
        "question": "贵校的测控技术与仪器，工业工程，工业设计专业对色弱有限制填报吗",
        "answer": "考生你好，这几个专业均无色觉要求，对色弱无限制填报。欢迎报考上海海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "我是安徽考生，理化生组合，568 、全省排名47396，有希望提前批进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，参考往年位次，安徽23年提前批专业位次在6万到8万左右，学生高考体检表若符合我校章程的要求，这个位次还是有很大概率录取的，但由于每年分数位次会有上下浮动，不做完全保证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-上海考生，物化地，503分",
        "question": "您好，我是上海考生，物化地，503分，想报考贵校04专业组，请问有希望吗",
        "answer": "这个分数还有有机会的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-本人江西省省排15130,590，录取希望大吗",
        "question": "如果服从调剂，大一转专业，计算机、电子信息专业接受专业转入吗",
        "answer": "去年我校理工类（物理类）录取最低位次19629，您这个分数有机会的，欢迎报考。两个专业是接受转入的，具体以学院转专业要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生综合分542，位次1476，有希望报考贵校吗",
        "answer": "去年我校录取最低分为516分，您这个分数机会蛮大的，欢迎报考上海海事大学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取问题",
        "question": "您好 宁夏考生今年位次8291 有机会录入什么专业呢",
        "answer": "去年我校理工录取最低位次为9728，欢迎报考上海海事大学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-交通管理咨询",
        "question": "老师您好，请问01和02组都有交通管理，有啥区别。报考除了分数外有什么限制条件吗，比如身高，视力等。",
        "answer": "区别：新国航班会有专业英语的相关课程。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-交通管理（国航）",
        "question": "老师您好，请问交通管理（国航）专业有视力限制吗？谢谢老师",
        "answer": "该专业没有视力要求，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-海事招生是按照大类还是专业",
        "question": "海事招生是按照大类还是专业",
        "answer": "现在有经济学类、数学类、外国语言文学类三个大类招生专业。其余均为单独招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-提前批",
        "question": "毕业后工作按排",
        "answer": "航海技术：毕业后主要从事海洋船舶驾驶（毕业时可取得无限航区海船二副适任证书等）工作，也可从事船舶引航、海事管理、航运管理、船舶保险、船舶检验、海事院校教学与管理等工作，优秀毕业生还可免试推荐硕士研究生继续深造。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-山西理科564报考贵校计算机科学与技术，稳吗",
        "question": "山西理科564报考贵校计算机科学与技术，稳吗",
        "answer": "我校去年理工类录取最低位次为25146，您这个分数还是有机会的，因为各个专业会有一定的波动，也欢迎报考上海海事大学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-报考咨询",
        "question": "您好，我是河南考生，分数568，位次排名是51686，想报考贵校的交通运输专业或者是交通管理国航 ，请问有可能吗",
        "answer": "同学你好，我校去年理工类录取最低位次为54864，交通运输交通管理专业比较热门，您可以冲一冲，欢迎报考我校其他特色专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-报考咨询",
        "question": "你好，想请问一下四川考生582报考贵校计算机类专业稳吗",
        "answer": "同学你好，机会还是蛮大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-上海24届高考生",
        "question": "494分，位次20956，能不能录进提前批的专业？",
        "answer": "同学您好，这个分数如果想进提前批专业的话，（报考航海类提前批专业的考生身体条件须符合以下特殊录取要求： 1.航海技术专业：辨色力正常（无色盲无色弱），无复视；身高1.60米及以上；双眼裸视力均能达到4.7（0.5）及以上，或双眼裸视力均能达到4.0（0.1 ）及以上且矫正视力均能达到4.8（0.6...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校授课语种为英语，目前学校未开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-入学体检 军训时间周期 校区",
        "question": "老师您好！入学还需要体检吗？军训大致安排在几月份？另外大学4年都在临港校区就读吗？",
        "answer": "同学你好，我校入学后会安排一次体检。军训时间安排在9月份，本科都在临港校区就读，欢迎报考上海海事大学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-招生咨询",
        "question": "请问上海本地文科生499进贵校02组国贸，财务管理机会大？",
        "answer": "同学你好，我校去年专业组2录取最低分502分，您这个分数可以将我校专业组2作为冲刺的一个专业组志愿。欢迎报考上海海事大学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-陕西考生，省排名两万二，能学海洋工程吧",
        "question": "如题，省排两万多i，能学海洋工程吧",
        "answer": "同学你好，我校今年在陕西招生专业有："
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-专科专业",
        "question": "请问学校专科专业在山东招生吗今年",
        "answer": "考生你好，我校自2014年起不再设立专科专业。感谢你的咨询，欢迎报考上海海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，2023年提前批最低录取位次为四万名，理科普通批最低位次为两万六千名，您可以考虑提前批的专业，机会较大。但是每年分数和位次都会有所变动，具体您可以到上海海事大学本科招生网招生分数一栏查询。欢迎您报考上海海大学！"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-专业问题",
        "question": "老师好，看了今年不限组里的供应链管理，国际经贸，财务和工商管理等对比2023和2022都没有记录，是否是新设的专业？",
        "answer": "考生你好，供应链链管理在之前是属于大类招生分流后的专业，今年单独招生，并不是新设专业，往年分数可以参考经济学类专业分数。感谢您的咨询，欢迎报考上海海事大学！"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-上海美术综合481",
        "question": "有多大概率进贵校，专业不限",
        "answer": "考生你好，参照往年分数，23年艺术类专业最低分480，有一定概率考进，但因为每年分数位次会有上下浮动，不能完全保证。建议将我校志愿往前面填报，以增大录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-01组和02组法学有什么区别",
        "question": "您好，贵校01组和02组都有法学，都是海商法方向，请问在教学资源、就业方向上有什么区别吗？",
        "answer": "考生你好！01组为海商法（卓越法律人才班），更注重培养学生的英语能力，包含外教教学及全英语专业课程教学。二者皆为学生自主就业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-招生咨询",
        "question": "老师，我想问一下，色盲可以报考贵校的02和03专业组吗？如果提档分数达到且愿意调剂专业，还会有退档的风险吗？",
        "answer": "考生你好，我校普通批专业均无身体要求，分数和选科符合即可。达到提档分数且服从调剂不完全保证不退档，但大概率不会退档，往年没有退档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-四川考生2024年高考成绩598分能上上海海事大学吗？",
        "question": "四川考生2024年高考成绩598分能上上海海事大学吗？",
        "answer": "考生你好，参照往年分数位次，2023年四川理工科最低分为555分，大概率可以上，但是因为每年分数位次都有上下浮动，不能完全保证。建议将我校志愿往前面填报，以增大录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-体检",
        "question": "下巴处长了一颗黑色素痣影响报考法学专业吗",
        "answer": "考生你好，法学专业无特殊身体健康状况要求，分数达到即可。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-提前批",
        "question": "请问如果已被贵校录取的话，是否会因为开学后身体复查不合格被退学",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-学校管理",
        "question": "请问贵校是否采用半军事化的管理模式?寝室是多久熄灯？早上是否有跑操？是否有规定性的早晚自习？请假的限制是否严格？对违禁物品的搜查是否严格？",
        "answer": "考生您好!"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-法学专业",
        "question": "请问贵校法学专业关于海商法的培养体现着重在哪一方面？此专业的就业道路大概在哪一方面？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-文科专业转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "考生您好!"
    },
    {
        "schoolName": "上海海事大学",
        "title": "上海海事大学-交通管理（国航）",
        "question": "请问交通管理专业的培养方向是什么，和国航是什么关系？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-四川理科考生省排位14164报考贵校电子信息是否有希望被录取",
        "question": "四川理科考生省排位14164报考贵校电子信息是否有希望被录取",
        "answer": "去年四川理科录取最低位次为17000左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "原则上调档比例都是100%，个别情况下提高调档比例，则不超过105% ，学校承诺进档考生只要同意调剂，政审合格，身体体检不受限，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "河南理科602，位次22336，报了贵校的国家专项材料类、化学和机械工程专业，未服从调剂，有可能被录取吗？",
        "answer": "河南理工科去年我校国家专项录取最高分为617，最低分为599，平均分为607.34，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-调档问题",
        "question": "老师您好，吉林考生物理方向，服从调剂，按照平行志愿投档的批次，原则上投档比例不超过105%，学校实际调档比例是多少呢？是否考虑调档的全部录取？",
        "answer": "105%以内，原则上是100%。学校承诺进档考生只要同意调剂，政审合格，身体体检不受限，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-表演专业",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "表演专业往年的录取都是校考取得合格证后填报志愿，文过专排来录取，跟今年用综合分录取情况不同，所以不建议参考往年数据。上大学后可以辅修的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-咨询",
        "question": "老师，您好。请问贵校高校专项今年进入可以转专业吗？",
        "answer": "可以的，进入东华后学生转专业等享受到的待遇和本科一批是一致的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-福建报考",
        "question": "老师，福建物化生，599分排名16009报考贵校有希望吗",
        "answer": "2023年福建物化组的最低排位在9000-10000左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-美术与设计类",
        "question": "老师您好，请问江苏美术与设计类投档分557，省投档分位次819，同分人数36，可以报考贵校“数字媒体艺术”么？",
        "answer": "今年艺术类第一年在江苏平行批招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。实在要参考，可以参考平行批次江南大学的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "老师您好，我今年广西文科532分，区排9262名，国家专项545名，走国家专项有多大几率被录取。",
        "answer": "广西理工科去年我校国家专项录取最高分为564，最低分为550，平均分为553.4，供您参考。国家专项的竞争群体是比较小的，能填报志愿的都可以填报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取问题",
        "question": "上海物化地考生，551分，位次是7592，想请问贵校，被理科实验班类，功能材料专业录取的概率大吗？",
        "answer": "2023年上海物化组的最低排位在8000-9000左右，供参考，您可填报东华冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-小语种",
        "question": "美术生，小语种俄语能报贵校吗？",
        "answer": "服装与服饰设计（中外合作）（中英合作）、环境设计（中外合作）（中英合作）高考外语单科成绩不低于90分（满分为150分），对考生语种不限。其他专业外语语种不限，但考生进校后均以英语为外语学习语种。考虑到我校部分课程采用双语或使用英语原版教材教学，请其他语种的考生报考时慎重考虑。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-海南考生660理工科，报东华大学有希望提档吗",
        "question": "海南考生660理工科，物化地，报东华大学有希望提档吗？提档了原则上不会退当了吧，服从调剂",
        "answer": "去年海南理科录取最低位次为2500-2600左右，供您参考。学校承诺进档考生只要同意调剂，政审合格，身体体检不受限，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是今年安徽历史组考生，选考外语为日语，分数为550，位次为12789，想于贵校就读，请问有机会吗?",
        "answer": "2023年安徽历史组存在断档情况，分数参考价值不大，2022年我校安徽历史组最低位次在1666，可供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-如何分流",
        "question": "贵校的物理学类是如何分流的呢，是自愿的吗",
        "answer": "按同一专业大类招收的本科生入学时不分专业，在完成大类基础教育后，可根据自身的发展目标、兴趣特长和能力等，依据学分制培养计划，选择修读本专业大类中的某个专业（在选专业时，申请人数小于计划数的专业，申请学生直接转入该专业；申请人数大于计划数的专业，学院可根据专业特点，采取一...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-国家专项计划",
        "question": "河南理科602，位次22336，报了贵校的国家专项计划，有可能被录取吗？",
        "answer": "河南理科去年我校国家专项录取最高分为617，最低分为599，平均分为607.34，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-退档",
        "question": "请问进档后且服从调剂会不会出现退档情况",
        "answer": "学校承诺进档考生只要同意调剂，政审合格，身体体检不受限，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-艺考生录取咨询",
        "question": "上海艺考综合排名494左右，能够被贵校的服装设计专业、环境设计专业、产品设计专业录取吗？",
        "answer": "2023年上海美术类最低综合分折算为498分。服装与服饰设计专业最低综合分：498；环境设计专业最低综合分：498；产品设计专业最低综合分：506。分数越高，把握越大！今年是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "我是安徽美术生，省综合排名75，有机会上贵校吗？",
        "answer": "2023年安徽美术类最低综合分折算为559分，今年是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。可以冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "安徽省美术生综合分排名1736，英语单科成绩65能否有希望被录取，录取最低位次是多少呢",
        "answer": "服装与服饰设计、环境设计、产品设计、数字媒体艺术、视觉传达设计、艺术与科技等专业要求考生外语单科成绩不得低于70分（满分为150分）。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-江苏 历史类 美术生 综合分558 排名784",
        "question": "请问这个分数报考贵校数媒和视传专业有希望吗？如果进档有可能调剂到什么专业？谢谢！",
        "answer": "今年艺术类第一年在江苏平行批招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。实在要参考，可以参考平行批次江南大学的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-专业选择",
        "question": "你好，老师，你们学校纺织工程就业工资怎么样呀？选择纺织工程还是选择计算机或者机械工程之类",
        "answer": "纺织学院：https://zs.dhu.edu.cn/2022/0527/c9566a296177/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-新疆单列类",
        "question": "新疆单列类考生可报专业有哪些",
        "answer": "招生计划可在您省下发的高考志愿填报指南书上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-你好请问辽宁的投档比是多少",
        "question": "辽宁没有服从调剂选项，会存在投档后退档的风险吗",
        "answer": "学校承诺进档考生只要同意调剂，政审合格，身体体检不受限，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取分文理吗？",
        "question": "老师你好，我是贵州美术考生杨洋，综合成绩是492分，我的排位是4092名，你们的录取分文理吗？我是学物理类的，你看我有机会吗？",
        "answer": "今年贵州艺术类招生不分文理的，2023年折合贵州美术与设计学类最低综合分数在593左右，可供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-江苏文科，省排名5562，有无机会录取贵校？",
        "question": "江苏文科，591分，省排名5562，有机会录取贵校？",
        "answer": "2023年江苏历史组录取的最低排位在5800左右，2022年历史组录取的最低排位在4700左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "学校承诺进档考生只要同意调剂，政审合格，身体体检不受限，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-江苏美术生",
        "question": "老师好！我是江苏美术生，综合分515，位次3847，可以报考该校的服饰与服装设计专业吗？",
        "answer": "今年艺术类第一年在江苏平行批招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。实在要参考，可以参考平行批次江南大学的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取问题",
        "question": "上海物化地考生，551分，位次是7592，想请问贵校，被理科实验班类，功能材料专业录取的概率大吗？",
        "answer": "2023年上海物化组的最低排位在8000-9000左右，供参考，您可填报东华冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-是否有进档且服从调剂而被退档的情况",
        "question": "是否有进档且服从调剂而被退档的情况",
        "answer": "学校承诺进档考生只要同意调剂，政审合格，身体体检不受限，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "江苏文科美术生，综合分467，排名12917录取几率呢",
        "answer": "今年艺术类第一年在江苏平行批招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。实在要参考，可以参考平行批次江南大学的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-请问色弱能报考03专业组吗?",
        "question": "请问色弱能报考03专业组吗?",
        "answer": "轻度色觉异常（俗称色弱）不予录取的专业：视觉传达设计、环境设计、产品设计、服装与服饰设计、数字媒体艺术、艺术与科技、应用化学、生物工程、轻化工程、环境工程、高分子材料与工程。您可查看03专业组内是否含上述专业，若没有便可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校的外语专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "外语专业无外语单科成绩限制，只有高考语种限制，英语专业限英语，日语专业限制为英语或日语。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-关于浙江美术录取位次",
        "question": "浙江省非中外合作美术类录取的位次大概是多少？",
        "answer": "今年艺术类第一年在浙江平行批招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。实在要参考，可以参考平行批次江南大学的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，排名在25000左右，想报考工业设计，贵校计算机类，电子信息类，人工智能，大数据，录取概率大吗?",
        "answer": "去年河南理工类录取的最低排位在23000左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取咨询",
        "question": "江西物理类考生，省排8714，有希望录取贵校的数学类或物理类专业吗",
        "answer": "去年江西理工类录取的最低排位在9400左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "吉林去年录取的最低理工类位次是11600左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-咨询录取问题",
        "question": "我是广西物理方向考生，总分599，位次7523，请问想报考贵校纺织双学位的专业和纺织类专业，有希望吗？双学位的纺织专业在报考时有什么特殊要求吗？谢谢",
        "answer": "广西去年理工类录取的最低位次是13300左右，你这个排名进学校一般来讲是比较稳的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取问题",
        "question": "老师您好，请问贵校普通批投档是进档不退吗？",
        "answer": "服从调剂，体检合格不受限，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "老师您好，本人广西考生物化生594，省排名8755-9043，希望报考贵校的人工智能，电子信息类，数据科学与大数据技术专业，请问被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "广西去年理工类录取的最低位次是13300左右，你这个排名是不错的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-报考",
        "question": "辽宁理科生美术245分，文化课410分，想报考东华大学服装与服饰设计类（中日合资专业）有希望吗",
        "answer": "今年艺术类第一年在辽宁平行批招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。实在要参考，可以参考平行批次江南大学的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-概率",
        "question": "贵校，你好！江西女生，物化生，位次6905。在贵校可以录取哪些热门点的专业，概率是多少？",
        "answer": "去年江西理工类录取的最低排位在9400左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生609，省排名12190，请问能够报考贵校哪些专业？谢谢！",
        "answer": "辽宁去年物理类最低排位大约是15000左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-综评",
        "question": "请问如果参加综评面试，要做哪些准备工作？",
        "answer": "考察考生理想信念、思想品德、诚实守信、遵纪守法以及对学科的兴趣特长、学科基础、逻辑思维、沟通反应等综合能力，结合上海市普通高中学生综合素质评价信息管理系统获取的报考本校的上海考生综合素质评价信息及高中学业水平合格性考试成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "老师您好，有意向报考服装与服饰设计类中日合资专业一年学费大概多少",
        "answer": "1．国内学费和住宿费：国内学费39000。住宿费0.12万元／学年×3学年=0.36万元。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-投档比",
        "question": "请问贵校在安徽的投档比是多少 若不服从调剂是否会滑档",
        "answer": "不服从调剂存在滑档风险，平行志愿建议报任何学校都选择服从调剂。我校进校后有两次转专业机会，"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽文科4919，能否报考",
        "answer": "去年断档了，说明一切皆有可能，欢迎把东华填在前面的位置，后面稳和保的学校填好。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-数字媒体艺术专业",
        "question": "老师您好，山东美术考生，综合成绩557.5，位次1031，报考咱们学校的数字媒体专业有希望吗",
        "answer": "按照去年东华的算法参考去年录取分数，被录取的希望是有的，但往年放提前批顺序段，今年第一年放平行段，往年按照东华的综合分算法录取，今年按照山东省里的算法，今年录取情况一切还是未知数，平行段建议采用冲稳保的方式填报志愿，欢迎把东华填在前面的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-转专业",
        "question": "转专业政策宽松吗、具体是什么样的？是大类招生吗？工业设计或者数学类转去电子信息类的容易吗",
        "answer": "您好，我校是宽松转专业政策和辅修政策，23年转专业政策供参考：https://jw.dhu.edu.cn/2024/0403/c22080a341367/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-专业政策",
        "question": "老师您好，贵校的转专业政策是怎么样的呢？是否允许历史类方向考生在进入大学后转向如计算机等的工学专业呢（如果可以限制有什么）？双专业政策宽松吗（以及允许修双专业的通过率/历史类学术生双学位能否修工学）？谢谢您！",
        "answer": "您好，我校是宽松转专业政策和辅修政策，23年转专业政策供参考：https://jw.dhu.edu.cn/2024/0403/c22080a341367/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-能否有望录取",
        "question": "安徽文科591分4669名，服从专业调剂，有希望吗？",
        "answer": "去年断档了，说明一切皆有可能，欢迎把东华填在前面的位置，后面稳和保的学校填好。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-安徽录取",
        "question": "安徽文科生大概排名多少可以报考?",
        "answer": "去年断档了，说明一切皆有可能，欢迎把东华填在前面的位置，后面稳和保的学校填好。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "江苏理科619分，位次17343能否上你们大学",
        "answer": "有希望，欢迎把东华填在前面的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-投档问题",
        "question": "老师您好，贵校在上海普通批次投档比为105％，招生100人投档105人，那是不是说明如果我报考贵校并服从调剂，而我的成绩在进档的105人中排位后五名，我会直接被退档？",
        "answer": "不用担心，会采用预留计划录取，同意调剂且无体检限制本科一批提档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-色弱",
        "question": "老师：招生章程中有：轻度色觉异常（俗称色弱）不予录取的专业：视觉传达设计、环境设计、产品设计、服装与服饰设计、数字媒体艺术、艺术与科技、应用化学、生物工程、轻化工程、环境工程、高分子材料与工程。 我想问一下，如果我们所选的专业没录取，需要调剂，而被调剂的专业中有“能源与环...[详细]",
        "answer": "不会的，会内调一个你能读的专业给你。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-江西考生，报考了贵校的高校专项，位次为10758",
        "question": "想询问一下录取的概率大吗？",
        "answer": "可以参考一下近几年高校专项录取情况：https://zs.dhu.edu.cn/gxzxjhlnfscx/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-数媒，视传，环设，产设校区",
        "question": "上述专业就读校区是松江校区吗？",
        "answer": "延安路校区，位于上海市中心。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-中日合作服装设计专业",
        "question": "此专业与日本哪个大学合作？学费是多少？",
        "answer": "可参考一下中日合作办学答考生问"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "物理方向，省排名19191，被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "往年最低排位在8000-9000左右，年年都有断档的省份，今年要等录完才知道情况，报志愿建议冲一冲稳一稳保一保，可以把东华当成冲的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-转专业",
        "question": "贵校的转专业的要求是什么",
        "answer": "23年转专业政策供参考：https://jw.dhu.edu.cn/2024/0403/c22080a341367/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "普通类在招生时无中外合办专业，进校后有海外交流项目。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "你好安徽政史地579排名6512走国家专项计划能录取吗",
        "answer": "往年只招理科，今年第一年招文科，无往年分数参考，东华大学地处上海，原名“中国纺织大学”，是教育部直属全国重点大学，“211工程”建设高校，“双一流”建设高校，欢迎把东华大学作为第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-四川省美术生",
        "question": "老师好 请问四川省美术生专业263分，文科文化496分，地方政策加分10分，综合581.76分，全省排名320，想报考贵校的美术或设计专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "按照去年东华的算法参考去年录取分数，被录取的希望是有的，但往年放提前批顺序段，今年第一年放平行段，往年按照东华的综合分算法录取，今年按照四川省里的算法，今年录取情况一切还是未知数，平行段建议采用冲稳保的方式填报志愿，欢迎把东华填在前面的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-浙江美术生",
        "question": "综合540分有机会录取设计类吗？",
        "answer": "今年头一年录取公式和录取批次都发生了变化，很难预估，这个分数参考往年的批次和录取公式计算有点难度，但今年批次放在统考批，不确定因素比较大，建议可以把东华放在冲的位置，后面稳和保的学校填好。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "请问安徽物化生628位次11926被贵校理科试验班类 电子信息类 智能科学与技术录取的概率大吗",
        "answer": "单你个人情况，没法判断有多少分高的同学要抢热门专业。平行批次，就挑选自己的喜欢的专业来报考，第一喜欢专业，第二喜欢专业，第三喜欢....最后一个专业选往年分数较低你又不讨厌的专业，这样尽可能避免调剂，服从调剂也一定要选，这是最后的保障。体检合格不受限，这样最保险不会退档。家...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "安徽文科想报考贵校日语专业，省内排名11502，录取的可能性大吗",
        "answer": "你好，我校安徽历史科目组去年断档了，最低排位录到一万多，前年之前在两千以内，平行志愿可以把东华放一志愿冲冲看的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-安徽美术生",
        "question": "综合排名一千多能报数字媒体吗",
        "answer": "今年批次和录取公式发生了变化，往年在顺序段按照东华的计算公式，今年在平行段按照安徽省的计算公式录取，建议平行段该冲就冲，后面稳和保的学校填好。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-历史方向转专业",
        "question": "老师您好，请问贵校的转专业政策支持历史方向转工科类专用吗？",
        "answer": "可以的，我校有两次转专业的机会。23年转专业政策供参考：https://jw.dhu.edu.cn/2024/0403/c22080a341367/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "表演专业往年的录取都是校考取得合格证后填报志愿，文过专排来录取，跟今年用综合分录取情况不同，所以不建议参考往年数据。今年只要投档投过来，就能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "老师您好！我是山西理科考生位次在16365有机会录取到东华大学吗？",
        "answer": "平行志愿可以把东华放在一志愿冲冲看的，后面稳和保的学校填好。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-报名问题",
        "question": "广西考生596，排名8269。请问有希望报考本校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高考咨询",
        "question": "新疆普通高考文科生，447，能不能报考贵校专业？",
        "answer": "你好，可根据自己的报考类型参考往年录取分数进行填报https://zs.dhu.edu.cn/9564/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-专业",
        "question": "广西考生590分，排名在9850~1012之间，能报考该校什么理工类的热门专业？",
        "answer": "广西物理类我校最低排位近年来在八千到一万三之间，近年来分专业最低录取分数可在东华大学本科招生网历年分数一栏查询：https://zs.dhu.edu.cn/bkypgslqfscx/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-江苏美术",
        "question": "江苏理科美术491分排名951名可以报贵校吗？今年江苏美术物理预估线多少",
        "answer": "今年艺术类第一年在江苏平行批招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-能否录取",
        "question": "老师你好，安徽历史方向5400名有机会本贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校安徽历史科目组去年断档了，最低排位录到一万多，前年之前在两千以内，平行志愿可以把东华放一志愿冲冲看的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-报考",
        "question": "广东美术考生联考236分，文化分487分，综合分537分，省排名1006名。有机会冲一冲吗？谢谢！",
        "answer": "你好，今年批次和录取原则发生了变化，建议平行志愿大胆一点，该冲就冲，后面稳和保的学校填好。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高校专项",
        "question": "我是河南理科考生,588分想报考贵校,请问有希望吗? 请问今年给高校专项招生计划都有什么专业 我报考哪一专业更大概率被录取?",
        "answer": "你好，该分数参考往年录取情况有希望被录取，具体到某个专业的录取概率很难说，每个专业分到的计划数少，每年变化比较大，建议按照自己的喜好顺序填写志愿，如果被调剂进校后有两次转专业的机会，转专业政策：https://jw.dhu.edu.cn/2024/0403/c22080a341367/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取咨询",
        "question": "老师好，我家孩子江西文科美术生，文化分493，专业统考分253.33，综合563.16，专业位次377，有机会入读贵校吗？？",
        "answer": "很有希望，今年艺术类批次和录取公式发生了变化，按照江西我校去年录取的综合分折算成今年的录取公式后参考分数为543.98左右。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-江西历政地578分4502名录取概率",
        "question": "江西历政地4502名录取概率",
        "answer": "你好，我校第一年在江西省招历史方向，无往年分数参考，东华大学地处上海，原名“中国纺织大学”，是教育部直属全国重点大学，“211工程”建设高校，“双一流”建设高校，欢迎把东华大学作为第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-关于报考",
        "question": "新疆考生，分数522，排名3627，可以报考吗",
        "answer": "新疆去年录取的最低排位在5500左右，你这个排位是非常不错的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-文科",
        "question": "老师您好，河南文科考生位次2990，可以报考贵校经济与贸易专业吗？",
        "answer": "我们今年第一年在河南招收文科考生，5000以内的排位都可以报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "1、去年安徽理工类录取的最低排位是17900左右，前年是13700左右，供参考。你这个排位应该说进校是比较稳的。平行批次，就挑选自己的喜欢的专业来报考，第一喜欢专业，第二喜欢专业，第三喜欢....最后一个专业选往年分数较低你又不讨厌的专业，这样尽可能避免调剂，服从调剂也一定要选，这是最...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "安徽省物化地考生位次18000-19000有希望被贵校录取吗？如果能推荐什么专业",
        "answer": "去年我们理工类的最低排位是17900左右，你可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-老师您好，江苏文科省排2655，有望投档贵校吗？",
        "question": "老师您好，江苏文科省排2655，有望投档贵校吗？",
        "answer": "去年江苏历史类录取的最低排位是5800左右，你这个排位应该说进校没什么问题。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "老师你好，高校专项应该在A，B，C哪个批次报，我审核通过了，但是A，B，C，批次都不能报，谢谢老师",
        "answer": "具体填报专业的规则要咨询你们考试院或者查询考试院官网，具体志愿填报书最前面应该有相应的录取文件。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-河北美术考生报考",
        "question": "老师您好想问下河北艺术生综合分536 位次1697有希望报考贵校吗",
        "answer": "河北去年录取的综合分参考为546左右，高的越高，希望越大。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-吉林物理组考生",
        "question": "吉林物理组考生8889名报考贵校哪个专业有概率被录取",
        "answer": "去年录取的吉林物理类最低排位是在11600左右，你这个排位非常不错的，你可以挑选自己喜欢的专业来填报。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "今年美术类第一年在平行批次招生，参考分550左右，分数越高，把握越大"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-老师您好，安徽美术生综合分560分，排名464，可否报名贵校",
        "question": "看了贵校往年有些专业的分，感觉有点悬，想请问一下，另外，贵校对于外语专业有没有要求？",
        "answer": "去年参考大约在560左右。但今年是投档在平行批次。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-老师您好，安徽分数622位次14390可以冲贵校中流专业吗",
        "question": "物化生",
        "answer": "安徽物理类去年录取的最低排位是18000左右，前年是13700作用，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-北京美术生，综合分471，报考贵校美术学类机会大吗",
        "question": "北京美术生，综合分471，报考贵校美术学类机会大吗",
        "answer": "今年美术类第一年在平行批次招生，参考分550左右，分数越高，把握越大"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "甘肃去年录取的理工类最低排位大约在9000左右，供参考。应该说是比较稳的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分440分，投档到咱们学校的概率大么？",
        "answer": "参照去年录取的情况，折算今年的综合分大约在550供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "江西 物化地 596 12383名能上贵校的什么专业",
        "answer": "去年江西录取的理工类最低排位是9400左右，你可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-理科试验班",
        "question": "10601专业组里，08专业（理科试验班）要求考生要有美术基础吗？因为课程里有“服装设计与工程”。",
        "answer": "服装设计与工程专业是非艺术类专业，不需要美术基础。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-安徽艺术考生",
        "question": "安徽考生艺术类历史组，综合分556，统考258，排名561，请问能够报考贵校设计学吗",
        "answer": "安徽去年录取的参考分为560左右，供参考，平行批次可以冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-我是宁夏考生",
        "question": "位次3284，能录取信息管理与信息系统吗 还有学费，一学年7000是一年的，还是一学期的学费",
        "answer": "学费是一年的学费。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-请问广西物理526，位次38782，有希望冲一下民族预科班吗",
        "question": "请问广西物理526，位次38782，有希望冲一下民族预科班吗",
        "answer": "少数民族预科班的最低分520，供参考。有资格报考该批次都可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-江西省艺考生大概艺考成绩多少分能进东华大学服装与服饰设计专业",
        "question": "江西省艺考生大概艺考成绩多少分能进东华大学服装与服饰设计专业",
        "answer": "江西综合分参考用本省公式计算，去年大约在544左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-东华大学服装与服饰设计招收江西省学美术的艺考生吗？",
        "question": "东华大学服装与服饰设计招收江西省学美术的艺考生吗？",
        "answer": "美术类今年在江西是有招生计划的，详细计划请参考志愿填报指南。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-服装表演专业",
        "question": "您好，咨询一下今年服装表演有招收福建考生吗",
        "answer": "在福建没有服装表演的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-四川考生",
        "question": "去年东华大学在四川走的最低位次是多少？谢谢。",
        "answer": "四川文史类今年第一年在国家专项有投档计划，没有往年分数参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-山东美术",
        "question": "今年招山东美术生吗？大概多少分能被贵校录取?综合分在贵校怎么算？数媒艺，视觉传媒具体怎么样",
        "answer": "我们美术类专业今年第一年投放在平行批次，使用本省综合分计算公式，参考为567左右，分数越高，希望越大。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-能否用日语四六级代替英语四六级呢",
        "question": "能否用日语四六级代替英语四六级呢",
        "answer": "高考没有此项成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-贵州艺术生",
        "question": "老师好，本人美术综合分579.09，排名117，能否报考贵校",
        "answer": "我们美术类专业今年第一年投放在平行批次，使用本省综合分计算公式，参考为593左右，分数越高，希望越大。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-今年招山东美术提前批吗",
        "question": "前几年的提前批分数录取显示多少",
        "answer": "我们美术类专业今年第一年投放在平行批次，使用本省综合分计算公式，参考为567左右，分数越高，希望越大。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-报考",
        "question": "老师你好,江苏文科584有望么",
        "answer": "去年本科批次录取的历史类最低排位是5800左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-北京录取",
        "question": "老师好！北京美术生，综合分553,位次537，请问有希望报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "我们美术类专业今年第一年投放在平行批次，使用本省综合分计算公式，参考为550左右，分数越高，希望越大。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-广东戏剧表演统考",
        "question": "老师您好 我是学戏剧表演的 但我综合分只有470 排名七百多 全省有五千多人 可以进东华大学吗？",
        "answer": "表演专业往年的录取都是校考取得合格证后填报志愿，文过专排来录取，跟今年用综合分录取情况不同，所以不建议参考往年数据。今年只要投档投过来，就能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取概率",
        "question": "老师，安徽考生物化生，总分621分，全省排名14824，录取概率有多大？",
        "answer": "安徽，物理且化学的最低排位去年是17900左右，前年是13700，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-广东戏剧表演报考",
        "question": "广东戏剧表演报考大概需要多少综合分啊？",
        "answer": "表演专业往年的录取都是校考取得合格证后填报志愿，文过专排来录取，跟今年用综合分录取情况不同，所以不建议参考往年数据。今年只要投档投过来，就能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-东华大学",
        "question": "请问该校往年招收重庆美术生的录取线是多少或者录取分数大概是多少 录取公式还是按照重庆本省的公式依次录取吗",
        "answer": "重庆今年美术类第一年放在平行批次招生，根据今年的综合分公式折算参考大概为218左右，高的越多，把握越大。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生综合分542，位次1476，有希望报考贵校吗",
        "answer": "今年艺术类第一年在江苏平行批招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。实在要参考，可以参考平行批次江南大学的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-河南考生，服表专业279，文化课438，报贵校录取几率多大",
        "question": "可否录取",
        "answer": "表演专业往年的录取都是校考取得合格证后填报志愿，文过专排来录取，跟今年用综合分录取情况不同，所以不建议参考往年数据。今年只要投档投过来，就能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-专业录取",
        "question": "请问老师，经济管理试验班，含市场营销、财务管理、会计学、工商管理专业 开学是怎么分流",
        "answer": "  2024年我校大部分专业实行按专业大类招生。按同一专业大类招收的本科生入学时不分专业，在完成大类基础教育后，可根据自身的发展目标、兴趣特长和能力等，依据学分制培养计划，选择修读本专业大类中的某个专业（在选专业时，申请人数小于计划数的专业，申请学生直接转入该专业；申请人数大于...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-美术",
        "question": "安徽综合分509 综合排名3625可以报考贵校吗",
        "answer": "希望比较小，我们去年参考在560左右"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "广西考生物化政今年12571名报电子信息类能上吗",
        "answer": "去年广西理工录取的最低排位是13300左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高校专项",
        "question": "老师好，如果高校专项被退档，本一批还可以正常录取吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-转专业",
        "question": "老师好，请问高校专项计划录取的有转专业的机会吗",
        "answer": "有的，进校后跟其他批次同学转专业政策都是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-东华国家专项",
        "question": "东华大学今年在陕西的国家专项计划，招生专业及招生数是多少",
        "answer": "请见官网https://zs.dhu.edu.cn/2024/0626/c22353a347719/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-招生计划问题",
        "question": "在官网未查到贵校本科普通批的招生计划，请问今年在福建省的本科普通批或提前批的招生计划是什么",
        "answer": "在省份下发的志愿填报指南书上有每个学校在福建省投放的计划。我们不管是艺术类还是普通类专业都是在平行批次。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-湖北美术生报考",
        "question": "老师好 请问艺术综合分723.6分，全省排名100，想报考贵校的美术专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "湖北省去年艺术类专业就是投档在平行批次，可以直接参考，去年最低的专业是701.2，供参考，应该说希望是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-能否到校调整专业？",
        "question": "你好，我是北京考生，看到咱们今年在京没有招收数字媒体专业，请问其他专业录取后，到校后可以调整吗？",
        "answer": "艺术类专业之间不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "我是宁夏考生理科4300，请问有望进入贵校工科类专业吗？投档若服从调剂会不会在工科专业招满的情况下转入其他专业？进档后哪种情况会退档？学校内转专业的条件是什么？感谢贵校回复",
        "answer": "去年宁夏录取的理工类考生最低排位在4200左右。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取几率",
        "question": "老师好，我是广西2024届高考生，选科是物生地，高考总分580位次13000左右能录取上贵校吗？",
        "answer": "按照你的选考科目没有选择化学，我们选考科目要求是物理且化学，没有你能报考的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-东华大学艺术类 10/12专业中外合作",
        "question": "江苏 美术生 综合分572，省排名138，有没有机会报艺术类专业组 中外合作，是不是4+0，还是3+1？学费多少？",
        "answer": "今年艺术类第一年在江苏平行批招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-湖北物化生女609分位次13000+能报贵校是哪些专业",
        "question": "被调剂的几率多少，会调剂到哪些专业",
        "answer": "去年物理类的最低排位是13500左右，你的排位就差不多线上线下吧。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-河南理科美术生",
        "question": "专业257 文化418 省内无综合分排名 文化排名569 专业排名文理部分两千名，请问贵校有希望录取吗",
        "answer": "去年河南理工艺术类在提前批，由于生源不足，断档了，综合分比较低，今年投放在平行批次，根据去年分数折算后参考480左右，综合分越高，希望越大，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高校专项调剂",
        "question": "我参加高校专项计划，我接受专业调剂的话，否会被调剂到中外合资",
        "answer": "我们学校普通类专业没有中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取概率",
        "question": "老师好！河南文科排名3378有希望录取上吗？",
        "answer": "今年本科一批我们在河南文科第一年招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-江苏省文科美术556，省排名855 请问有望报考贵校吗",
        "question": "江苏省文科美术556，省排名855 请问有望报考贵校吗",
        "answer": "今年艺术类专业第一年在江苏平行批招生，没有往年分数参考，不过是平行志愿，投档投中，服从专业调剂，体检合格不受限，那就不会退档。敢冲就冲。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-填报疑问",
        "question": "请问2023年安徽文科录取断档是什么意思，今年会恢复正常吗",
        "answer": "就是生源不足"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取几率",
        "question": "您好，本人安徽省文科578分，6700名，服从专业调剂且不挑专业，录取贵校的几率大吗",
        "answer": "去年安徽文史类最低排名在17000左右，但是由于安徽是去年文史类断档了，所以排位比较低，前年位次是1600左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "我们今年第一年美术类专业投放在平行批次，没有位次参考，根据往年折算的综合分参考大约在592左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，我想获取最近三年甘肃高校专项计划录取的最低分数及位次，谢谢",
        "answer": "https://zs.dhu.edu.cn/gxzxjhlnfscx/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，我是甘肃学子，物理类，561分，排名12683，有希望通过高校专项计划进入该校吗",
        "answer": "甘肃去年高校专项计划的最低录取分数是437，供参考。高校专项的竞争群体是比较小的，要前期报过东华大学高校专项并初审通过的人才可以报考，能填报志愿的都可以填报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-广东美术考生专业243文化389综合498排名4698",
        "question": "请问能上贵校吗。期待回复",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高校专项",
        "question": "老师你好！我是陕西今年理工类考生，今年541分，今年25433名，是否有希望报考该校高校专项",
        "answer": "理工类去年高校专项最低分是542，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取几率",
        "question": "我今年在吉林省高考考了529，省排名1935，请问能否有望上贵校学习",
        "answer": "吉林省去年理工类录取的最低排名是11600，今年你如果选考的是物理且化学，那么欢迎报考我们学校，平行批次，就挑选自己的喜欢的专业来报考，第一喜欢专业，第二喜欢专业，第三喜欢....最后一个专业选往年分数较低你又不讨厌的专业，这样尽可能避免调剂，服从调剂也一定要选，这是最后的保障。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高校专项",
        "question": "老师您好，高校专项计划录取结果什么时间发布？",
        "answer": "参看你们省的投档录取工作日程，这个由你们省考试院确定的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取几率",
        "question": "安徽省文科5000名能不能上贵校",
        "answer": "去年安徽文史类最低排名在17000左右，但是由于安徽是去年文史类断档了，所以排位比较低，前年位次是1600左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-招不招新疆学生呢",
        "question": "老师你好我是新疆单列类考生，是戏表生，这学校招不招单列类计划的学生呢，我专业文化都过线了！",
        "answer": "新疆我们没有表演招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-是否有机会报考贵校",
        "question": "我是上海考生，化生地，总分530，位次12143，想咨询下是否有机会投报贵校。",
        "answer": "希望比较小。你的选考科目是只能报考我校的不限组，往年最低不限组的排名是9400左右。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-冲电子信息类有希望吗",
        "question": "广西新高考物理类593分位次9100名左右",
        "answer": "广西去年最低排位是在13000左右，你这个排位应该说进校是比较稳的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高校专项计划",
        "question": "想问一下老师：已经通过该校的高校专项计划，但是由于高考发挥失常，分数偏低，甘肃物理类561分，排名12683，有希望通过高校专项计划被该校录取吗？希望大吗？是否很渺茫",
        "answer": "安徽去年高校专项计划的最低录取分数是437，供参考。高校专项的竞争群体是比较小的，要前期报过东华大学高校专项并初审通过的人才可以报考，能填报志愿的都可以填报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取几率",
        "question": "您好，我是安徽的理科生，今年高考考了586，排名34300，是否有机会通过高校专项计划进入贵校？",
        "answer": "安徽去年高校专项计划的最低录取分数是567，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取几率",
        "question": "老师，您好！我是一名来自安徽历史类的考生，高考考了530分，全省排名18466，请问有没有可能被贵校的英语专业所录取？",
        "answer": "去年安徽文史类最低排名在17000左右，但是由于安徽是去年文史类断档了，所以排位比较低，前年位次是1600左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-经济管理试验班",
        "question": "您好，安徽省568，省内名次8480，报考贵校经济管理实验班或者新闻传播学类，录取几率大吗？",
        "answer": "去年安徽文史类最低排名在17000左右，但是由于安徽是去年文史类断档了，所以排位比较低，前年位次是1600左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-美术生录取",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，今年文化课分是497，综合分是577，综合分北京市排名是281，想报考东华大学的视觉传达专业，想问老师我有没有机会被学校录取。谢谢老师",
        "answer": "单你个人情况，没法判断有多少分高的同学要抢热门专业。平行批次，就挑选自己的喜欢的专业来报考，第一喜欢专业，第二喜欢专业，第三喜欢....最后一个专业选往年分数较低你又不讨厌的专业，这样尽可能避免调剂，服从调剂也一定要选，这是最后的保障。体检合格不受限，这样最保险不会退档。家...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-国家专项",
        "question": "河南文科563位次8497左右走国家专项概率大吗",
        "answer": "河南国家专项计划中，今年河南第一年投放文科计划，没有往年数据参考，能报就可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "老师你好，我是甘肃新高考考生，分数530，位次21559，通过高校专项能被贵校录取吗？",
        "answer": "高校专项去年录取的最低分是437，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-招生计划",
        "question": "老师，想问一下贵校在辽宁今年招收学生去环境工程这个专业吗",
        "answer": "没有投放计划，具体以考试院下发志愿填报书为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取几率",
        "question": "您好！我是江西的一名高考生，今年在高考中考了571分，在全省高考中排名为24580，若是通过高校专项有没有机会可以进入贵校呢",
        "answer": "高校专项去年江西理工类录取的最低分数577，你可以根据这个成绩查询一下去年排位，跟你自己比较，因为计划数较少，所以分数还是有起伏的，这个批次也是平行志愿，反正投档过来服从专业调剂，体检专业合格，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-湖南历史类586有机会冲社科吗",
        "question": "湖南历史类586有机会冲社科吗",
        "answer": "去年历史类最低排位在2300左右，录取专业的话，单看个人没法判断，不知道有多少分数比你高的人要抢这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取概率",
        "question": "老师您好，河南美术生专业215，文化课497.河南排名40367.想报视觉传达设计，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "河南综合分今年用自己省份5:5的公式。综合分=497*0.5+215*1.25=517.25，去年最低分参考约576.25，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取概率",
        "question": "老师您好，河南美术生专业215，文化课497.河南排名40367.想报视觉传达设计，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "河南综合分今年用自己省份5:5的公式。综合分=497*0.5+215*1.25=517.25，去年最低分参考约576.25，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-转专业问题",
        "question": "老师，您好！如若录取，如果孩子想转专业的话，能不能转呢？",
        "answer": "取得正式学籍的学生，在就读现专业（大类）时，在入学后的第一、第二学年各有1次申请重新选专业（大类）的资格（招生时有特殊规定的专业除外，如艺术类、高水平运动队、插班生等考生不可以转专业）。选专业工作一般安排在每个学年的第二个学期。申请人数小于计划数的专业，申请学生直接转入该...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "老师您好，我是新高考贵州考生，分数578，排名14843，国家专项有希望录取吗",
        "answer": "贵州去年国家专项录取的最低分数理工类 是530，供参考，可以查询去年这个分数的排位与之比较一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "陕西理科考生590分11123位次能不能在本校上王牌专业",
        "answer": "去年本科一批理工类最低排位在13000左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-国家专项",
        "question": "陕西省考生通过国家专项进入贵校，录取的专业是什么，入学后是否有转专业限制",
        "answer": "录取专业目录请见志愿填报指南。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-大一入学考",
        "question": "大一刚入学会考试分班吗",
        "answer": "班级是随机安排的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取问题",
        "question": "老师您好，我是2024上海考生，选科物政生，分数539，排位9848~10069，请问综评批次进入贵校有可能吗？",
        "answer": "去年综合评价入围分数为"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "2024河南理科16488名能否通过国家专项计划被贵校录取，如果可以，大概可以进入哪些专业？",
        "answer": "去年国家专项河南理科最低分数为599，你可以查一下去年的对应排位与自己的排位比较一下。但你个人信息无法知晓能录取什么专业，因为不知道有多少分数比你高的人，要抢热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-东华大学高校专项有没有服装设计专业？",
        "question": "东华大学高校专项有没有服装设计专业？",
        "answer": "高校专项批次里面不含艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-东华大学服装设计专业要艺考是不是因为文化分不够？",
        "question": "东华大学服装设计专业要艺考是不是因为文化分不够？",
        "answer": "具有参加2024年全国普通高等学校招生考试所要求的资格，符合国家的体检要求。考生需符合各省艺术类专业报考要求，美术与设计学类专业省级统考合格。无色弱、色盲。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-东华大学服装设计专业是不是分有两个不同的专业，一个要艺考一个",
        "question": "东华大学服装设计专业是不是分有两个不同的专业，一个要艺考一个",
        "answer": "服装与服饰设计专业是艺术类专业，都需要专业统考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-东华大学服装设计专业需要艺考吗？",
        "question": "东华大学服装设计专业需要艺考吗？",
        "answer": "服装与服饰设计专业需要是参加专业统考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-2024年588分用专项计划可上吗",
        "question": "报考了专项计划在不挑专业情况下可上吗",
        "answer": "去年贫困专项河南最低录取分599供参考"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高校专项",
        "question": "河北高校专项服从调剂是指在专项中的6个专业中调剂吗？河北565分有希望被专项录取吗？",
        "answer": "服从调剂只在这个组内进行调剂。去年录取河北最低高校专项566，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-安徽文史",
        "question": "老师好，我是今年安徽文科考生，分数567排名8816有希望就读贵校吗",
        "answer": "安徽去年文科断档，所以排位在17000左右，前年是1600左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-高校专项",
        "question": "通过高校专项录取的考生 是否能够转专业",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-2024年江苏省的招生计划",
        "question": "怎么官网上查不到江苏省的招生计划？",
        "answer": "在各省下发的志愿填报指南。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-招收人数",
        "question": "请问东华大学2024设计专业在四川收多少人啊",
        "answer": "文科艺术类招18人，美术与设计学类每个专业都有招生，具体招生专业详细请见考试院下发的志愿填报指南。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-云南考生美术设计类",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "今年云南是文理统一排名，往年是校考后录取，今年第一年用本省综合分数录取，没有往年参考。不过今年实在平行批次，勇敢报，能投中就投中，服从专业调剂，体检合格不受限，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-招生计划",
        "question": "2024年服装设计与工程在湖南计划招生几人，592分排名17147有机会吗",
        "answer": "2个计划，去年湖南物理类的最低排位是在13000,可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取咨询",
        "question": "河北省611分，省内排名一万，在贵校有什么理工科类专业可以选择呢",
        "answer": "去年物理类最低排位17500左右，你这个排位应该是比较稳的，专业的话，你根据自己的喜爱程度选择即可，服从调剂记得勾选，一旦投档进来，体检合格专业不受限，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "您好 我是贵州历史方向的考生 高考分数是579分 位次3462名 报考贵校的法学专业有希望录取吗",
        "answer": "今年第一年在贵州招历史类招生，没有往年参考，反正是平行志愿，可以冲一下，服从调剂勾选，体检合格不受限的，投中以后原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-山西省艺术生排名367名有机会冲一下本校吗？",
        "question": "山西省艺术生排名367名文化500分报考本校的机会有吗？可以尝试冲一下吗？",
        "answer": "山西美术类今年第一年用本省平行批次的综合分计算公式，没有往年分数参考，但是平行志愿，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "不开设，我们公共外语学习语种是英语，以及少量的日语，没有开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "请问四川考生609分排名20827有机会进贵校电子信息类专业吗",
        "answer": "四川去年理工类的最低排位是17000左右，供参考，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-请问东华大学对黑龙江物理+不限专业是否有招生",
        "question": "我们在黑龙江招生计划里查询不招 非化学考生，但是在阳光高考网上显示有3个专业招生。麻烦贵学校帮忙仔细核实是否招聘物理 生物 政治的考生，感谢！",
        "answer": "没有物理不限的专业招生，物理组都是要物理且化学。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-江西文科录取",
        "question": "请问往年贵校在江西省招文科生吗？大概排位多少能够录取呢？今年有什么专业面向江西省历史科目类的学生呢？每个专业在江西省录取多少人？",
        "answer": "江西今年文史类第一年招生，没有往年数据参考。具体专业和招生计划数请详见考试院下发的志愿填报指南。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-2024贵校美术设计类位次咨询",
        "question": "老师，上海美术生512，想报考贵校产品设计专业，有希望吗？",
        "answer": "去年录取的分数最低综合分参考为498左右，考生的成绩应该是比较有希望的。平行志愿，按自己的喜欢程度来选专业，服从调剂，体检不受限，投档进来的，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-美术生统考分250福建省 按往年文化大概需要多少分 如果报考",
        "question": "美术生统考分250福建省 按往年文化大概需要多少分 如果报考数字媒体艺术或者视传的话",
        "answer": "福建省美术类最低投档分历史类参考为560左右，高的越多，希望越大。平行志愿也可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "今年招收内蒙服表生吗",
        "answer": "有一个服装表演计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-可否录取",
        "question": "上海美术考生 投档成绩504分 位次689，想报考贵校中日合作服装设计专业，有希望吗",
        "answer": "我们去年录取的最低分数参考在498左右，供参考，高的越多，希望越大，反正今年美术类专业是投档在平行批次，只能投档进来，服从调剂，体检专业不受限，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-招生计划",
        "question": "表演省联考第二，想报考贵校影视表演专业，请问贵校2024表演专业招生计划中有贵州吗？如果有招几个？谢谢",
        "answer": "贵州省没有影视表演计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-贵校的理工实验班的大类招生分流",
        "question": "贵校的理工实验班的大类招生分流是按志愿还是按考试成绩？",
        "answer": "理科试验班直属教务处钱宝钧学院指导，贯彻“加强基础、因材施教、分流培养”的指导思想，在教学生强调高起点、强基础，突出基础科学教学，并强化学生人文科学和社会素养，加强创新实践和创新能力培养，依托科研基地、实验中心建立创新平台和竞赛基地，面向学生开放，鼓励和支持学生参加课外...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取（东华）",
        "question": "请问贵校服表专业去年在湖南综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "今年使用省内综合分投档录取，去年是文过专排，没有参考意义。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-录取",
        "question": "物化双选上海考生，总分541，位次（9418-9624），可以报贵校的哪个专业？",
        "answer": "去年录取的最低排位在8900左右，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-国家专项",
        "question": "24届四川理科考生 预估分600上下10分 请问走国家专项能减多少分 能报贵校的那些专业？",
        "answer": "去年国家专项录取的四川理工最低分数是592，供参考。由于分专业计划较少，每个专业的最低分起伏较大，不具有规律性，所以未统计分专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-服装设计专业",
        "question": "老师您好，请问一下去年服设专业云南省的最低录取分数线是多少，今年在云南有多少招生名额，谢谢您",
        "answer": "今年云南省有2个服装与服饰设计专业计划，往年是校考，今年第一年用省内平行批次的综合分录取，没有往年参考分。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-美术与设计 是否有本硕连读？",
        "question": "黑龙江考生，想咨询美术与设计类今年是否有本硕连读。预估综合分490左右，如果有可否被录取。",
        "answer": "没有本硕连读专业。我们今年美术类全部投放本科平行批，没有往年数据参考，平行志愿可以冲一下，服从专业调剂记得勾选，如果投档进来，政审合格，体检不受限，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-您好，表演专业有新疆计划吗？",
        "question": "您好，表演专业有新疆计划吗？",
        "answer": "没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-服从调剂是由学校调剂到某个专业的吗",
        "question": "学校是根据什么条件调剂到某个专业的",
        "answer": "如果你所填报的专业录取额已满，你服从调剂，那么在其他有名额的专业进行随机调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-报考",
        "question": "老师，色盲，单色可以识别，可以报纺织工程专业吗",
        "answer": "可以的。我校招生章程中详细列了色盲不予录取的专业，请详细查看。"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-经济管理实验班分流政策",
        "question": "请问经济管理实验班如录取，具体专业是如何确定的？",
        "answer": "理科试验班直属教务处钱宝钧学院指导，贯彻“加强基础、因材施教、分流培养”的指导思想，在教学生强调高起点、强基础，突出基础科学教学，并强化学生人文科学和社会素养，加强创新实践和创新能力培养，依托科研基地、实验中心建立创新平台和竞赛基地，面向学生开放，鼓励和支持学生参加课外...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东华大学",
        "title": "东华大学-动画专业",
        "question": "您好，请问24年对南京艺术生招生排名多少？文化480-520之间有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我们学校没有动画专业招生。招生专业可参考省考试院下发的志愿填报指南，今年首次在艺术类本科平行批次招生，没有往年数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-上海电力大学",
        "question": "1.提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配？ 2.小语种选专业有什么影响，上大学后如何转英语？",
        "answer": "详见2024年上海电力大学招生章程（秋季高考）https://zs.shiep.edu.cn/d6/23/c4438a251427/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-上海考生物政地475有希望进05组专业吗",
        "question": "速等",
        "answer": "可参考历年分数填报https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-投档比",
        "question": "请问省外投档比是多少",
        "answer": "省级招办按我校在当地的招生计划数和投档比例将报考我校的生源从高分到低分（含加分）进行投档。具体的投档比例由我校根据各省市实际生源情况和省级高招办的投档模式及相关政策来确定。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-宿舍",
        "question": "有空调吗，独立卫生间，一寝几个人，是上床下桌吗",
        "answer": "四人间，上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校的英语专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "英语专业高考外语考试语种为英语"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "省级招办按我校在当地的招生计划数和投档比例将报考我校的生源从高分到低分（含加分）进行投档。具体的投档比例由我校根据各省市实际生源情况和省级高招办的投档模式及相关政策来确定。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "详见上海电力大学本科生转专业实施办法https://jwc.shiep.edu.cn/xjxwgl/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？",
        "answer": "对达到我校最低录取分数线但未进入专业志愿，并愿意服从专业调剂（含中外合作专业）且身体条件符合学校招生要求的考生，学校根据考生投档成绩的高低依次调剂到计划未满额的专业中。以“院校专业组”投档的省份，考生的专业调剂在考生所投档的“院校专业组”内进行。对不服从专业调剂的考生，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-转专业",
        "question": "英语专业可以转其他理工的吗？有什么前提条件？",
        "answer": "详见上海电力大学本科生转专业实施办法https://jwc.shiep.edu.cn/xjxwgl/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-中外合作办学",
        "question": "请问中外合作办学是4十0和2+2模式，是由学生自己决定哪种模式，还是通过入校考试或高考成绩决定还是哪个模式？谢谢！",
        "answer": "学生自主决定"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-关于贵校电气工程及其自动化中外合作办学",
        "question": "请问：这个是4+0项目，是不是一直在贵校区上课，毕业后发放的上海电力大学的毕业证和学位证吗？是不是还多发一个国外学校的学位证？",
        "answer": "详见2024招生简章https://zs.shiep.edu.cn/qz_zsjz/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-中外合办",
        "question": "中外合办的电气工程及其自动化，需要出国学习吗？",
        "answer": "可以选择2+2或4+0"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-中外合作办学",
        "question": "贵校中外合作办学是几加几呢？除学费外还有其他培训费吗？毕业后拿到的是什么文凭呢？宿舍有独立卫浴吗是几人间呢？",
        "answer": "可以选择2+2或4+0"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-日语生",
        "question": "贵校有没有学日语的地方，或者自己学，用日语当外语考试过级？学日语的可不可以保研？",
        "answer": "英语专业高考外语考试语种为英语，其他专业高考外语考试语种不限。各专业入学后外语教学语种为英语，请外语考试语种非英语的考生慎报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-冲院校",
        "question": "老师你好：安徽物化政考生597分，位次27417，想报002专业组，电气工程及其自动化（合作办学）有希望吗",
        "answer": "可参考历年分数填报https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-安徽物化生",
        "question": "老师您好：安徽物化生616分省排名17237名，能上贵校什么专业，另贵校在安徽有招生咨询联系方式吗",
        "answer": "可参考历年分数填报https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-调剂",
        "question": "老师您好！如果报考贵校物化双选专业组，但未被录取的，在服从调剂的情况下，达到贵校最低投档线，是否会被调剂到不限选科的文科专业组。谢谢！",
        "answer": "对达到我校最低录取分数线但未进入专业志愿，并愿意服从专业调剂（含中外合作专业）且身体条件符合学校招生要求的考生，学校根据考生投档成绩的高低依次调剂到计划未满额的专业中。以“院校专业组”投档的省份，考生的专业调剂在考生所投档的“院校专业组”内进行。对不服从专业调剂的考生，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-少数民族预科班",
        "question": "请问少数民族预科班是不是多读一年，然后通过考试转为本科，那转成功后可以选什么专业？",
        "answer": "少数民族预科班在本校培养一年，考试合格后转为本科。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-电气工程及其自动化",
        "question": "1.服从调剂会不会被退档 2.这个专业在哪个校区 3.能不能保研，保研率多少 4.入学后能不能转专业，每个班几个名额，要求是什么",
        "answer": "对达到我校最低录取分数线但未进入专业志愿，并愿意服从专业调剂（含中外合作专业）且身体条件符合学校招生要求的考生，学校根据考生投档成绩的高低依次调剂到计划未满额的专业中。以“院校专业组”投档的省份，考生的专业调剂在考生所投档的“院校专业组”内进行。对不服从专业调剂的考生，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-江西省物理方向15130,590，录取希望大吗",
        "question": "如果服从调剂，大一转专业，计算机、电子信息专业接受专业转入吗",
        "answer": "可参考历年分数填报https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-录取",
        "question": "上海物化双选,488分,位次22514, 报贵校测控技术与仪器, 信息与计算科学是否可以?",
        "answer": "可参考历年分数填报https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-少数民族预科",
        "question": "你好 请问少数民族预科班转正后会分到什么专业",
        "answer": "会根据每年招生情况制定当年的预科转入招生专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-中外合作与正常的有什么区别（电气）",
        "question": "中外合作与正常的有什么区别（电气）",
        "answer": "详见2024年招生简章https://zs.shiep.edu.cn/qz_zsjz/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-录取",
        "question": "江西位次12615可以被贵校什么专业录取",
        "answer": "可参考历年分数填报https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-安徽省554分六万名开以报考电气类专业吗",
        "question": "作为冲刺还是什么",
        "answer": "可参考历年分数填报https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-专业咨询",
        "question": "老师，问一下有色盲可以报考贵校的11702专业组吗",
        "answer": "身体健康状况要求：以教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定为依据，考生须据实上报健康状况。经复查，身体健康状况不符合专业学习要求的考生，学校将按照教育部《普通高等学校学生管理规定》和本校学籍管理相关规...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-录取",
        "question": "山西考生理科591，位次9787能上贵校的电气工程及其自动化吗",
        "answer": "可参考历年分数填报https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-中外合作",
        "question": "中外合作的电气专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "可以选择4+0，无保研。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-陕西 排名10200 能被电气工程及自动化专业录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "可参考历年分数填报https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-请问入学后能转专业吗",
        "question": "老师，您好！请问我如果被贵校的经济学、英语、工商管理、国际经济贸易专业录取，以后能转电气工程及其自动化吗？ 如果能转，需要什么条件转，谢谢！（上海考生）",
        "answer": "详见上海电力大学本科生转专业实施办法https://jwc.shiep.edu.cn/xjxwgl/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-录取",
        "question": "请问四川考生609排名20827有望进入贵校电子信息工程专业吗",
        "answer": "可参考分省分专业历年分数https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-本科毕业后授予学士学位证书？",
        "question": "贵校招生章程中只说毕业后授予毕业证书，没有说明是否授予学位证书。请问有学位证书吗？",
        "answer": "详见上海电力大学授予学士学位工作实施细则 https://jwc.shiep.edu.cn/xjxwgl/list1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-有机会进入贵校吗",
        "question": "老师我今年上海高考423分 有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "可参考历年分数填报https://jwc.shiep.edu.cn/xjxwgl/list1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-专科专业",
        "question": "请问学校今年在山东招专科专业吗",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-关于计算机科学与技术专业的单科分数要求",
        "question": "老师你好，我是上海考生，总分512分，数学92分，请问贵校计算机科学与技术专业有单科分数最低要求吗，数学分数较低会不会影响我报考计算机相关专业？",
        "answer": "我校专业录取采用分数优先的原则，各专业志愿间无级差分，即按照考生高考文化投档成绩从高分到低分依据考生专业志愿填报顺序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-招生咨询",
        "question": "请问老师，贵校对色盲有哪些专业受限？不受限的可以报哪些专业组？",
        "answer": "身体健康状况要求：以教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定为依据，考生须据实上报健康状况。经复查，身体健康状况不符合专业学习要求的考生，学校将按照教育部《普通高等学校学生管理规定》和本校学籍管理相关规...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可参考历年分数填报https://zs.shiep.edu.cn/lnlqfs_gs/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电力大学",
        "title": "上海电力大学-投档比",
        "question": "贵校今年对贵州省的招生投档比是多少，平行志愿会退档吗",
        "answer": "详见我校2024招生章程录取规则"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-招生",
        "question": "江西物生地570排名25000有希望被贵校录取吗 可以的话有没有信管专业",
        "answer": "考生你好！有希望，欢迎报考。有的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-美术生能否转专业",
        "question": "如果录了服装与服饰设计、摄影，能否转其他设计类专业，如能，转的难度大吗，什么标准和要求",
        "answer": "考生你好！我们学校没有你说的那些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-报考",
        "question": "您好老师，我是西安考生。分数为464，位次68727，在贵校可选择哪些专业？",
        "answer": "考生你好！请你关注我们的招生公众号“上应大本科招生”，按照你的分数、位次和兴趣去选择。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-福建考生，高考573，省排名27793",
        "question": "福建考生，高考573，省排名27793 ，贵校的化妆品专业与香料香精专业能冲吗？",
        "answer": "考生你好！跟去年的最低分的排位相比，你这个名次还差了1000多名。比较危险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-填报咨询",
        "question": "本人新疆单列考生 文史类 位次5293 超二本科线20分 填第一志愿有希望被该校该校录取嘛",
        "answer": "我校在新疆只招南疆单列 普通类文史都在一本线上"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-广西物化生组合考生 位次58830 能报考计算机类专业吗",
        "question": "广西物化生考生 位次58830 能报考计算机类专业吗",
        "answer": "不行 可以考虑别的专业，建环 安全 工程 环境 生物 生态等"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-老师，市场营销(中外合作办学)等中外合作办学专业可以选择4+",
        "question": "如题",
        "answer": "4+0 或者3+1 自选"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-广西理科考生496 排名58830 能报什么专业",
        "question": "广西理科考生496 排名58830 能报什么专业",
        "answer": "选科是否有化学？"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-填报咨询",
        "question": "您好！上海男生，物化历，高考成绩439分，请问有希望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "34000+位次低了"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取",
        "question": "江苏考生物化地569位次5.9万左右，有机会录取吗？转专业有那些条件？有保研资格吗",
        "answer": "机会很大 转专业要看转入学院的考核细则，我校没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取",
        "question": "老师，您好，问一下，艺术甲批次平行段470 位次1860，选这个学校，第一志愿，有希望吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-四川考生，554分有机会读贵校吗？",
        "question": "可以选哪些专业？",
        "answer": "选择余地还是很大的，化工类、材料类、机械、土木安全工管、生态类、语言类都可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取",
        "question": "老师您好，填报二本预科后第二年是否可以选择香精香料技术与工程专业",
        "answer": "预科转正会提供专业列表选择"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-专业调剂问题",
        "question": "老师你好，想填报贵校专业组代码12208（建筑学/风景园林）专业，选择愿意调剂，会被调剂到专业组12209所包含的专业里吗？",
        "answer": "你好，不会跨组调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-历史类考生工学能报吗",
        "question": "历史类考生工学能报吗",
        "answer": "请看你们省的报考专业目录。不同专业选科要求不同。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-河南文科",
        "question": "河南文科545，位次14531可以被录取吗？",
        "answer": "挺有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取咨询",
        "question": "湖北 物化生 564 排名38679位 想报考贵校的04组专业，且服从调剂，想请问一下录取概率有多大？",
        "answer": "线边上，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海考生，物化地，503分",
        "question": "您好，我是上海考生，物化地，503分，想报考贵校03专业组，请问有希望吗",
        "answer": "不好说，可能在冲一冲和稳一稳之间吧。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-咨询",
        "question": "老师好 吉林考生564 12261位次 可以报考材料科学与工程吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取",
        "question": "上海 物化地 457 有机会进哪个专业组",
        "answer": "01和04组比较有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计科专业录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-报考咨询",
        "question": "吉林考生，物化生533分 位次17416 想报考机械设计制造及其自动化卓越班，能被录取吗",
        "answer": "比较有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-咨询",
        "question": "老师，您好。云南考生，总分547分，排名25474，报考贵校机械设计及其自动化的概率大吗？谢谢。",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-安徽历史方向17105能报贵校吗",
        "question": "安徽历史方向17105能报贵校吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-山西考生",
        "question": "位次46377，上集成电路设计与集成系统稳吗",
        "answer": "本二批有希望的，本一批没什么希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取咨询",
        "question": "您好，贵州考生物化地组合518分，省排名40826可以报考贵校的电子信息类和能源类或者人工智能吗",
        "answer": "线边上，只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-老师，我是上海美术艺考生，综合排位1760",
        "question": "请问： 报考贵校有机会？ 艺术生是否可以转专业？转专业的话有什么要求？ 艺术生是否可以辅修一门其他专业？条件是什么？",
        "answer": "多少分。大一末申请艺术学院4个学院转专业。主要看学院怎么考核。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-安徽考生",
        "question": "安徽省考生540位次75000有机会上贵校吗",
        "answer": "中外合作可能有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-是否招复读生",
        "question": "我是四川考生,高考成绩556，有5分户籍地加分，不知高校是否认可？不知道学校是否有专业极差,可以转专业吗，条件是什么，招复读生吗？这个分数不知是否稳",
        "answer": "省考试院加分投档我们认可的。无极差。大一末可申请转专业，主要看学院考核。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-选择服从调剂仍被退档问题",
        "question": "河南考生分数达到本校提档分数线且服从调剂，但各个专业人数已招满，是否会被退档",
        "answer": "服从调剂，体检不受限，投档进来后基本不退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-江苏考生",
        "question": "您好：江苏物化生考生，505分，位次137300，可以报考食品科学与工程吗？",
        "answer": "差距比较大，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问上海应用技术大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "希望不是很大，只能试一试了。投档比例105%以内"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-江苏考生",
        "question": "您好：江苏物化生考生，505分，位次137300，可以报考食品质量与安全专业吗？",
        "answer": "差距有点大，基本没希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-咨询",
        "question": "请问香精香料技术与工程在贵校就读的话属于哪个院系？硕士有无相应对口专业/",
        "answer": "香料香精化妆品学部。有对应硕士。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-咨询",
        "question": "1.贵校提档比例为105%，是不是压线生就特别容易被退档? 2.贵校转专业政策是什么？ 3.贵校能不能修双学位，能不能保研?",
        "answer": "105%以内，外省市大部分尽量1:1，大一末申请转专业，主要看学院的考核，本校没有双学位，没有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-2024河北录取最低分",
        "question": "想知道贵校在河北录取计划的最低位次和分数是多少",
        "answer": "https://enroll.sit.edu.cn/SysEnroll/SrhScoreLine.aspx在这里可以具体查询。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-安徽考生想报",
        "question": "安徽考生570分，四万六千多名报这个大学希望吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-转专业",
        "question": "老师，请问转专业的具体要求是什么，例如考到专业前几名？ 是符合条件即可台挑选专业还是有限制，例如给排水科学与工程转机械类可以吗？",
        "answer": "主要看转入学院的考核，这个需要问具体的学院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-转专业",
        "question": "老师，请问转专业的具体要求是什么，例如考到专业前几名？ 是符合条件即可台挑选专业还是有限制，例如给排水科学与工程转机械类可以吗？",
        "answer": "主要看转入学院的考核，这个需要问具体的学院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-河北考生咨询",
        "question": "河北考生物化地552，位次53989，可以上咱们的车辆工程和制药工程吗?大一末转专业容易吗",
        "answer": "希望不大。大一末转专业不是特别容易，需要通过学院的考核。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-咨询",
        "question": "老师您好，请问，广西494，6w名有机会录取吗？能录取的话能报考哪些专业呢",
        "answer": "本二批可能有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-咨询",
        "question": "江苏物化地574，省位53500，能上贵校香精香料专业吗",
        "answer": "进校有希望，进香料专业不好说"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取",
        "question": "老师好，上海考生，物化双选，477分。请问报考贵校电气和电子工程学院相关专业有希望录取吗？谢谢 ！",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生你好！分数位次都低得有点多，危险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海物化生459分女生，今年报考贵校有机会吗？",
        "question": "上海物化生459分女生，今年报考贵校有机会吗？",
        "answer": "考生你好！有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-卓越工程师试点班",
        "question": "您好，请问贵校的卓越工程师试点班是3年本科学习+1年企业实习吗?",
        "answer": "考生你好！按照培养计划进行，不是你那样算的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-招生",
        "question": "向宁夏招收多少学生",
        "answer": "考生你好！36名。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-报考",
        "question": "我想报考贵校515专业或510，排名48900有希望吗",
        "answer": "考生你好！515专业或510是什么意思？"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上应",
        "question": "老师你好，我想问湖南历政地考生18000多名若服从调剂，那么最差会调到什么专业？",
        "answer": "考生你好！你的这个位次有差距，不一定能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-湖南459分，位次14w，有希望录取到香精香料技术工程吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "考生你好！分数太低了。建议看别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-志愿录取咨询",
        "question": "上海男生，物化双选 总分468，位次27525 选贵校01专业组 志愿录取概率有多大？",
        "answer": "你好，这个分数进组有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海考生想报考上应大",
        "question": "上海物化生454分女生，今年报考贵校有机会吗？",
        "answer": "有希望，冲一冲和稳一稳之间"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-报考询问",
        "question": "云南省理科全省排名30000可以冲进贵校吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-想报考贵校",
        "question": "请问，上海物化生454分，位次30716～30934，有进入贵校的几率吗，填报贵校什么专业可以冲一下。",
        "answer": "有希望，冲一冲和稳一稳之间"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取",
        "question": "你好，甘肃物化政485分人工智能或计算机有希望吗",
        "answer": "只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海考生 469--27273(排) 物生政",
        "question": "由于小三门的受限，只能报考07、08、09、10组， 问1：录取机会？ 问2：09组-49：文化产业管理，没有以前的分数，是新专业吗？分数范围？专业课程，就业方向，就业率？",
        "answer": "有进组机会，文化产业管理是去年公共管理类分出来的专业https://adm.sit.edu.cn/2017/0616/c4718a118353/page.htm，可以看专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取专业",
        "question": "您回复大一结束后根据成绩绩点等对贵校工商管理类专业学生分流下属三个专业，如何分流？是根据综合排名自己自由选择吗？",
        "answer": "参考学生的个人意愿，分高的先选。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取",
        "question": "福建物化生男考生567材料科学与工程有希望吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-咨询志愿录取问题",
        "question": "学生：顾恬溪 小三门：物理、化学、生物 总分436上海的分段排名在35,400人， 选贵校志愿：机械类 志愿录取概率有多大？",
        "answer": "希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-老师您好 请问541分物化生组合 安徽考生 可以报你们学校吗",
        "question": "老师您好 请问541分物化生组合 安徽考生 可以报你们学校吗？",
        "answer": "有希望吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取专业",
        "question": "贵校工商管理类专业下面分会计学，国际贸易与经济，市场营销专业，录取后是怎么分配专业的",
        "answer": "大一结束分专业，主要参考大一期间考试绩点和高考折算分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-专业",
        "question": "在陕西有没有计划招香料香精技术与工程专业",
        "answer": "陕西没有香料专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-专业",
        "question": "少数民族预科，学习一年后可以选择什么专业？。",
        "answer": "具体专业大部分的学院都会放专业出来，但是每个专业的计划是比较少的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海 文科433,位次35806",
        "question": "老师,上海 文科433,位次35806,今年有机会录取吗,什么专业有机会?",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-报考",
        "question": "老师好！请问香料香精技术与工程今年山东有招生计划吗？有的话494分能被贵校录取吗",
        "answer": "山东香料没计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-老师我想问一下宁夏理科437能报你们学校吗",
        "question": "老师我想问一下宁夏理科437能报你们学校吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-学位",
        "question": "能否修双学位",
        "answer": "本校不能修双学位，可以修外校第二学位。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-考生",
        "question": "四川考生理科553 不服从调剂是否会被退档 ？倘若服从调剂又是否会被退档？ 计算机科学与技术在哪个校区？有无保研资格？ 能否转专业？若有 有几个名额?要求是什么 软件工程在那个校区？有无保研资格?",
        "answer": "不服从条件，有退档风险，若服从调剂，体检不受限，一般不退档。计算机和软件专业在奉贤校区。学校没有保研资格。大一末有申请转专业的机会，主要看转入专业的考核。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海美术生",
        "question": "老师，上海美术生464报考贵校有希望吗？贵校宿舍有几人间的有独立卫浴吗？是否可以转专业？谢谢！",
        "answer": "你好，这个分数根据近几年情况进我校比较危险，只能放在冲一冲里面了。徐汇校区宿舍没有独立卫浴。一般5-6人间。大一末有申请在艺术学院几个专业申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-581分能上这里的计算机专业吗？",
        "question": "581分能上这里的计算机专业吗？",
        "answer": "考生你好！有希望。请你关注“上应大本科招生”微信公众号推文“多少分，可以报考上应大”了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-581分能上这里面的什么专业？",
        "question": "581分能上这里的什么专业？",
        "answer": "考生你好！请你关注“上应大本科招生”微信公众号推文“多少分，可以报考上应大”了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-报考",
        "question": "402分可以报考吗",
        "answer": "考生你好！不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-学校有关转专业的要求",
        "question": "老师，我看到您说大一末可以转专业，具体要求是什么，可以答复一下吗？",
        "answer": "考生你好！转专业按照学校文件，参考大一的学习成绩、高考成绩、面试综合考核。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海高考位次30473填报贵校有希望录取吗？",
        "question": "上海高考位次30473填报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好！危险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-转专业",
        "question": "您好，请问如果通过考核是任意专业都能转吗，谢谢",
        "answer": "考生你好！转专业也是按照学校文件，按照志愿专业进行转进。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-报考咨询",
        "question": "云南省理科全省排名29951可以冲进贵校吗",
        "answer": "考生你好！危险，建议填报别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-高考咨询",
        "question": "您好，贵校招生是分数清还是专业清",
        "answer": "考生你好！其实我没有太明白你的问题。我们是按照院校专业组填报志愿，实行平行志愿投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-转专业问题",
        "question": "学生比较喜欢贵校的有关化妆品专业，但预估不一定能录入到该专业，不知如果录取到其他专业后，可以申请转专业吗？要求一般是什么？或者哪里可以查询相关要求呀？谢谢！",
        "answer": "大一末有机会申请转专业，主要看转入学院的考核。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-您好！请问到校后可以转专业吗",
        "question": "您好！请问到校后可以转专业吗",
        "answer": "大一末有机会申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-江西省理科排名3万5有机会上贵校吗？",
        "question": "专业不限",
        "answer": "有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海电机专业填报咨询",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470，麻烦请问上海电机的经济学类、工商管理类、英语专业分别有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是上海电机。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-二工大专业填报咨询",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470，麻烦请问二工大的税收学、汉语国际教育、会展经济与管理专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是二工大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海商院专业填报咨询",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问上海商院的财务管理、商务经济学、金融学专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是商学院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海商院专业填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问上海商院的汉语国际教育专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是商学院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海商院专业填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问上海商院的税收学专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是商学院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上应大专业填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问上应大的社会工作专业有希望填报吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上应大专业填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问上应大的工商管理类专业有希望填报吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上应大专业填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问上应大的文化产业管理专业有希望填报吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上工程专业填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问上工程的翻译专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是工程大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上工程专业填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问上工程的服装设计与工程专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是工程大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上工程专业填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问上工程的物流管理专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是工程大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上工程专业填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问上工程的交通管理专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是工程大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-立信金融填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问立信金融的商务英语专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是立信金融。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-立信金融填报",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问立信金融的保险学专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是立信金融。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-立信金融填报专业",
        "question": "老师好，我是上海考生，选科全文，总分470分，麻烦请问立信金融的国际经济与贸易专业有希望填报吗？",
        "answer": "我们不是立信金融。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-咨询",
        "question": "老师您好，贵校的专科专业录取的一般位次大概是多少，有无选课要求",
        "answer": "没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的难度如何?有无有关政策?",
        "answer": "大一末有机会申请转专业，主要看转入学院的考核。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-转专业",
        "question": "您好，我是四川文科考生，想了解一下贵校转专业要求以及服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "大一末有机会申请转专业。如服从专业调剂，且符合专业录取条件，则在该专业组内进行调剂。基本不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考什么专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "你好，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-平行志愿检索",
        "question": "老师，您好！谢谢您刚刚解答了我的问题。 那我是否可理解为高考电脑录取检索是按院校专业组代码来检索的，只要这个院校专业组需要录取的总人数还没满，我又填报了这个专业组代码，就会被投档进去，是这样吗？谢谢！",
        "answer": "以专业组为单位，你的分数只有可能投档到某一个专业组，不会跨组的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-平行志愿填报问题",
        "question": "老师，您好，我是上海考生，请教一下，按院校专业组录取，请问如果1个专业组（12201）有11个专业，我填报了其中4个专业（04、05、06、09）但分数不够没被录取，那填报的此专业组里未填报的另外7个专业会被检索吗？我的理解应该是不会被检索，计算机应该检索我填报的下一个院校专业组代码，对...[详细]",
        "answer": "你好，如果你投档进了这个专业组，但是所填4个专业都没有录取上，那么你只能在这个专业组另外7个专业没有录满的专业等待专业调剂。不会给你投档到其他专业组的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-招生咨询",
        "question": "请问老师，色盲是否可以报考贵校的12204专业，如果服从调剂，还会有退档的风险吗？",
        "answer": "考生你好！你把专业名称发给我，我再答复。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-中外合作",
        "question": "机械设计制造及其自动化（中外合作办学）、电气工程及其自动化（中外合作办学），这两个专业毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "考生你好！会标注。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-预科",
        "question": "云南省理科491分被贵校的少数民族预科班录取概率大吗？预科一年后可以学哪些专业。非常感谢！",
        "answer": "考生你好！有希望录取。预科招生的学生，预科阶段不分专业，第一学年末根据《上海应用技术大学少数民族预科生转入本科专业实施细则》，进行志愿填报和专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-云南省理工543分排名27169可否报名贵校的数学与应用数学",
        "question": "云南省理工543分排名27169可否报名贵校的数学与应用数学专业",
        "answer": "考生你好！可以报考，建议同时勾选全部服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海美术与设计考生，综合分467分，想报考贵校有录取机会吗？",
        "question": "文化总分413，美术折算的后260.92",
        "answer": "考生你好！按照往年情况有希望，平行志愿可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-上海考生的提档与退档",
        "question": "您好。贵校面向上海考生提档后服从调剂，但该专业组内所有专业录取名额已满，还会被退档吗？如不退档，则专业调剂的范围是什么？",
        "answer": "考生你好。当所报专业（从第一个专业到最后一个专业）都无法录取时，如果服从专业调剂，则考生会被调剂到有缺额计划的专业。改革省是指在专业组里面进行调剂，不同专业组属于不同的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是二四年理科考生，分数是545，可以报计算机科学与技术这个专业吗？",
        "answer": "考生你好！参考去年的分数，你这个分数有希望，可以同时勾选全部服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-请问四川554有希望报考贵校的香料香精技术与工程专业吗？",
        "question": ".",
        "answer": "考生你好。分数有点低了，没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-咨询",
        "question": "老师您好，中外合作办学学制是2+2还是3+1？中外合作办学毕业之后能拿两个毕业证吗？拿到外国毕业证几率是多少？",
        "answer": "考生你好！我校中外合作办学的专业有4个，具体是：应用化学（与新西兰合作，3+1或4+0），市场营销（与加拿大合作，3+1或4+0），机械设计制造及其自动化（与美国合作，2+2或4+0），电气工程及其自动化（与美国合作，2+2或4+0）。如果选择出国，并通过相关课程论文考核要求，可以同时获得外方学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-劳动和社会保障专业录取情况",
        "question": "老师好，我是上海考生，文科总分470分，麻烦请问应技大的劳动和社保保障专业有没有希望填报",
        "answer": "考生你好！可以填报，冲一冲。具体还可以关注招办公众号“上应大本科招生”，参考往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海应用技术大学",
        "title": "上海应用技术大学-校招",
        "question": "我想问一下咱们学校每年有没有校招",
        "answer": "高考录取环节没有校招，就业的时候会有很多企业来校招。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-报考咨询",
        "question": "请问贵州物化生考生，435有机会上贵校吗",
        "answer": "要看今年的具体投档情况，可能在这个分数左右"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-江苏物生地",
        "question": "老师您好，请问江苏物生地537分，省排名96023，可以报考贵校的哪些专业？",
        "answer": "只能报考不限的专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "老师好，我是上海历生政考生，总分472，排位26792，想填报贵校06组专业，请问希望大嘛",
        "answer": "去年这个专业组是470，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "湖北物化生502分有录取希望吗",
        "answer": "参照去年的分数有点低，可以冲冲看，后面其他学校要填好。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-报考咨询",
        "question": "请问贵校投档比是多少？如果档案被提取且选择服从调剂会有被退档的可能吗？调剂专业是只在各省招生计划的专业范围内调剂吗？谢谢老师！",
        "answer": "按计划的1:1。服从调剂，身体符合健康要求不会被退档。你被投档到的批次里未填报的专业里调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取咨询",
        "question": "江苏考生 物化政 女545分，位次86000，专业编号03~4专业组可以报吗",
        "answer": "可以，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "你好，我是新疆单列类理科生今年分数为257位次为25636，请问有没有被贵校录取的可能？",
        "answer": "要看今年投档的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取咨询",
        "question": "上海考生 物化地 女 450分 报考护理学有希望进吗",
        "answer": "分数比较低，要看今年最终投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-咨询",
        "question": "安徽，物生地，477，158882，可以报贵校眼视光技术嘛？之后就业方向是什么？",
        "answer": "按往年安徽专科投档分数一般都在本科线附近，所以这个分数还是比较有希望的。眼视光主要学眼光配镜。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "浙江考生，女，物化政，561分，省内排名97679，能报考贵校生物医学工程吗？",
        "answer": "按去年排名略有差距，可以填报看看最终投档结果。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-上海健康医学院-湖北考生",
        "question": "湖北物化生532，位次62000，能上贵校的医学影像学吗？该专业有什么报考要求吗？",
        "answer": "有希望。学校有身体健康要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-南疆单列类",
        "question": "我考了372位次4672有希望去你们学校吗",
        "answer": "去年定向喀什单列类最低分391分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-转专业",
        "question": "贵校刚开学时是否可以转专业，若可以转专业政策是什么，化生政组合可以往哪个方向转。",
        "answer": "要读一年才可以。目前转专业不涉及选考科目限制。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？ 转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "不会。普通批投档后，按你所填专业逐一检索，如都不能录取，再进行调剂。大一下可以申请转专业，申请有一定的基础要求，申请通过后参加转入学院的考试，通过后进入新专业学习。四年制不降级，五年制要降级。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-新疆单列类",
        "question": "您好，我是新疆单列类选考外语的考生，考了363分，位次5300，有没有希望被贵校的对口援疆计划录取",
        "answer": "去年定向喀什单列类最低分391分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-新疆单列类",
        "question": "您好，我是新疆单列类选考外语的考生，考了363分，位次5300，有希望被贵校的对口援疆计划录取",
        "answer": "去年定向喀什单列类最低分391分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-新疆单列类选考外语",
        "question": "您好，我是新疆单列类选考外语的考生，考了363分，位次5300，有希望被贵校的对口援疆计划录取",
        "answer": "去年定向喀什单列类最低分391分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-新疆单列类选考外语",
        "question": "您好，我是新疆单列类选考外语的考生，考了363分，位次5300，有希望被贵校的对口援疆计划录取",
        "answer": "去年定向喀什单列类最低分391分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-本科专业",
        "question": "贵州物化政组合464 位次78266有机会读贵校的药学或者医学影像技术专业吗？或者有机会读贵校转专业吗",
        "answer": "要看今年投档情况，这两个专业的分数还是比较高的。学校有转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "江苏省 534分 被贵校医疗产品管理专业录取的可能大吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "浙江化地技考生535能录取贵校的护理和眼视光的专科专业吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-投档比",
        "question": "贵校在云南招生投档比是多少，489排名56801服从调剂有机会被录取吗，进档后会被退档吗",
        "answer": "投档比例是按计划1:1，有可能被投档，进档后服从调剂，符合身体健康要求不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "安徽省451，193086名，报贵校的护理专业有机会录取吗？",
        "answer": "往年在安徽录取的专科最低分都在本科线附近。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "516安徽能被本校数学科学和大数据技术录取吗",
        "answer": "要看今年的投档情况了。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "山东 物化生 568分可以报考贵校临床医学吗",
        "answer": "可以填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-上海考生，物化地，503分",
        "question": "您好，我是上海考生，物化地，503分，想报考贵校03专业组，请问有希望吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "投档比是一比一吗？云南489排名56801服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "对的，是按1:1。投档分可能在这个分数上下，可以报了等投档看看"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-咨询",
        "question": "新疆南疆单列考生355分 位次6109能考上上海健康医学院临床医学专业吗",
        "answer": "去年临床单列的分数是391分"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "浙江517政史地有机会本科吗",
        "answer": "受选考科目限制，没有可以报的本科专业。专科不看小三门，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-江西物化生组合 500分可以报该校什么专业，愿意服从调剂",
        "question": "可以报该校什么专业，愿意服从调剂",
        "answer": "去年江西是529分，现在是平行志愿投档，你可以都报上，然后看投档结果。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-安徽录取",
        "question": "我是安徽515，位次105696 物生地能否报贵校？ 能否报医疗产品管理？",
        "answer": "按去年分数及排位还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-专业咨询",
        "question": "上海考生，男，今年高考成绩501，19243位次 想报口腔医学专业，请问可以投档成功吗？",
        "answer": "我们是口腔医学技术，学假牙制作，501分报考有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆理科541 排名38068 有机会护理学和中药学还有针灸推拿吗 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢",
        "answer": "我们只有护理学，目前无保研，考研比例约为10%，无双学位。有转专业政策。重庆是投档到专业的，不存在调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-上海考生",
        "question": "上海 物化地 474分，13505有希望吗？",
        "answer": "可以放在前面冲冲看的位置，看今年投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，我是安徽考生（物化生），519分，排名99697，可以报考上贵校的医学检验技术或医学影像技术吗 或者护理学有大概率报上吗",
        "answer": "去年排位比较接近，前2个专业在9.7和9.8万，护理在10万左右。可以都填了，看看最终投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-咨询",
        "question": "老师好！想询问一下，安徽物化女生高考成绩506分，位次117102，可以填报贵校吗？适合什么专业，谢谢！！",
        "answer": "参考去年分数比较接近但略低，可以冲冲看，后面其他保底学校要填好。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-山东考生，选科化生地，总分491，排名200973有机会吗",
        "question": "山东考生，选科化生地，总分491，排名200973有机会吗",
        "answer": "学校大部分专业要物化双选，化生地只能报考护理或管理类专业。参照去年分数，这个成绩和排位有点低，只能冲冲看，后面其他学校要填好"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-今年贵校在江西有招生计划吗？",
        "question": "今年我江西考生 历史组+政治地理 484分40000名 报考贵校有机会录取吗？请回答 谢谢",
        "answer": "3+1+2的改革省份，我们要求首选物理的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-转专业咨询",
        "question": "请问贵校有转专业政策吗？学院之间可互相转换吗？谢谢解答！",
        "answer": "有转专业政策，允许专业间互转，但需要参加转专业考试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-请教",
        "question": "我们想要填贵校提前批的临床医学，今年选了物化，分数考的不理想，只有516，能冲下吗，填表格是填本科提前批此呢，还是地方农村专项计划批次，望回复 万分感谢！",
        "answer": "可以冲冲看，填提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-湖南省理科504分，可以上临床医学吗",
        "question": "想报临床医学",
        "answer": "湖南没有招临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-浙江政史地考生，录取",
        "question": "能报考贵校的康复工程技术，药学，眼视光技术专业吗？有视力要求吗？女生可以报吗？有学科成绩要求吗？",
        "answer": "专科不看选考科目，所以可以报考。视力无特别要求。女生可以报考。没有单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-山东考生报考咨询",
        "question": "山东考生物化生535分，省排名101721，在选考物理考生中70651，在选考化学考生中69271.在选考生物考生中57532，请问我的成绩可报考临床医学吗？有什么其他专业推荐吗",
        "answer": "有希望，但还要看今天投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "只能冲冲看，按照去年的排位，这个位次略微低了一点。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-录取",
        "question": "浙江高考507，学的政史地，能报考学校的哪些专业？",
        "answer": "专科专业可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是四川一考生今年高考523分想报考贵校护理学专业，有没有希望？",
        "answer": "按去年录取分数，这个成绩有一定的希望。但最终还得看投档的结果。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "我们去年录取最低分排名要10万左右，12万左右只能报了冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进",
        "question": "上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进入贵校？ 谢谢！",
        "answer": "只能报不限的专业组。可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "安徽没有提前批。有专科招生，往年录取分数在本科线附近。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-专科",
        "question": "贵校你好 我是新疆考生理工位排名37192 能不能报考你们学校专科专业",
        "answer": "https://zs.sumhs.edu.cn/31/b7/c4913a274871/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-报考咨询",
        "question": "河北物理类考生523分位次88967可以报考贵校报考生物医学工程专业吗？",
        "answer": "按去年排位稍微低了一点，可以填报冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-河南报考",
        "question": "您好，河南理科考生535分，是否可以报考贵校的生物医学工程和智能影像专业？",
        "answer": "有希望，可以报报看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-安徽物理方向504分可报考贵校吗",
        "question": "安徽物理方向504分可报考贵校吗",
        "answer": "可以冲冲看，后面其他低分的学校还要填的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，我是安徽理科生513分位次为108610有希望被贵校录取吗？服从调剂会被退到吗？",
        "answer": "按去年的录取情况，还是比较有希望的。服从调剂，身体健康，投档进来学校不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-咨询",
        "question": "您好，贵校今年在河南有招生计划吗，请问422分有概率报考贵校的临床工程技术专业吗。",
        "answer": "河南有招生计划，是在一本线上招生的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是四川理科考生，今年高考分数559位次61000，今年报考贵校录取的概率大吗？我的分数推荐报考哪些专业呢？谢谢老师！",
        "answer": "有希望，具体各专业去年分数学校招生信息网上可以查到。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-咨询",
        "question": "你好，上海考生总分407，语数英257，能考贵校医学专科吗",
        "answer": "是否录取要看今年投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-贵校哪些专业是专科？",
        "question": "贵校有哪些专业是专科的？",
        "answer": "学校招生信息网已公布招生计划，专科都有注明或者看学制，三年的都是专科。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-招生",
        "question": "您好，四川考生554有希望报考贵校本科一批吗",
        "answer": "四川去年一本最低分是540分。今年多少分要看实际投档情况"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-报考",
        "question": "请问河南理518有望报考护理学专业吗？退档的风险有多大？",
        "answer": "河南去年本科最低分530分。如果投档到学校，除非所填专业不能录取且不愿意调剂或身体健康原因，否则不退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-想念书",
        "question": "320能不能上贵校",
        "answer": "安徽专科去年最低分423分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-专科",
        "question": "河南文科考生今年405有机会进入贵校的专科专业吗",
        "answer": "河南没有专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "进来还是学英语，没有小语种。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-专升本",
        "question": "请问贵校内部有专升本政策（3+2）吗？专科专业是什么？",
        "answer": "重庆没有专科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-就业",
        "question": "医学检验专业毕业后从事什么？",
        "answer": "详见学校专业介绍。https://zs.sumhs.edu.cn/4909/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-请问贵校只有一个校区也就是浦东新区吗?",
        "question": "望回答",
        "answer": "是的，学校校区在浦东新区。"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-请问贵校卫生检验与检疫专业相比去年有什么新增要求吗?身高视力",
        "question": "本人是重庆考生，按去年分数线有较大概率被贵校该专业录取，还想问问该专业学不学习高数",
        "answer": "身高视力无特别要求。专业的课程情况，可加医学技术学院的qq咨询群详细了解，群号897103302"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-咨询",
        "question": "生物医学工程专业今年对视力有无具体要求？",
        "answer": "无。所有身体健康要求以招生章程为准。https://zs.sumhs.edu.cn/43/f1/c4916a279537/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海健康医学院",
        "title": "上海健康医学院-招生",
        "question": "今年在浙江招生吗",
        "answer": "有，详见官网计划。http://zs.sumhs.edu.cn/46/53/c4912a280147/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分592分，省排名37357，能冲贵校03专业组：电气工程及其自动化吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "你的位次只能冲一下电气专业试试。报考我校需要服从专业调剂。没有色盲色弱等身体受限，且服从调剂不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-报考",
        "question": "上海海洋大学的老师您好， 本人贵州 物化生 考生，总分540，省排名2.94万名，想报考贵校的 机器人工程、 机械设计制造及其自动化、 电气工程及其自动化、 能源动力与工程、 食品科学与工程类 等专业， 想知道以上专业1.能否被顺利录取2.那些有保研资格。并且想了解贵校校内转专业政策及保研政策",
        "answer": "参考往年录取情况，你列出的这几个专业录取位次都比较高，比如机器人工程最低分位次25000多位，电气23000多位，可以冲一下，要服从专业调剂。我校所有专业都有保研资格。详细了解转专业政策及保研政策可以 查看 上海海洋大学官网 本科生教育 搜索往年政策。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "我是福建考生，物理方向，化地选科587,省排21241，有机会报考电气工程·及自动化和测控技术与仪器专业吗？",
        "answer": "电气工程、测控专业往年录取最低分位次在18000位左右，你的位次有些低。我校整个物理类专业的最低分位次在20000位左右，你的位次报考我校只能冲一下试试。要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-公共外语课",
        "question": "贵校公共外语课有日语吗，如果报考贵校日语专业，还需要上英语公共外语课吗，谢谢",
        "answer": "公共外语是英语。日语专业可以不学英语公共外语课。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-新疆预科班",
        "question": "贵校对于新疆单列预科班开放的专业有哪些？是根据成绩分专业还是贵校随机安排？",
        "answer": "预科具体专业有："
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "四川理科559排位六万名服从调剂，录取概率大吗",
        "answer": "只能冲一下，录取概率小。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "安徽物化地考生省排4w服从调剂有机会上嘛",
        "answer": "我校在安徽近年招生最低分位次在34000左右，今年物理类计划有增加，建议您可以冲一下，要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "你好！我想请问一下贵州省历史类考生省排名6052名，被贵校会计学专业录取的概率大吗？",
        "answer": "今年我校在贵州历史类招生计划有大幅减少，您的位次只能冲一下我校。服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是新疆理科生，高考分数451分，位次9586，请问报考贵校录取概率大不大",
        "answer": "还是有希望录取的，需要服从专业调剂，避免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-报考咨询（上海海洋）",
        "question": "您好 新疆单列类文科考生408分 位次846名有希望考入贵校吗",
        "answer": "去年我校南疆单列文史录取最低分487。单列类我校招生计划少，分数波动大，只能试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-退档",
        "question": "专业组满了，服从调配的情况下，如果调配人员也满额，是否会被退档",
        "answer": "实际操作都是1:1投档，无色盲色弱等身体受限，且服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-大类招生",
        "question": "计算机类后续怎么分流",
        "answer": "大一下学期专业分流，主要依据学生意愿和大一学习成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "请问投档比多少？会退档吗？",
        "answer": "一般都是1:1投档，无色盲色弱等身体受限，且服从专业调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-新疆单列",
        "question": "新疆单列文史类排位1297是否有机会报考贵校",
        "answer": "因为单列类录取计划数太少，分数波动太大，不好预估，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-调剂",
        "question": "老师您好，如果既报普通专业又报中外合作专业，要是被调剂，是既可能被调剂到普通专业又可能被调剂到中外合作专业吗？",
        "answer": "调剂只会在组内调剂。都是1:1投档，普通专业组和中外合作专业组是分开的。不存在跨组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "贵州物理类考生排名在28,000左右，能否录取贵校的机械设计制造及其自动化专业",
        "answer": "参考往年录取情况，你今年28000左右录取到机械设计制作及其自动化专业的几率很大。建议仍要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-日语考生",
        "question": "您好！贵校工学专业公共外语课必须 英语吗？不学英语是否影响毕业？",
        "answer": "是的，培养环节工学专业公共外语课是英语。不学英语无法获得相应学分，影响毕业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取问题",
        "question": "老师您好，河南考生理科五万三千多名，服从调剂，能录取吗？如果被中外合作录取是不能转专业的吗？",
        "answer": "参考往年录取最低分位次，你今年的位次处于录取最低位次边缘。考虑到今年在河南理工招生计划数有增加，可以冲一下试试，有一定希望被录取，需要服从专业调剂。调剂只会在组内调剂，中外合作办学专业应该是独立的专业组，不会调剂到中外合作办学专业。中外合作办学专业不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取规则",
        "question": "服从调剂，是在我填报的专业组内调剂？还是在天津招生里面所有的专业组内调剂？还是全校招生计划里面调剂",
        "answer": "我校在天津只有两个专业有招生计划，只会在这两个专业内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-报考",
        "question": "天津考生物化地596分12749名次报考贵校106901专业组有希望录取吗",
        "answer": "我这边是上海海洋大学招办，你的位次低于往年录取的最低分位次，只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "想问一下进档后，对考生有单科要求之类的吗",
        "answer": "我校专业对单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "往年在吉林物理类录取最低分位次在14000位左右，今年物理类招生计划有减少，你的位次只能冲一下试试，要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "转专业的情况请详询我校教务处"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？",
        "answer": "我校对已进档、未进入本人已填报的专业志愿、服从调剂、且身体条件符合被调剂专业的考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "如果服从调剂且考生身体符合未录满的专业要求的，不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "老师您好上海政生地489分 位次22270有机会上贵校的农林经济管理专业吗？谢谢！",
        "answer": "您可参考微信小程序“上海海洋大学本科招生”中我校往年招录情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-福建历史生",
        "question": "老师，名次4190，分560，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "近三年我校在福建招收历史类学生录取最低分位次在3400-3600位左右，今年历史类招生计划有减少，估计被录取的几率较小。你的位次只能冲一下试试。要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报中外合作市场营销专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "你的位次有些低，只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-浙江历政地621分 位次32965",
        "question": "是否能填贵校的会计学",
        "answer": "近三年我校会计学专业在浙江录取最低分位次34000多位，你的位次有希望被会计学专业录取，需要服从专业调剂，避免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "安徽物理两万八有希望吗",
        "answer": "有希望，可以报考，需要服从专业调剂，不能作为保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问信息管理与信息系统这个专业后期考研的方向是哪个？谢谢。",
        "answer": "可以拨打021-61900787 或61900785 询问本科生考研去向"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-我录取的几率大吗？",
        "question": "河南理科 568分",
        "answer": "不知道你这个分数对应的位次，建议可以微信 搜索 “上海海洋大学本科招生”小程序。 里面 招生动态栏目 有发布 近三年全国各省市招生计划、录取分数及对应位次。参考往年录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-转专业",
        "question": "贵校转专业有几个名额，有什么要求？",
        "answer": "学校教务处每年3月下旬（大一下学期）会发布转专业实施方案，每个专业招收转专业学生名额为该专业每年录取新生总数的10%左右。各学院接收转专业学生的报名条件不完全一样，一般要求选考科目与学院各专业在各省份高考招生时的选考科目一致，同时对大一学习成绩绩点有一定的要求，绩点过低转专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-专业",
        "question": "上海488文科可以填报贵校什么专业？ 市场营销（中外合作办学）可以转专业吗？有无保研机会?毕业生就业去向怎么样？",
        "answer": "上海488文科只能冲一下11504、11506不限科目的两个组，分数有些低。中外合作办学专业不能转专业。有保研资格。本科毕业生一半以上的学生选择了留学，35%的学生直接就业，9%左右的学生国内读研。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-能不能上",
        "question": "文科南疆单列394 位次1114能上吗",
        "answer": "因为南疆单列计划数太少，每年招收2人，分数波动比较大，不好预估，只能建议您试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-上海考生 物化地 503分",
        "question": "您好，我是上海考生，物化地，503分，想报考贵校03专业组，请问有希望吗",
        "answer": "可以的，有希望。要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-想咨询一下贵校的转专业政策",
        "question": "请问河南理科考生假如通过国家专项计划进入贵校，未来想转专业，是只能在国家专项计划界定的专业中转呢，还是可以转所有专业？另外还想问一下贵校具体的转入与转出政策",
        "answer": "学校教务处每年3月下旬（大一下学期）会发布转专业实施方案，每个专业招收转专业学生名额为该专业每年录取新生总数的10%左右。各学院接收转专业学生的报名条件不完全一样，一般要求选考科目与学院各专业在各省份高考招生时的选考科目一致，同时对大一学习成绩绩点有一定的要求，绩点过低转专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "广西纯理548 排名2万6千多 报考本校电气工程及其自动化被录取的概率大吗",
        "answer": "参考近三年我校电气类专业在广西录取最低分位次稳定在18000位左右，你今年的位次有些低，可以冲一下试试。预计被我校其他专业录取的概率较大。要服从专业调剂，避免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-调档问题",
        "question": "老师您好，吉林考生物理方向，服从调剂，想报考计算机类专业，招生章程中提到的按照平行志愿投档的批次，学校调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内，那如果计划招收10人，按照105%调档是调档10人还是11人呢？如果调档11人，是否会都考虑招收？",
        "answer": "实际投档是按1:1投档。没有色盲色弱等身体受限，且服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "江苏史政地576，位次9223可以被录取吗",
        "answer": "今年江苏历史类计划有缩减，只能冲一下试试，要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-中外合作办学",
        "question": "老师您好，请问如果录取了市场营销（中外合作办学）可以转 信息管理与信息系统（中外合作办学）吗？",
        "answer": "不可以，两者高考选考科目要求不一样。信管专业要求选考物理。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "请问四川理科位次46505有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下试试，有一定录取希望，要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-转专业",
        "question": "老师我想问下，可不可以从市场营销等不限科目的专业转到电气专业，本人物化生",
        "answer": "你物化双选考生为什么不直接报考理科专业？我校市场营销是中外合作办学专业，不允许转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-上海考生498能否被贵校11504专业组录取？",
        "question": "老师您好，上海考生498想报考贵校会计学或金融学专业，能录取吗？如果服从调剂的话会被退档吗？",
        "answer": "不限组今年竞争较大，你的分数位次只能冲一下试试，如果服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "有信息管理与信息系统（中外合作办学）专业。近年在江苏录取最低分位次在五万多位。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的政策是什么，如果可以转专业是在专业组里转，还是可以跨专业组？",
        "answer": "大一下学期根据学校教务处通知申请转专业。历史类专业只能转入历史类其他专业，不能转入物理类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "广东历史类排位1.2w有机会录取吗",
        "answer": "今年我校在广东历史类招生计划有缩减，你的位次有录取机会，属于录取最低位次边缘，只能试一试。要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-位次",
        "question": "老师你好，贵校本科一批普通类在2023，2021，2020录取位次均为4~5万，但2022位次为6万4，请问到底参考哪年呢，谢谢老师",
        "answer": "参考正常的4-5万位左右。因为大部分专业录取最低分位次在4万多位，热门专业在3万多位。6万多位的情况是个别学生捡漏了，参考性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "物化双选，你的位次报考我校属于冲一冲，因为专业计划人数变化太大，无法预测，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-投档比",
        "question": "请问上海海洋大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "1:1投档，无色盲色弱等身体受限，且专业服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-是否录取",
        "question": "广西考生，物化生528分能录取上吗",
        "answer": "不知道你分数对应的位次，参考往年录取最低分数，可以报考我校，建议服从专业调剂。可以微信 搜索 “上海海洋大学本科招生”小程序。 里面 招生动态栏目 有发布 近三年全国各省市招生计划、录取分数及对应位次。可以参考往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "老师，上海物化地 474分，26000左右位次，能进信息管理与信息系统吗？",
        "answer": "可以冲一下我校物化组的普通专业，信息管理与信息系统也只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "您好：江苏物化生考生，505分，位次137300，可以冲食品质量与安全专业吗？",
        "answer": "位次太低了，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-专业组内的录取顺序",
        "question": "老师好，上海理科生03组内选择4个专业填报。依据喜欢程度专业排序，把最喜欢最想去的专业排组内第一，这样填报对吗？还是要根据所选专业的分数由高往低排",
        "answer": "建议结合自己的分数，按照第一专业志愿填写喜欢的专业，同时最后一个专业保底，避免调剂到不喜欢的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-江苏考生",
        "question": "您好：江苏物化生考生，505分，位次137300，可以报考食品质量与安全专业吗？",
        "answer": "我校在江苏物理类往年录取最低分位次在35000左右，你的位次低太多了，不建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-专业",
        "question": "海南省 化生地 612 排名9934能在该校报名吗 可报什么专业啊 能举例一下吗",
        "answer": "今年我先在还有不限组专业计划有增加，但你的位次有些低，只能冲一下试试。服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-江苏考生录取",
        "question": "江苏物化生考生，505分，位次137300.可以报名贵校吗？谢谢",
        "answer": "位次太低了，建议看看其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询老师一下，上海考生，物史地，495分，有希望进贵校么？",
        "question": "如题",
        "answer": "没有选考化学，只能报考我校的11504/11505/11506专业组，竞争会大一些，可以冲一下试试。需要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-老师好，河南文科564，8100名，服从调剂有可能吗？",
        "question": "老师好，河南文科564，8100名，服从调剂有可能吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，你的位次属于最低分数线附近，但今年我校在河南文科招生计划有减少，你的分数和位次只能冲一下试试，要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-填报志愿",
        "question": "您好,安徽省考生历政生564分排名9277可以被贵校录取吗，能报什么专业",
        "answer": "今年在安徽历史类招生计划有大幅缩减，你的位次有些低，只能冲一冲试试。服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-安徽物理582，排名37159被贵校录取希望大不大",
        "question": "您好，物理582，排名37159被录取的希望大不大，可以报吗",
        "answer": "往年我校在安徽物理类招生最低分位次在32000位左右，今年物理类有扩招，你的分数位次只能冲一下试试，需要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-投档比",
        "question": "请问上海海洋大学在贵州的投档比是多少",
        "answer": "实际投档均是按照1:1投档，无身体受限，且服从专业调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-河北历政地592分位次5605可以报考贵校物流管理吗",
        "question": "1",
        "answer": "去年物流管理最低分位次5790，前年最低分位次4903，你今年的位次只能冲一下试试，需要服从专业调剂，避免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-浙江考生 录取",
        "question": "老师好！高考浙江省位次46953，606分选科生地技请问有机会录取吗？",
        "answer": "参考近年不限科目专业录取最低分位次，你的位次有些低，可以冲一下试试，需要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "你好，河南理科总分568位次51686报考贵校机器人工程和人工智能有机会吗？",
        "answer": "你的位次可以报考我校，处于往年录取最低分位次附近，建议服从专业调剂，不能作为保底院校。避免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "未报考中外合作专业会被调剂到中外合作专业吗",
        "answer": "专业组内调剂，一般不会被调剂到中外合作专业。具体要看你们省考试院有没有将中外合作办学专业和其他普通专业放在一个计划组。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-老师好，上海考生495，物史地，希望大么？",
        "question": "如题",
        "answer": "可以冲一下11504/11505/11506组。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-高考录取咨询",
        "question": "您好，安徽历史类考生总分556，位次11145，是否有被录取的可能？",
        "answer": "参考今年我校在安徽招收历史类考生最低分位次，你的位次有些低，建议看一下其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "1.录取时对英语单科成绩有没有要求 2.贵学校对修双学士学位有什么要求",
        "answer": "对单科成绩没有要求。学生进校后可以申请辅修专业，具体学校教务处会发布通知，可以关注 上海海洋大学本科教学信息网 查看往年通知。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "你好，广西物理类考生552位次25000有机会报考贵校的机械设计制造及其自动化或者机器人工程吗",
        "answer": "参考近年我校这两个专业在广西招生最低分位次均在24000左右，你今年的位次报考这两个专业略微有些低，可以冲一下试试。要服从专业调剂，避免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询一下老师：中外合作办学的学历证书",
        "question": "老师好： 有关于29-信息管理与信息系统(中外合作办学)、30-市场营销(中外合作办学)两个专业的问题如下： 1.颁发的证书与其他专业学历证书是否一致，均为海洋大学统招本科学位和毕业证，无其他多余字样。 2.有没有外方证书 3.是否需要出国 4.除学费外，是否还有其他费用",
        "answer": "我校中外合作办学专业，证书和其他普通类专业证书一样，不会带中外合作字样。我校是4+0模式，不需要出国即可获得中外双方学校学位证书。学费每学年19500元，住宿费1200元，大学生医疗保险295元。其他就是自己的生活费等。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "老师，河北省历政地592分，位次5605，可以考上物流管理专业吗",
        "answer": "参考我校近年在河北物流管理专业招生最低分位次，你的位次处于最低分位次附近，需要冲一下试试。要服从专业调剂，避免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询专业",
        "question": "河南物化生，今年新增人工智能、生物医药专业，位次怎么参考，45000位次可以考虑报吗？贵校生物科学类的培养方向是什么？贵校转专业的政策？",
        "answer": "这两个专业没有往年数据可以参考。参照近年录取最低分位次，你的45000位可以报考我校，需要服从专业调剂，避免退档。学生在大一下学期可以申请转专业，具体以教务处通知公告为准。生物科学类包含生物科学专业、生物技术专业，主要学习水生生物分类、结构与功能、发育与进化及生物与环境关系等...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？",
        "answer": "今年我在贵州文科招生计划大幅减少，你的位次有些低，只能冲一下试试，需服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "陕西投档比是多少 承诺进档不退吗",
        "answer": "基本都是1:1投档，没有色盲色弱等身体受限、且服从专业调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-国家专项",
        "question": "贵校国家专项电气及其自动化河南能降多少分",
        "answer": "根据当年学生报考情况决定录取分数，无法预测是升是降。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取问题",
        "question": "老师您好，湖北物化生 572，33269排位有机会报考贵校吗？",
        "answer": "位次有些低，只能冲一下试试，要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-预科",
        "question": "老师好！请问今年贵校招收四川文科民族预科班吗？",
        "answer": "今年我校预科只招收理工。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "河北物化生570，排名36500左右，有机会么",
        "answer": "可以冲一下试试，需服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取和退档",
        "question": "你好，甘肃历史类考生总分525，位次5544，是否有被录取的可能？麻烦问一下被录取后服从调剂是否有退档的风险？是否可以转专业，有什么要求或限制吗？是否可以修双学位，谢谢您。",
        "answer": "你的位次只能冲一下试试看，需要服从专业调剂。服从调剂进档不退。大一下学期可以申请转专业，根据学院考核方案执行。可以辅修第二专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取和退档",
        "question": "你好，甘肃历史类考生总分525，位次5544，是否有被录取的可能？麻烦问一下被录取后服从调剂是否有退档的风险？是否可以转专业，有什么要求或限制吗？是否可以修双学位，谢谢您。",
        "answer": "已经回答过该问题。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-志愿",
        "question": "海南省 化生地 分数612 排名9934 可以报该校什么专业啊",
        "answer": "你的位次报考我校属于冲一冲试试，需要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 河北物化生575 省排32673名 是否建议报考贵校 如果可以 能进贵校的哪些专业",
        "answer": "参考近三年我校录取最低分位次，你的位次在录取最低分位次附近，可以报考我校，需要服从专业调剂，不能作为保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-上海考生466，物化地，能冲一冲吗？哪些专业有机会？",
        "question": "上海考生466，物化地，能冲一冲吗？哪些专业有机会？",
        "answer": "可以冲一冲，需要服从专业调剂。具体专业往年录取位次可以微信 搜索 “上海海洋大学本科招生”小程序。 里面 招生动态栏目 有发布 近三年全国各省市招生计划、录取分数及对应位次。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "山东 政史地 总分549 位次78011 有机会进入贵校的国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "我校今年在山东没有国际经济与贸易招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-江苏物化生，位次39950，是否有机会报考本校03专业组？",
        "question": "江苏物化生，位次39950，是否有机会报考本校03专业组？",
        "answer": "参考我校近三年在江苏物理类招生录取最低分位次，你的位次，可以尝试报考物理类普通专业，需要冲一下。报考信息管理与信息系统（中外合作办学）专业录取几率较大。可以微信 搜索 “上海海洋大学本科招生”小程序。 里面 招生动态栏目 有发布 近三年全国各省市招生计划、录取分数及对应位次。可以参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "广东考生，物化生，558，排名60000，意向填报贵校信息管理与信息系统（中外合作办学），有没有机会？",
        "answer": "参考近三年信管专业录取最低分位次在66000位左右，有机会被录取；但不能作为保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生综合分542，位次1476，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校没有艺术类专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-专业",
        "question": "请问该校今年口腔医学和护理学有什么选科要求",
        "answer": "我校没有口腔医学和护理学专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，上海考生484分，选科史政地，有意报考贵校04专业组，想咨询是否有可能进挡录取？",
        "answer": "今年上海不限组专业竞争比较大，您的分数有些低，只能冲一下试试，要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-水产类",
        "question": "老师您好，请问11501水产类主要学习哪些科目，以后就业方向有哪些？需要再考研深造嘛？",
        "answer": "主要课程有：水生生物学  微生物学 鱼类增养殖学 水产遗传学 水产动物育种学、生物统计学、鱼类学等。就业方向可以水产相关领域和部门从事科研、教学、技术推广、生产开发、经营管理等。学校有保研名额，也可以考研、留学等。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-上海考生",
        "question": "史地生，英语，439位次34482，请问有无可以冲一冲的专业？",
        "answer": "分数位次太低了，建议看看其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-上海考生，化生政高考分500，位次19486，可否录取",
        "question": "老师您好，上海考生，化生政，高考分500，位次19486，服从调剂，贵校放在志愿填报首位，请问报考贵校专业是否有机会呢？非常喜欢理工生化，化学上海市竞赛二等奖，小三门选择错了没物化双选，只可选择不限专业组，可否在入学后有机会转专业调整到理工科专业？是否有考研保研的机会？感谢老师...[详细]",
        "answer": "上海今年不限组竞争比较大，您的位次报考我校优势不大，可以冲一下。需要服从专业调剂。同时也可以考虑市场营销（中外合作）专业。目前我校转专业对高考选课有要求，不能跨科类转专业。我校每个专业都有保研名额，学校整体保研率在8%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-上海考生 469 物生政 今年有机会进入贵校吗？",
        "question": "老师： 上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进入贵校？",
        "answer": "上海今年只选了物理，没有选考化学，只能报11504/11505/11506专业组，这三个组竞争都会比较大，您的分数没有优势，被我校录取机会很小。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "陕西557，排20437能报电气吗",
        "answer": "参考近三年我校电气专业在陕西录取最低分位次，您的位次有希望被录取，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-老师您好，上海考生，化生政，高考分500，位次19486，",
        "question": "老师您好，上海考生，化生政，高考分500，位次19486，服从调剂，贵校放在志愿填报首位，请问报考贵校专业是否有机会呢？非常喜欢理工生化，化学上海市竞赛二等奖，小三门选择错了没物化双选，只可选择不限专业组，可否在入学后有机会转专业调整到理工科专业？是否有考研保研的机会？感谢老师...[详细]",
        "answer": "已经回答过了。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-新疆单列类考生",
        "question": "我是新疆单列类考生，高考不是很理想，在366，服从调剂，位次在单列类6031位，超出一本线才30分，有没有可能被录上，或者有什么别的海洋科学类大学推荐吗",
        "answer": "我校有南疆单列计划，今年南疆单列计划录取文史类学生。您的分数可以冲下我校少数民族预科。需要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取概率",
        "question": "您好，本人新疆文科考生，468分，位次2200，请问被贵校的录用概率大吗",
        "answer": "2200位基本上位于往年我校在新疆文科录取的最低分位次附近，考虑到今年我校文史类计划有扩招，您有机会被录取。建议服从专业调剂，同时不能作为您的保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取可能",
        "question": "上海物化503，排位18767,贵校03组有录取希望吗",
        "answer": "可以报考，有希望录取，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-上海500分04组英语录取",
        "question": "老师，上海文科500分 ，想去04组的英语，机率大不大，谢谢",
        "answer": "今年上海不限科目专业竞争比较大，可以报考我校，有一定希望被录取，需要服从专业调剂，不能作为保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-江苏史政地",
        "question": "老师您好，江苏史政地，排名25911名，能够报考贵校的什么专业",
        "answer": "近三年我校在江苏历史类录取最低分位次在8800位左右，您的位次有些低，可以看看别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-专业",
        "question": "你好，我是四川考生，587，理科，省排名35537，可能被贵校什么专业录取呢？",
        "answer": "可以报考我校，你的位次今年有希望被我校录取，需要服从专业调剂。具体可以微信 搜索 “上海海洋大学本科招生”小程序。 里面 招生动态栏目 有发布 近三年全国各省市招生计划、录取分数及对应位次。可以参考往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取可能性",
        "question": "老师您好，吉林考生物理方向，考分541，位次16579~16763，服从调剂，报考计算机专业是否有机会呢？",
        "answer": "参考近三年录取最低分位次，你的位次有些低，只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取可能",
        "question": "老师您好，我是江苏考生595分，33981名。请问有希望录取贵校的电气工程及其自动化或人工智能吗？",
        "answer": "您的位次有希望，但优势不明显，要服从专业调剂。可以微信 搜索 “上海海洋大学本科招生”小程序。 里面 招生动态栏目 有发布 近三年全国各省市招生计划、录取分数及对应位次。可以参考往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取咨询",
        "question": "广西全文组合位次7500-7633有机会冲击贵校吗？",
        "answer": "参考近三年在广西历史类录取最低分位次，您的位次低了些，只能冲一冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "上海物化双选考生, 488分,排位22514,报贵校信息管理与信息系统(中外合作)是否可以?",
        "answer": "上海物化双选考生，可以冲一下11501/11502/11503组的专业。信息管理与信息系统专业今年的竞争会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取可能",
        "question": "老师您好，我是江苏考生，目前排名39110名，报考贵校的可能性大吗？如果可以报考，请问可以选择什么专业录取率高一些？谢谢",
        "answer": "参考近三年录取分数，你今年的位次略低，不过可以冲一下试试。需要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-山东考生",
        "question": "请问山东考生559分能有希望考上贵校的市场营销专业吗",
        "answer": "不知道你的这个分数位次是多少？建议可以微信搜索 “上海海洋大学本科招生”小程序。 里面 招生动态栏目 有发布 近三年全国各省市招生计划、录取分数及对应位次。可以参考往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取可能",
        "question": "河南理科593分 ，排名28637，能不能上贵校的计算机类专业？",
        "answer": "参考近三年计算机类专业在河南录取最低分位次基本在30000位左右，您的位次录取机会较大。建议仍然要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "上海考生，想问下贵校是进档不退档吗，有近视眼600左右，是否有专业限制",
        "answer": "没有色盲色弱，完全服从调剂，进档不退档。近视没有专业限制。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-报考咨询",
        "question": "安徽考生，女孩，物理化学生物组合，585分，全省排名35300，冲上海海洋大学有希望吗？",
        "answer": "今年我校物理类专业在安徽有扩招，可以冲一下，有希望的，要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-海洋录取分数问题",
        "question": "你好，老师，请问一下高考500的物化双选的，可以报考贵校的哪类专业比较稳妥的？贵校的提前批是否可以报呢？谢谢",
        "answer": "上海物化双选的考生建议报考我校11501/11502/11503三个专业组，专业选择建议选择自己喜欢的专业，同时服从调剂。可以微信 搜索 “上海海洋大学本科招生”小程序。 里面 招生动态栏目 有发布 近三年全国各省市招生计划、录取分数及对应位次。可以参考往年各专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取咨询",
        "question": "四川高考理科574.排名46505，能不能报考贵校？如果能，可报哪些专业？",
        "answer": "参考近三年我校在四川理工录取最低分位次，您的位次有些低，可以冲一下试试。需要服从专业调剂。可以微信 搜索 “上海海洋大学本科招生”小程序。 里面 招生动态栏目 有发布 近三年全国各省市招生计划、录取分数及对应位次。可以参考往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "老师好我是上海考试位次20680，分数495，可以上本校的物流管理，工商管理，行政管理专业嘛？可能性大吗？",
        "answer": "上海今年不限专业组竞争会比较大，可以冲一下试试，要服从专业调剂。可以微信 搜索 “上海海洋大学本科招生”小程序。 里面 招生动态栏目 有发布 近三年全国各省市招生计划、录取分数及对应位次。可以参考往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取可能",
        "question": "上海考生位次20680，分数495，可以上汉语国际教育专业或工商管理专业嘛？可能性多大？",
        "answer": "你好，我这边是上海海洋大学，我校没有汉语国际教育专业。有工商管理（食品经济管理方向）。今年上海历史类竞争压力大，您的分数，可以冲一下我校不限科目专业试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取咨询",
        "question": "我是广西考生，高考成绩557，排位22053，有机会上贵校的计算类专业吗？",
        "answer": "参考我校近三年计算机类专业在广西的录取最低分位次18792-14696，您的位次报考我校计算机类专业有些困难，可以冲一下试试，要服从专业调剂，避免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，我想问一下，色盲是否可以报考贵校的11503专业组的以下专业，计算机类、人工智能、测控技术与仪器、机械设计制造及其自动化，期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "可以报考。色盲避开11501组和11502组的食品科学与工程类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "新疆文科482，位次1732报考该校概率大吗",
        "answer": "参考近三年我校在新疆文科录取最低分位次1572-2413，您的位次还是比较有希望被录取。要服从专业调剂。不能作为您的保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-老师您好，想问下贵校今年有面向广东的文化产业管理的招生吗",
        "question": "如果有的话，分数568，省排9137有希望吗",
        "answer": "文化产业管理今年没有招生。 您的位次可以报考我校其他历史类专业，有一定希望被录取。需要服从专业调剂。我校不能作为您的保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "江西 首选历史➕生物和政治 分数561 排名7652 能报考吗？",
        "answer": "参考我校近三年在江西历史类录取最低分位次，您的位次有些低，只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取",
        "question": "甘肃历史类，535，位次4475，能上吗",
        "answer": "参考近三年我校在甘肃文科录取最低分位次，您今年的位次略微有些低，可以冲一下试试，要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取规则",
        "question": "江苏全文科考生，总分578，省排名8656，可以冲一冲贵校吗？贵校是进档不退档吗？",
        "answer": "可以冲一下我校，服从专业调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "安徽历史类考生，557分、排名10939，请问贵校有希望吗？",
        "answer": "参考近三年我校在安徽历史类招生位次，您今年的位次有些低，可以冲一下试试。服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-专业组",
        "question": "老师好，理科生520女生视力超过400度能报考01组吗? 03组16专业适合女生报考吗?",
        "answer": "没有色盲色弱单色不能识别的情况，可以报考01组，所有专业对近视无限制。所有专业均没有性别限制，03组专业男生报考较多。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-填报志愿",
        "question": "老师好，我们理科女生520分，适合报贵校哪些专业?具体就读地址?",
        "answer": "上海考生，物化双选，520分今年11501/11502/11503组均可填报。可以填报自己喜欢的专业，录取几率较大。建议服从专业调剂。所有学生均在临港校区就读。地址：浦东新区沪城环路999号。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "色盲不能填报我校 水产类、海洋渔业科学与技术；若还存在不能准确在显示器上识别红黄绿蓝紫各种颜色中的任何一种颜色的数码、字母者不能录取到计算机科学与技术专业（属于计算机类）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-志愿咨询",
        "question": "老师，您好，今天四川高考理科574分，排位46505名，能不能报考贵校，如果能报考，可以读哪些专业，希望大不大？",
        "answer": "结合近三年我校在四川理科招生最低分位次，您今年的位次有些低，可以冲一下试试，要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询录取",
        "question": "您好，我是今年广东物理类考生，557分，请问进入贵校有希望吗？",
        "answer": "近三年我校在广东物理类录取最低分位次在47000-52000位，可以根据您今年557分对应的位次参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取咨询",
        "question": "湖北考生 585分 位次25224 能上贵校吗",
        "answer": "参考我校近三年物理类普通专业在湖北录取最低分位次稳定在23000位左右。可以冲一下试试。近三年我校信息管理与信息系统 中外合作办学专业录取最低分位次在28000-32000位，可以考虑报考。不能作为保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-浙江物化考生，574，排名81258",
        "question": "您好，我是浙江物化考生，574，排名81258，可以报考贵校的信息管理及信息系统（中外合作）专业吗？",
        "answer": "过去三年我校在浙江没有招收信息管理与信息系统专业，没有分数位次可参考。可以尝试报考。不能保底。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-2024四川文科553，排名9812，可以进贵校法学专业吗",
        "question": "2024四川文科553，排名9812，可以进贵校法学专业吗",
        "answer": "我校法学 社会工作专业近三年在四川招生最低分位次在7120-8716；您今年的位次可以冲一下试试，要服从专业调剂。我校不能作为保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-中外合作办学专业",
        "question": "想问问中外合办的市场营销专业是在国内读四年还是会需要出国读呢",
        "answer": "是4+0模式，不需要出国就可以获得双方学位。学费每年19500元，住宿费1200元。和普通类专业学生均在校本部主校区就读。证书上不带中外合作字样。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-报考",
        "question": "物理类包含加分571排名16000+有望报考贵校什么专业",
        "answer": "参考近三年我校在广西物理类录取情况，您的分数和位次报考我校有较大优势，可以选择喜欢的专业就读。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "吉林省历史组528分，省排4756，可以报考朝鲜语专业吗？",
        "answer": "我校往年没有在吉林招收历史类专业，今年首次投放历史类计划，没有参考。建议您报考，但不能作为保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-专业填报",
        "question": "老师您好！咨询下上海物化生499分，有希望报考贵校的能源动力、电气工程及其自动化吗！",
        "answer": "能源与动力专业、电气工程及其自动化专业分属11502、11503专业组，物化考生499分有希望录取。但不能作为保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-报考",
        "question": "四川理599，26700，报考贵校计算机类有希望嘛，服从调剂后转专业要符合什么条件",
        "answer": "参考近三年在四川我校计算机类专业录取最低分位次在25287-27357，您今年的分数位次有希望录取。建议服从专业调剂。我校转专业申请条件比较宽松，学院会对申请转专业的学生组织面试和笔试，根据综合成绩录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-请问广东历史547位次15600有机会报考贵校吗",
        "question": "报考",
        "answer": "我校近三年在广东历史类录取最低分位次在12750-14996位，您今年的位次可以冲一冲试试。可以考虑我校的市场营销（中外合作办学）专业，近三年录取最低分位次在18000-26000之间。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-湖南物化生570能上贵校最好的专业吗",
        "question": "湖南物理方向省排2万8，报贵校水产或计算机大类有希望吗，谢谢老师",
        "answer": "参考我校近三年在湖南录取的物理类最低分位次稳定在20000-23000名，您今年28000名只能冲一下试试，需要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取条件",
        "question": "您好，请问河南文科562分，位次8811，建议报考本校吗？",
        "answer": "参照近三年我校在河南录取文史考生分数及位次，8811位有些低，只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-保研",
        "question": "贵校有保研指标吗",
        "answer": "我校所有专业均有保研指标。学校整体保研率在8%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-转专业",
        "question": "北京考生在招生计划中没有水产专业，入学时先报考其他专业，入学后转专业可以吗",
        "answer": "2024年我校水产类在北京投放了2个招生计划。请关注北京教育考试公布的最新计划。入学后在大一下学期可以申请转专业，转专业学院会组织笔试面试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-567有机会上贵校吗",
        "question": "广东567，想报考贵校计算机类专业，有机会录取吗",
        "answer": "参考近三年我校在广东招生录取最低分数、位次， 23年 572 51255位；22年 571 47104位；21年 566 52803位。不确定你今年567分对应的位次是多少？计算机类专业录取位次若在4万位以内希望较大。可以关注 上海海洋大学本科招生微信小程序，招生动态栏目发布了近三年全国各省市的录取分数及位次。供参考。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-江西录取",
        "question": "江西历史组576分，位次4777能被贵校录取吗",
        "answer": "今年我校在江西历史类招生计划有减少，4777位需要冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取概率",
        "question": "湖南省文科541分上贵校中外合办项目录取概率大吗？中外合办项目毕业获得的是上海海洋大学本科学位吗？",
        "answer": "不知道您541分对应的位次是多少？可以微信搜索 上海海洋大学本科招生 小程序，里面 招生动态 栏目里发布了近三年学校录取情况，可以参考一下。中外合作办学毕业颁发的是上海海洋大学学位证、以及合作院校的学位证，双证书。证书中不带中外合作字样。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-贵校转专业规则是怎样的？",
        "question": "老师您好，贵校转专业规则是怎样的，麻烦老师讲一下，谢谢！",
        "answer": "学校教务处每年3月下旬（大一下学期）会发布转专业实施方案，每个专业招收转专业学生名额为该专业每年录取新生总数的10%左右。各学院接收转专业学生的报名条件不完全一样，一般要求选考科目与学院各专业高考招生时的选考科目一致，同时对大一学习成绩绩点有一定的要求，绩点过低转专业需要留...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取分数",
        "question": "江西580分19526名可以录取吗",
        "answer": "参考近三年我校在江西理科录取分数级及对应位次，您今年的位次录取机会较大，建议服从专业调剂。同时我校不能作为您的保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-录取分数",
        "question": "上海物化497分可以进贵校吗",
        "answer": "497分物化考生今年被我校录取的几率较大，可以报考，建议服从专业调剂，若有色盲色弱单色不能识别，不建议填报11501组和11502组的食品科学与工程类专业。我校不能作为志愿保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-招生咨询",
        "question": "请问上海本地文科生499进贵校04组会计，金融，国贸机会大？",
        "answer": "考虑到今年上海不限专业组竞争比较激烈，499分可以报考我校，属于冲一冲，服从专业调剂。不能作为保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-请问贵校今年的招生计划如何？",
        "question": "今年会扩招吗？陕西考生532分位次29280有机会上吗",
        "answer": "今年我校在陕西计划招收理工类学生45名，具体以陕西省考试院发布的计划为准。相比往年有扩招，参考往年分数位次，您的位次还是有希望录取的，建议服从专业调剂。但是我校不能作为您的保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-色盲可以报考的专业",
        "question": "老师，上海高考生，体检查出色盲，想问一下贵校色盲可以报考哪些专业，避开这些限报的专业，还会有退档的风险吗",
        "answer": "我校今年在上海招生专业设置中，11501、11502当中有较多对色辨力有要求的专业。具体请仔细阅读我校招生章程及相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-咨询",
        "question": "您好，我是今年云南文科考生，考分为563分，今年报考您校，有机会吗",
        "answer": "请参考我校往年录取分，具体可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-关于计算机科学与技术专业的单科分数要求",
        "question": "老师你好，我是上海考生，总分512分，数学92分，请问贵校计算机科学与技术专业有单科分数最低要求吗，数学分数较低会不会影响我报考计算机相关专业？",
        "answer": "我校计算机科学与技术是按大类招生，该专业（类）在高考投档录取时无单科分数要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-哪些专业可以辅助",
        "question": "哪些专业可以辅助第二学位？",
        "answer": "辅修专业原则上对所有本科生都开放。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-上海物化双选女生",
        "question": "428分可以选贵校哪些专业",
        "answer": "具体请参考我校往年该【专业组】、该【专业】录取分，可在我校“上海海洋大学本科招生”微信小程序查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-中外合作办学转专业",
        "question": "老师您好，请问中外合作办学可以转到普通专业吗",
        "answer": "同学你好，我校中外合作办学专业属高收费专业，不能转入普通专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-老师，您好，上海物化双选女生，分数488分，有机会上贵校吗？",
        "question": "老师，您好，上海物化双选女生，分数488分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "建议参考我校近三年在上海录取的最低分位次综合考虑。参考往年录取分数，488分有些低，按照“冲一冲 稳一稳 保一保”的志愿填报技巧，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海海洋大学",
        "title": "上海海洋大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "同学，你好，学校教务处每年3月下旬（大一下学期）会发布转专业实施方案，每个专业招收转专业学生名额为该专业每年录取新生总数的10%左右。各学院接收转专业学生的报名条件不完全一样，一般要求选考科目与学院各专业在各省份高考招生时的选考科目一致，同时对大一学习成绩绩点有一定的要求，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-中医学（屠呦呦班，九年制本博连读）",
        "question": "请问老师，中医学屠呦呦班，是偏重研究型的还是临床型的？",
        "answer": "该专业培养高层次中医研究型人才，临床专业建议报考5+3一体化。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "安徽24届理科生，615分，排名17800名，报贵校5十3一体化能被录取吗？可能性有多大？",
        "answer": "我们预测大概6成的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-如何报取贵校的专科",
        "question": "我是贵州省2024届的高考毕业文科生，由于高考没有考好，听闻贵校设有专科的专业，请问是真的吗？如果有，请问又该如何报取呢？",
        "answer": "我校在贵州不招收文科生，也没有专科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "安徽物化地考生582，排名37159被录取希望大不大，可以报哪些专业",
        "answer": "报除医学外的其他专业，录取概率比较高。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "安徽575 排名42100有机会被贵校录取么",
        "answer": "可以报，但是录取几率不高。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生物化生591可以报贵校中医学类吗",
        "answer": "录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-江苏考生报考",
        "question": "请问药学中外合作班，41691位次，可以报吗，有多大希望，毕业证书是一样的吗，入校有机会转专业吗",
        "answer": "被录取几率不高，往年都是37000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "老师好，请问河南理工科588省排32528有希望被贵校中医药学类录取吗？",
        "answer": "这个位次可以进药学及康复类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-师资力量",
        "question": "屠呦呦班的培养模式是怎样的？有没有老中医带领？",
        "answer": "5+4本博连读，该专业培养中医科研人才，并不是临床医师。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "您好！广西物化政531排名35728报考贵校康复治疗学录取概率大吗？",
        "answer": "需要冲击一下，有录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "安徽考生563 52502名可以报考吗",
        "answer": "位次偏低，被录取的概率不高。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "安徽考生563 52502名可以报考吗",
        "answer": "不建议报考，位次较低。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "有的，药学（中外合作办学），去年位次在37000"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-咨询",
        "question": "上海考生，请问贵校是否是“进档不退档”？",
        "answer": "服从调剂，身体符合报考要求，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-转专业",
        "question": "请问新疆理科493可以被中医学录取吗？ 以及上大学之后的转专业政策是什么，谢谢！",
        "answer": "有机会，可以冲一下。转专业要求如下：https://jwc.shutcm.edu.cn/2023/1228/c367a157626/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-云南考生",
        "question": "老师，您好，文科583位次5752，是否有机会报考贵校中药学专业？",
        "answer": "没有文史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-专业组506中外合办具体要求？是否需要出国学习？具体缴费？",
        "question": "本人是福建省的一名考生，高考成绩为591，在本省排第19513名。想咨询的具体问题如下：1.若报专业组506的中外合办，是否有被贵校录取的可能？2.该专业组中外合办的具体要求3.若贵校有提供出国条件，是否可以自主选择去或不去？4.具体缴费情况说明？",
        "answer": "有机会进的。出国可以自己选择。此专业为高收费专业，国内一年学费为人民币22000元。该专业的中英合作办学体现在：培养过程中，引进英方课程；同时每年都有英方的师资来我校为学生授课。如果学生顺利完成本科阶段所有科目的学习，会同时获得一个毕业证书和2个学位证书：上海中医药大学授予的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "上海考生，没选物化，546分，可以被贵校录取吗?",
        "answer": "只有公共事业管理可以报，546可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-学习",
        "question": "请问贵校药学专业会实行全英文上课吗，培养方向是对外的吗",
        "answer": "此专业为高收费专业，国内一年学费为人民币22000元。该专业的中英合作办学体现在：培养过程中，引进英方课程；同时每年都有英方的师资来我校为学生授课。如果学生顺利完成本科阶段所有科目的学习，会同时获得一个毕业证书和2个学位证书：上海中医药大学授予的毕业证书、理学学士学位和英国伦...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-湖南物化生，631分，省位5108",
        "question": "想学中医，请问可以报哪些专业？",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-证书",
        "question": "想问一下如果读贵校药学专业毕业后英国学校的那个学位证书是受国内认可的吗",
        "answer": "需要认证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "可以报考，建议选择服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "广西物化地排名省内29750报贵校药学录取几率大吗",
        "answer": "有机会的，但是要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-国家专项",
        "question": "请问贵校是否有国家专项计划，另外国家专项加分政策是怎样的？",
        "answer": "四川没有专项计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-安徽物理类584可以报贵校临床医学吗",
        "question": "物化生组合,想报5年的",
        "answer": "可以报中医学、中西医临床医学、针灸推拿学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "您好，四川理科考生，556分能上贵校的5+3吗？ 贵校承认少数民族加分政策吗？",
        "answer": "分数较低，估计进不了这个专业。少数民族最高认可20分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-江西考生史政生609,能上贵校5+3吗？",
        "question": "江西考生史政生609,能上贵校中医学5+3吗？",
        "answer": "江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-招生",
        "question": "安徽物化生大概2.8w名左右有没有希望报考本校，能报考哪些专业呢",
        "answer": "中西医临床医学、药学、康复类专业等。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-中西医临床5年",
        "question": "春考的中西医临床 可以考本校硕士吗？中医学或是针灸",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-老师您好，613分物化生今年能进入中医学5+3",
        "question": "老师您好，云南考生613分物化生今年能进入中医学5+3",
        "answer": "云南没有5+3招生专业，可以考虑5年制中医学专业，应该能进。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-转专业",
        "question": "请问转专业的条件是什么",
        "answer": "https://jwc.shutcm.edu.cn/2023/1228/c367a157626/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-本硕连读",
        "question": "物化历今年大概多少分可以进入中医学5+3或者针灸推拿5+3",
        "answer": "560分以上可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-543",
        "question": "广东物化生543，排名79000多，能进贵校吗？老师，大概是什么专业。能转专业吗",
        "answer": "我校在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-本硕连读录取咨询",
        "question": "老师您好，558分物化生今年能进入中医学5+3或者针灸推拿5+3吗？谢谢",
        "answer": "需要冲一下，不一定能进"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-本硕连读录取咨询",
        "question": "老师您好，558分物化生今年能进入中医学5+3或者针灸推拿5+3吗？谢谢",
        "answer": "不一定能进5+3，推荐五年制中医或针灸推拿"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-医师资格证",
        "question": "我是河南理科，665分报考中医（屠呦呦）班，请问这个班毕业有医师资格证吗？",
        "answer": "在读期间可以考执业医师，培养过程不含规培。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "物化双选，贵州24届考生，547排名两万六左右，可以报贵校什么专业",
        "answer": "中药学、康复治疗学等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取分数线",
        "question": "请问老师我是上海的文科考生514分能进贵校吗？",
        "answer": "参照往年的录取分数，应该是可以进的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生605分，排名1.2w，可以被贵校中医专业录取吗",
        "answer": "湖南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-淘汰率",
        "question": "我是河南理科670分，想报中医学（屠呦呦班），请问研究生、博士阶段的学费是多少？从本科到博士，中间的淘汰率是多少？谢谢",
        "answer": "研究生期间按照中国中医科学院标准收费。达到本科毕业条件和学士学位授予条件，即可转入研究生阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-屠呦呦班就业方向，城市，证书",
        "question": "您好，共咨询三个问题： 1.屠呦呦班九年毕业后可以获得什么证书？可以直接上岗成为医生吗？ 2.就业方向以科研为主，还是行医为主？ 3.可自由选择就业城市吗？还是以沪京为主（听说屠呦呦班办学围绕沪京两地）？",
        "answer": "屠呦呦班为科研型专业，培养过程不含规培，就业以医院、科研院所科研岗为主；就业地区不限。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-导师",
        "question": "我是河南理科考生，660分可以报考中医学（屠呦呦班）吗？研究生阶段的导师是博导吗？谢谢",
        "answer": "可以报考。进入中国中医科学院后自行选择导师类型。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-专业报考",
        "question": "上海考生545分，请问公共卫生管理还具体分专业吗？此专业本校可继续读研吗？谢谢",
        "answer": "公共事业管理就一个专业，毕业后可以继续深造。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-规培证",
        "question": "我是河南理科考生，671分，计划报考中医学屠呦呦班，请问毕业时有规培证吗？谢谢",
        "answer": "屠呦呦班培养的是高层次中医科研人才，培养过程不含规培。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上上海中医吗？",
        "answer": "可以，推荐预防医学和中药学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取咨询",
        "question": "上海548能报药学么",
        "answer": "参照往年分数足够了，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-报考",
        "question": "我是河南理科考生，预估680分，可以报考中医屠呦呦班吗？录取后入校还需要面试吗？面试什么内容？谢谢",
        "answer": "分数足够了，可以填报。没有面试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-河南考生",
        "question": "我是河南理科考生，请问680分可以被中医屠呦呦班录取吗？谢谢",
        "answer": "应该可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海中医药大学",
        "title": "上海中医药大学-l录取",
        "question": "我是河南理科考生，请问680分报中医屠呦呦班可以录取吗",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华东师范大学",
        "title": "华东师范大学-国家优师专项",
        "question": "云南文科考生全省位次1555，有希望录取优师吗",
        "answer": "根据近二年录取情况看，希望不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "华东师范大学",
        "title": "华东师范大学-公费师范生",
        "question": "贵校所给出的公费师范生招生中的专业就是学生报考之后以后就读的专业吗？而不是专业类的名称？",
        "answer": "公费师范生招生均为专业，不涉及大类。"
    },
    {
        "schoolName": "华东师范大学",
        "title": "华东师范大学-色弱可以报考贵校吗？",
        "question": "体检险21是否可以报考贵校吗",
        "answer": "轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：化学、心理学类、生物科学类、生物科学、生态学、学前教育、特殊教育、体育教育、运动训练。其他不限。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-表演专业",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "山东2023年表演录取分573.15。投档由省招办投档，学校不额外设限制。我校没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-美术生",
        "question": "请问贵校历年招收美术生，最低排名多少",
        "answer": "可以请看各省的美术类最低分数线和排位。各省都公布的，每个省都不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-服从调剂",
        "question": "请问服从调剂会被调剂到中外合作的专业吗",
        "answer": "同一个组内，会的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "安徽575 排名42100有机会被贵校录取么",
        "answer": "可以参照我校往年的分数对应的排位情况。每年的分数是由报考学生决定的。您可以自己做一个判断，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-05专业组，四年需要出国吗",
        "question": "四年可以在国内吗",
        "answer": "遵循学生意愿，可以不出国"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-经济学中外合作办学在毕业证书的取得上和普通专业的毕业证书有什",
        "question": "经济学中外合作在毕业证书上和普通专业有什么区别？也是上师大的普通毕业证书吗？有国外院校的毕业证书吗？如果要取得上师大和国外学校两所学校的毕业证需要什么条件？",
        "answer": "目前没有区别，国外没有毕业证书的"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-英语口语考试",
        "question": "贵校今年对英语口语考试有要求的专业有哪些？请详细列举一下",
        "answer": "对口语没要求"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-中外合作办学-经济学",
        "question": "老师好，江苏史政地561，排名13909，报中外合作经济学有希望吗？另外，毕业后有学位证吗？还只是有毕业证？",
        "answer": "冲冲看，达到毕业要求，毕业证和学位证都有的"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-上师大01专业组中如果发生调剂，是否可能被调剂到中外合作办学",
        "question": "上师大01专业组如果发生调剂，是否有可能被调剂到中外合作办学？",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-中外合作办学",
        "question": "中外合作办学拿不拿国外的毕业证书？需要做什么才能拿国外的毕业证书？需不需要学习对应语言？",
        "answer": "国外没有毕业证书，对应的语言要学习的"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-转专业",
        "question": "转专业的条件有哪些",
        "answer": "入校后请咨询学籍科转专业相关政策"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-提前批",
        "question": "请问贵校提前批师范类专业毕业就有教师资格证吗？",
        "answer": "教师资格证是自己考出来的，师范生我校有自主认定教师资格证的资格"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "贵州考生色弱是否可以报考贵校体育教育",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "入校后请咨询学籍科关于转专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取 上",
        "question": "西藏考生 位次1997 文史 分数 342 有希望报考贵校吗",
        "answer": "参考往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？",
        "answer": "服从调剂，符合各项规定，不会退档，从高分到低分调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-安徽物化生597，27180",
        "question": "安徽物化生597，27180，以贵002专业组化学师范保底，有把握吗？",
        "answer": "冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-中外合作办学-经济学",
        "question": "老师您好！江苏考生，历史561，13903位次，可以报考经济学（中法）专业吗？此专业要学法语吗？中外合作办学的是在奉贤校区还是徐汇校区？宿舍条件是4人间，上床下桌，独立卫浴吗？",
        "answer": "该专业要学法语的，开学再奉贤校区，宿舍一般都是4刃剑，上床下桌，有独立卫生间，天冷要去浴室的"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-江苏录取",
        "question": "江苏理科排名7万多有机会录取吗",
        "answer": "冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "老师好，我是浙江省史地生考生，分数595位次59385，想报考贵校的地理信息技术，请问我有机会被录取么",
        "answer": "请参考往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-山东书法生综合分数492.6，报考贵校，差的多吗？",
        "question": "山东书法生综合分数492.6，报考贵校，差的多吗？",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-中外合作办学",
        "question": "请问中外合作办学是否可以转专业，毕业证是显示哪里颁发吗？是否显示中外办学",
        "answer": "只能在中外办学专业之间转，上海师范大学颁发的毕业证，目前不带中外办学字样"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-专业",
        "question": "请问贵校，今年的经济学（中外合作办学）会在重庆市招生吗",
        "answer": "请以下发的招生目录中招生计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-老师，山东音乐生综合分480能上吗？专业205，文化449",
        "question": "如题",
        "answer": "冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取概率",
        "question": "今年安徽省581分37800名报 学校的电子信息类专业，希望大吗？",
        "answer": "请参考往年分数线，冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "西藏藏理，分数369，排名801，有希望报考贵校的生物和化学专业吗",
        "answer": "参考往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-请问贵校，今年安徽省581分37800名能否报贵校的电子信息",
        "question": "安徽省581分37800名录取贵校的电子信息类专业希望大吗？如果被录取进去了，但这个名次够不着。贵校的电子信息类专业，那会被调剂到哪些专业？",
        "answer": "如被投档，分数优先，依次按照你的专业志愿顺序录取，如果分数都达不到，服从调剂，会被调剂到专业组内得未满专业。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-西藏考生364分排名1116 有希望报考贵校的英语师范专业吗",
        "question": "西藏考生 364分 排名1116 有希望报考贵校的英语师范专业吗",
        "answer": "冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "西藏考生 364分 排名1116 有希望报考贵校的英语师范专业吗",
        "answer": "请参考往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选541，位次9418，有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "希望蛮大得，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "安徽物化政女生559位次55581报考本校的录取概率大吗,服从调剂会被调剂到中外合作专业吗",
        "answer": "冲冲看，如志愿未报考中外合作组，服从调剂不会调剂到中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-调剂",
        "question": "是否会由普通专业调剂到中外合作或者高收费专业",
        "answer": "不会，普通专业和中外合作是两个专业组"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-黑龙江音乐综合分537排名46有希望上贵校吗?",
        "question": "音乐学器乐主项",
        "answer": "冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "普通类专业要求通过英语四级"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "山西省文史6000名，报考贵校教育学类，录取概率大吗",
        "answer": "冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-身体方面的报考限制",
        "question": "贵校师范类专业是否有身高方面、视力方面等的限制，非师范类大学是否有视力或其他方面的报考限制？ 是否提档后若有身体限制也不退档？",
        "answer": "身体符合教育部规定得均可以报考，如身体不适合某专业，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-投档比",
        "question": "上海师范大学在云南省的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-山东文科生554省排69689可以报贵校",
        "question": "贵校转专业的条件及是否与第二学位",
        "answer": "欢迎报考，转专业入校后请咨询学籍科"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "广西体育历类综合分505，排名50有机会被贵校录取吗",
        "answer": "冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-中俄音表器乐",
        "question": "中俄音表器乐，对高中学的器乐有要求吗？",
        "answer": "符合报考条件即可，对高中学的器乐无要求"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-艺术生招生简章",
        "question": "老师，我问一下，贵校的艺术生招生简章在哪查看",
        "answer": "请参考我校2024年秋招章程中有关艺术类得部分“艺术类统考专业，统考成绩须达到省级招办划定的合格线，高考文化成绩须达到省级招办划定的艺术类本科最低录取控制线，按各省折算出的艺术类投档成绩作为录取依据”"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-投档问题",
        "question": "老师您好，贵校在上海普通批次投档比为105％，招生100人投档105人，那是不是说明如果我报考贵校并服从调剂，而我的成绩在进档的105人中排位后五名，我会直接被退档？",
        "answer": "普通批次投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-老师上海517报考地理科学类普通批有希望吗",
        "question": "老师上海517报考地理科学类普通批有希望吗",
        "answer": "冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-报考",
        "question": "老师，江苏文科568，排名11624，可以报上海师范吗？ 有什么专业推荐",
        "answer": "请参考我校各专业在贵省得往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-四川考生报考汉语言文学专业",
        "question": "老师您好，贵校今年首次在四川招收报考汉语言文学专业的考生，没有数据参考，请问文科573 4755名有多大机会在不选择调剂的情况下直接录取呢？",
        "answer": "冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-安徽考生，物化政",
        "question": "572分，排名44126名，有机会进学校吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-舞蹈招生",
        "question": "您好，请问江苏舞蹈位次在169的有希望录取吗",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "冲冲看吧，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-安徽美术生",
        "question": "老师您好！文化538综合572.34，排名236有机会报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-报考",
        "question": "老师好，我是安徽省文史考生，总分585，省排名5572，报考几率大吗",
        "answer": "请参考往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-咨询",
        "question": "上海考生，请问贵校是“进档不退档”吗",
        "answer": "普通批次平行志愿，服从调剂，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-江苏历史体育类考生报考体育教育问题咨询",
        "question": "江苏历史类体育考生报考贵校有什么要求吗",
        "answer": "综合成绩符合报考条件即可，无其他要求"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-专业",
        "question": "上海音乐表演，流行可以报吗？，不建议报，是一点机会都没有了吗？",
        "answer": "如果报考，分数高，投档进来，会被录取的"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-舞蹈生是否可以报考",
        "question": "您好，我是河南艺考生，舞蹈专业，专业是263分，文化是388分有望被贵校录取吗",
        "answer": "今年第一次招生舞蹈学，冲冲看吧，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-色弱，填了体育教育会被退档吗",
        "question": "色弱，填了体育教育会被退档吗",
        "answer": "如被投档，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-本科一批录取",
        "question": "584分5695名，能否录取贵校汉语言文学",
        "answer": "冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-上海考生",
        "question": "上海 物化地 474，想报03、04、05组，有希望吗？",
        "answer": "请参考往年录取分数线，冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-上海考生",
        "question": "上海 物化地 474分，提前批02有希望吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "老师你好，江西历史选组的播音考生综排44名，综合分528.07，您看报考贵校被录取的希望大吗？",
        "answer": "参考往年该专业的录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-转个专业",
        "question": "对转出转入有什么要求",
        "answer": "符合转出转入报考条件（政策会在大一的4-5月份公布），可报名学校大一下学期的转专业流动考试，在后续的笔试和面试达到转出的资格，就可以转入了。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-转专业",
        "question": "对专业转出转入有什么要求",
        "answer": "入校后请咨询学籍科"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-上海考生",
        "question": "请问贵校的插班生政策，如果想考体育教育专业，是需要考哪几门课？",
        "answer": "目前我校插班生只接受退役士兵，想转入体育教育专业，可先参考招办主页今年发布的插班生考试大纲。待入学后，在报考当年，具体以当年发布的考试大纲为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-2023法学和汉语言文学的提档线",
        "question": "学校2023的提档线（不是最低分数线）",
        "answer": "请参考学校招办主页“分数线”一栏中有关外省市的各专业录取分以及批次线"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-外语日语非日语专业",
        "question": "外语日语非日语专业入学后要学的外语限定英语吗，考研时的也限定英语吗",
        "answer": "大学公共外语是英语，考研的语种要看国家相关政策"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-色弱",
        "question": "色弱可以报体育教育专业吗",
        "answer": "不建议报考，但是个人喜欢，也可以报考，分数够，会录取的"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-转专业",
        "question": "请问艺术管理专业可以转到其他专业吗，例如英语、广播电视编导、戏剧影视文学",
        "answer": "该专业为艺术类专业，目前不可以转专业，除非教委有“艺术类可以转普通类专业”新政策。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 : 1. 提档后，服从调剂情况下，会退档吗. 2.女生建议报那些专业",
        "answer": "提档后，服从调剂，不会退档。请结合自己的规划填报专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-请问贵校的体育教育专业",
        "question": "请问贵校的体育教育专业以后毕业考教师资格证，是可以去学校当体育老师吗？",
        "answer": "体育教育专业在大学四年要考出教师资格证的，毕业后凭教师资格证才可以应聘体育老师岗位。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "老师 物理类508 位次46633有希望被录取吗",
        "answer": "请参考往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-志愿",
        "question": "安徽考生文科类省排8400名可否报考贵校",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-双学位",
        "question": "请问贵校是否支持双学位以及相应条件？",
        "answer": "没有双学位，可以辅修第二专业，入校后可咨询学籍科"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-中外合作办学",
        "question": "老师您好！江苏只有中外合作办学经济学招生，没有广告学招生计划。如果，我被经济学录取了，入校后可以申请转广告学吗？相应政策是什么？中外合作办学在学校内是不是和其他普通专业学生一样的待遇？毕业后证书上有“中外合作办学”字样吗？最后也是毕业证和学位证吗？",
        "answer": "入校后可以申请转专业，具体政策可咨询学籍科，和普通学生在一个校区，独立分班，达到毕业要求，毕业证和学位证都有，目前证书不带“中外办学”字样"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-四川考生",
        "question": "老师您好，今年贵校在四川招收汉语言文学专业。因为往年未有数据参考，所以请问一下四川文科544分有机会被录取吗",
        "answer": "冲冲看吧，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-咨询",
        "question": "贵校的哪些专业有硕博点",
        "answer": "请参考学校招办主页“专业介绍”一栏中的所有专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-专业要求",
        "question": "请问贵校的AI数学金融班和电子信息类对数学单科或者英语外语成绩有要求吗？还有体检上有什么要求吗？劳烦师长",
        "answer": "无单科要求，符合报考条件即可报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-投档比",
        "question": "请问上海师范大学在贵州的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-报考咨询",
        "question": "我在贵校官网上2024外省招生计划上看到了，贵校计划在安徽招收英语师范生。但是，我在安徽省发布的2024报考指南一书中并未找到该专业，请问是怎么回事？",
        "answer": "请仔细阅读贵省下发的报考指南一书，2024年是有英语师范招生的，如还未发现，请与贵省考试院核实，可拨打021-64322695咨询"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-黑龙江考生咨询",
        "question": "导演考生进去后可不可以转表演专业",
        "answer": "艺术类专业类别不同，不可转专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-河南文科575，位次5676，可以录吗？",
        "question": "河南文科575，位次5676，可以录吗？",
        "answer": "冲冲看吧，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-老师您好，安徽美术综合分560排名464英语75，能否报名贵",
        "question": "想咨询一下",
        "answer": "请参考往年美术类录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-咨询录取率",
        "question": "我是安徽考生，男 艺术生 舞蹈：中国舞 省排名85名 综合分522.75分，请教：想报考咱们上海师范大学，有多大把握被录取，感谢您的回复",
        "answer": "请参考往年舞蹈学的录取分数线，冲冲看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-广东舞蹈",
        "question": "老师，广东舞蹈表演（民族舞）排名103，成绩523，有机会到贵校学习吗？谢谢啦！",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈学专业是否限制舞种，国标",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈学专业是否限制舞种，国标舞考生是否能够报考此专业",
        "answer": "舞种不限"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-报考",
        "question": "江苏文科考生584有希望吗老师",
        "answer": "请参考往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-退档和转专业",
        "question": "你好，麻烦问一下被录取后服从调剂是否有退档的风险？是否可以转专业，有什么要求或限制吗？是否可以修双学位，谢谢您。",
        "answer": "进档后服从调剂不退档，大一仅有一次转专业机会（中外办学专业只能在中外专业之间转，普通类专业之间可以互转），具体政策等入校后可咨询学籍科，可以辅修第二专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-吉林省艺术播音咨询",
        "question": "您好 吉林播音专业265文化357 综合分449 文化位次3479 综合位次201有希望上贵校吗 盼复",
        "answer": "去年是校考，今年是统考，按照贵省考试院投档原则录取，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生综合542，位次1476，有希望报考贵校吗",
        "answer": "请参考往年相应类别的录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-广东美术生",
        "question": "请问招收吗",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生综合分542，位次1476，有希望报考贵校吗",
        "answer": "请参考相应类别的往年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-专业",
        "question": "请问“师范类地理科学专业”培养的是哪个级段的教师？初中还是高中教师资格证？谢谢",
        "answer": "对口是中学，教师资格证高中还是初中是以你本人考出来的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-专业",
        "question": "统考美术学师范 招生吗 江苏历史556 能录取嘛",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-提前批",
        "question": "老师，提前批第一志愿，是按院校专业组（同意调剂的情况）还是专业组中具体的专业",
        "answer": "院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-广告学，中外合作办学，2024年在江苏有招生吗？",
        "question": "老师您好！ 1、2024年中外合作办学广告学在江苏有招生吗？ 2、江苏考生史政地561分，有希望录取吗？ 3、是4+0合作办学吗？ 4、该专业享受奖学金吗？ 5、该专业可以考研吗？ 6、是双毕业证书吗？",
        "answer": "请参考贵省下发的招生专业目录，以上面公布的为准。欢迎报考，可以选择不出国，有专业奖学金，可以考研，单证。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-法学咨询",
        "question": "请问贵校今年法学专业是否在江苏省招生",
        "answer": "请以贵省下发的招生专业目录为准"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-播音专业",
        "question": "江苏考生，咨询去年的录取位次",
        "answer": "去年是校考，今年统考，按贵省考试院的投档原则录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-调剂",
        "question": "请问贵校如果服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "不退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "云南文科585 位次5410报考贵校新闻传播学录取几率大吗",
        "answer": "参考往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-舞蹈学(师范类)",
        "question": "此专业是未来培养方向是中国舞方向还是只招收省统考专业中国舞的考生",
        "answer": "只招中国舞的考生"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-招生",
        "question": "舞蹈类2024年招几个人",
        "answer": "请以贵省下发的招生专业目录为准，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-转专业",
        "question": "贵校普通类转专业政策是什么，什么时候可以转",
        "answer": "大一下学期4月份会公布转专业政策并报名，5月份考试+面试，具体等入校后可咨询学籍科"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取概率",
        "question": "请问安徽575位次42381上贵校电子信息类概率大吗",
        "answer": "请参考历年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-较高收费",
        "question": "文科经济类是4+0制",
        "answer": "遵循学生意愿，可以不出国"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-往年收分",
        "question": "想看各专业往年在四川收分",
        "answer": "请参考学校招办主页“分数线”一栏"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-河南英语",
        "question": "请问报考贵校英语专业对英语高考成绩有额外要求吗",
        "answer": "没有单科限定"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-河南",
        "question": "请问贵校今年在河南招汉语言文学专业吗",
        "answer": "请以贵省下发的招生专业目录为准"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-舞蹈类硕士点",
        "question": "舞蹈类硕士点 有吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "老师 河南文科考生553分位次11610名 报我们学校录取的可能性大吗",
        "answer": "请参考历年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-机械设计制造及其自动化专业（中外合作办学）必须要出国留学吗",
        "question": "机械设计制造及其自动化专业（中外合作办学）必须要出国留学吗",
        "answer": "遵循学生意愿，可以不出国"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "江西 首选历史➕生物和政治 分数561 排名7652 能报考吗",
        "answer": "请参考往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-播音",
        "question": "我是江苏播音生，但是学理科的，是不是没有资格报考贵校播音系啊",
        "answer": "请以贵省下发的招生专业目录为准进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-专业方向",
        "question": "老师您好！ 请问02组的地理科学类 是培养地理老师方向的对吗？如果当老师要考教师资格证，还需要哪些？",
        "answer": "地理科学类是非师范专业，相当老师，要自己考教师资格证"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-音乐类",
        "question": "老师我是浙江考生 我音表声乐专业240 文化492 综合分546可以报考贵校音乐表演中外合办吗，几率大吗老师 这个中外合办是在国内读还是去国外是本科专业吗",
        "answer": "欢迎报考，可以四年都在国内，也可以选择大四出国学习"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-专业录取顺序。",
        "question": "老师您好，请问专业组中第一志愿到第四志愿是志愿优先还是按平行志愿录取？谢谢",
        "answer": "专业组内的志愿专业分数优先，依次录取"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-历史类音乐器乐",
        "question": "江苏历史类音教器乐，投档分521分，省内排名122名；音表器乐投档分529，省内排名126名，能上贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-请问经济学中外合作是双学位吗？",
        "question": "请问经济学的中外合作，毕业后是双学位吗？",
        "answer": "不是"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-体育类各专业分数线",
        "question": "山东省综合分605，一段线594，能到贵校就读吗",
        "answer": "请参考我校往年体育教育招生的分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-浙江文科592位次62746能读古典文献吗",
        "question": "看看好像有戏。。。",
        "answer": "请参考往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取分数线",
        "question": "请问老师我是上海文科生514分能进贵校吗",
        "answer": "请参考往年分数线，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-上师大音乐类中外合作办学",
        "question": "上师大音乐类中外合作办学，24年历史类器乐音表招2人，这个是全国内教学？发什么毕业证书和学位？教学语言？",
        "answer": "该专业在部分省市有招生，授艺术学学位，要学习俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "四川2024年，文科504，排名36484可以上吗",
        "answer": "请参考历年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-音教江苏133名可以录取吗？",
        "question": "音教江苏133名可以录取吗？",
        "answer": "请参考该专业往年录取分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-为什么学校设有专科专业",
        "question": "为什么学校设有专科专业",
        "answer": "我校是本科院校，不招专科"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "上海 位次15480 物理单选 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "请参考历年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-播音江苏招生计划",
        "question": "请问一下贵校今年对江苏招播音生的文理名额",
        "answer": "请以贵省下发的招生专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-贵校对外省考生是否开发免费师范生",
        "question": "贵校对外省学生是否开发免费师范生 师范专业在本校是否可以直接读研 师范类转专业是否有硬性要求",
        "answer": "我校无免费师范生，师范专业有保研资格也可以考研。满足转专业的基本要求可报名参加考试面试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-转专业，志愿填报",
        "question": "请问中外合作的土木工程专业可以转出吗？专业组中的专业是志愿优先还是分数优先？",
        "answer": "中外办学专业只能在中外办学之间转，专业组内分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-播音",
        "question": "上海综合位次16，有希望吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-是否招收河北省历史类考生",
        "question": "河北省历史类考生高考分数551，位次15800，能否报考",
        "answer": "今年首次在贵省招生英语师范专业，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-师范专业和非师范专业的区别",
        "question": "老师您好，看到提前批有地理科学师范专业，和普通批次的非师范专业有什么区别？是直接在学校里考教师资格证和相关证的嘛，毕业后的就业有啥不同？",
        "answer": "师范生重在培养未来教育家，非师范生培养专业的研究应用人才，师范生在学校里可以直接考证，毕业后去中学任教，非师范生可以从事学科相关的工作，两者均可以继续深造。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-山西考生提问",
        "question": "老师 请问山西文科生报考贵校的财务管理专业需要在多少位次",
        "answer": "请参考我校在贵省招生的历年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语是英语"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-12302专业组咨询",
        "question": "校领导您好，我先咨询下12302这个专业组毕业后的就业方向是什么，是属于师范生还是毕业后需要自主就业？",
        "answer": "12302组（选考地理），地理科学类（含地理信息科学、人文地理与城乡规划）毕业后的就业方向可参考学校招办主页的专业介绍一栏（内含相应专业的培养目标以及就业情况），该专业属于非师范专业，毕业后需自主就业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-提前批化学和普通批区别",
        "question": "老师您好！请问贵校提前批04组的化学和普通批04组的化学专业有什么区别？",
        "answer": "提前批04组的化学是师范专业，普通批04组的化学类是非师范专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-汉语言师范专业就业",
        "question": "老师，我想咨询一下今年我校汉语言师范专业毕业生就业情况，一届学生有多少比例能进入中小学做语文老师？我校在毕业阶段是否会有校推和师范的校招？此外我还想咨询一下提前批的汉语言师范专业和普通批的汉语言光启实验班的教学内容和就业方向差异大吗？",
        "answer": "毕业阶段有校推和师范校招专场的，关于毕业生就业情况可咨询我校就业办（64323084），汉语言师范与光启实验班的教学内容与就业方向可参考招办主页发布的专业介绍，另外还可以电话咨询该专业所在学院（64322016）"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-专业",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "大一下学期仅有一次转专业流动考试机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-广西录取分数线",
        "question": "广西去到上海录取分数线",
        "answer": "请参考我校在贵省招生的历年分数线（https://ssdzsb.shnu.edu.cn/）"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-报考咨询",
        "question": "贵校的投档比例是多少？是否设有专业极差？不同专业、不同年级在哪个校区就读？",
        "answer": "1:1，不设极差，普通类专业开学都在奉贤校区，后期有的学院部分专业会转到徐汇校区，具体几年级转视学院政策而定。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-广东录取",
        "question": "贵校招收广东音乐生吗",
        "answer": "不招生，请以贵省发布的报考专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "请参考我校在贵省招生的历年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-本院校录取分数线",
        "question": "我们是云南省的，我孩子学的是文科，考了563分，请问能否报考咱们学校？",
        "answer": "请参考我校在云南招生的历年录取分数线（https://ssdzsb.shnu.edu.cn/），欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-贵校对安徽舞蹈专业录取",
        "question": "有什么录取要求吗？比如身高、文化课和专业课成绩、以及其它具体要求。对皖招生名额多少？谢谢回复",
        "answer": "按照贵省的投档原则录取，具体计划数以贵省发布的专业目录为准"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-国家专项计划的报名要求",
        "question": "贵校国家专项计划录取是需要满足什么条件才能进行报考，或者说是有什么要求吗？因为在志愿填报指要上并没有说明",
        "answer": "请咨询贵省教育考试院"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-播音",
        "question": "请问播音专业贵校保研率有多高？综合排名前十有希望就读贵校？",
        "answer": "保研率在10%以内，综合排名前十有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海师范大学",
        "title": "上海师范大学-贵校今年在安徽招生有地理科学专业吗？招几人？",
        "question": "在平行志愿批次中，对完全服从专业调剂（含高收费专业），体检、录取条件等不受限制进档考生，学校将予以录取，不会退档。又是什么意思？",
        "answer": "有招生的，具体计划数以贵省下发的招生专业目录为准。进档考生，完全服从专业调剂（含高收费专业），不会退档，指的是如果分数够所报某专业会先录到该专业，如不够所报专业，将会被调剂到未录满的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "1江西理科605分9215名能否进入贵校的提档线？2提档后服从调剂若专业组人数已满是否会被退档?",
        "answer": "分数不错有希望，建议第一志愿报考我校。在本科第一批录取时，符合录取要求并且服从专业调剂的考生“进档不退”。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-高考咨询",
        "question": "请问贵校数据科学与大数据技术专业颁发的是什么学士学位？江苏省预估录取线大概是多少？考研的方向有哪些？",
        "answer": "理学学士学位。按照去年理科一般在15000左右，往年来看10000名左右应该没有问题。考研主要面向经济学，计算机等等。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取类咨询",
        "question": "江西历史类考生596排名2285通过国家专项计划有多大概率录取你们学校",
        "answer": "国家专项可以查询我校招生网网站录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-专业调剂",
        "question": "如果没有被填报的志愿录取，会被调剂到中外合办专业吗",
        "answer": "河南没有中外合作办学专业招生，不会调剂到中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-江苏考生",
        "question": "江苏历化政607，省排名2800左右，请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "按照往年看，有一定难度，只能说冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "你好 请问江西历政地2798名有望录取到该校么",
        "answer": "按照往年看，有一定难度。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-中外合作办学",
        "question": "想请问一下贵校的中外合作办学是不报不录的吗？会不会被调剂到中外合作办学的专业？",
        "answer": "不是。如果不想被调剂到中外合作办学专业，可以填写不要被调剂到中外合作办学专业。在填报志愿的时候，有这个选项。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-提前批",
        "question": "提前批小语种中“须口试”是指全省统一组织高考口语考试吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-志愿填报",
        "question": "江西历史类考生605分省排1557名可以上贵校吗？",
        "answer": "按照往年情况来看，提前批次可能更有希望。本科批次往年都在1000名左右，只能说可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "江苏考生政史地611，位次2281，能被贵校录取吗",
        "answer": "分数不错，有希望，建议第一志愿报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "分数可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-黑龙江历史类考生",
        "question": "老师您好： 我是黑龙江历史类考生，排位2556，有机会上贵校学习吗，谢谢。",
        "answer": "分数可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-请问贵校投档比是多少？有被退档的风险吗？",
        "question": "请问贵校投档比是多少？有被退档的风险吗？",
        "answer": "按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在各省公布计划的120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在各省公布计划的105%以内。进档考生按投档成绩从高分到低分排序，学校根据招生计划及录取要求，顺序进行录取。在本科第一批录取时，符合录取要求并且服从专业调剂的考生“...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "我今年广西文科573分，区排3401名，国家专项128名，走国家专项有多大几率被录取？",
        "answer": "分数不错，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "湖北物理男生高考英语141，总分587，位次24132，请问今年有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，不排除有风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "您好，我是西藏区内少数民族文科398排名387第一志愿填报有希望录取吗",
        "answer": "分数可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-关于中外合作办学",
        "question": "老师好，我是上海考生，专业组里德语专业的备注栏里有中外合作办学，这个是必修的吗？",
        "answer": "不是，这是分流方向之一，不是强制的"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-浙江历政地621分 位次32965",
        "question": "报考贵校英语专业是否有机会",
        "answer": "分数可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "山东文科女生574位次44710可以冲一下贵校么",
        "answer": "可以冲一下，不排除有风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-转专业",
        "question": "如果以德语专业进校后有希望转入英语和国际政治双学位的那个专业吗？湖北省位次历史类1285有希望进入贵校德语专业吗？",
        "answer": "分数不错，很有希望，专业建议按照兴趣填写，转专业的名额和专业每年以教务处公告为准"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-转专业条件以及大类招生",
        "question": "您好，我是黑龙江的考生，我想咨询一下，1、大一转专业时需要什么条件呢？2、大类招生大一之后是如何分的专业的呢？谢谢",
        "answer": "转专业政策可参考http://www.newoaa.shisu.edu.cn/c4/c5/c6660a181445/page.htm，大类招生可参考"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-您好，湖北省物化生考生，593分，排名20494，今年有机会",
        "question": "您好，湖北省物化生考生，593分，排名20494，今年有机会上上外吗",
        "answer": "分数可以冲冲看，不排除有风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "你好，分数可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "你好，今年在江苏没有中外合作办学专业招生，入校后各专业有很多和国外大学的合作项目"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-请问江西省24届文科考生1168名，612分是否可以报考提前",
        "question": "请问江西省24届文科考生1168名，612分是否可以报考提前批？",
        "answer": "你的分数不错，希望很大，建议第一志愿报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-专业要求",
        "question": "请问贵校的精算学对单科成绩有要求吗？对体检方面有要求吗？",
        "answer": "没有单科成绩要求，选考物理，体检请参考https://admissions.shisu.edu.cn/43/f1/c632a82929/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-转专业",
        "question": "请问贵校是否支持转专业以及其要求？",
        "answer": "符合学籍管理要求和相应要求的学生，可以允许转专业。但由于我校语言类专业众多，各语种的学习方式和文化背景存在巨大差异，学校尊重学生自主选择专业的权利，同时建议学有余力的同学可以辅修第二专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-请问服从调剂后有退档风险吗？",
        "question": "请问服从调剂后有退档风险吗？",
        "answer": "平行志愿录取的批次。符合录取要求并且服从专业调剂的考生“进档不退”"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "您好！新疆普通类考生，565分226名，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "分数不错，很有希望，建议第一志愿报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "老师您好，湖北历史方向位次1602报考贵校有希望吗？",
        "answer": "分数不错，很有希望，建议第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-英语专业",
        "question": "请问一下贵校，我看2022、2023贵校有三个英语专业，今年只有两个英语专业了，是其中两个英语专业合并了吗？是哪两个英语专业合并？谢谢了！",
        "answer": "英语（多元方向）包含英语、英语（国际政治双学位）"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "您好山东文科考生592，位次28314，有机会冲一下贵校吗",
        "answer": "分数可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-湖北 招生",
        "question": "贵校今年在湖北英语专业有招生指标吗",
        "answer": "你好，湖北招生计划请参考http://ibot.cluster.xiaoi.com/robot/app/shisu/imgmsgData/648e5b7841ea49daa0949e6bcec5f832/index_1.html?t=1718095163194"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-德语",
        "question": "德语的口试要求是指本省已组织的英语口语考试还是说进校要进行德语的相关口试",
        "answer": "用英语高考的学生只需要参加省统一组织的英语口试，且成绩合格以上，就可报考我校外语类专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-江苏考生",
        "question": "江苏文科省排2655,第一志愿报考有优惠政策吗？",
        "answer": "你的分数有希望，建议第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-江苏招生01专业组13志愿咨询",
        "question": "13专业工商管理类 -招生计划要求报考详询院校，请帮忙解答实际要求，谢谢！",
        "answer": "工商管理类（卓越管理人才计划）是大类招生"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "贵校在湖北省有英语专业的招生计划吗？",
        "answer": "请参考今年在湖北的招生计划http://ibot.cluster.xiaoi.com/robot/app/shisu/imgmsgData/648e5b7841ea49daa0949e6bcec5f832/index_1.html?t=1718095163194，我校语言类专业是外语+英语的培养模式，复合类专业是专业+英语的培养模式，与英语专业同教材同要求，基本都能达到英语专业四八级的水...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-体检",
        "question": "报考上海外国语大学对身体素质有要求吗？",
        "answer": "请参考https://admissions.shisu.edu.cn/43/f1/c632a82929/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "老师你好，河南考生603分，位次21656。有希望被上海外国语大学录取吗？",
        "answer": "分数可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "山东位次两万七有机会录取到贵校的提前批小语种吗",
        "answer": "分数可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-综评及普通批",
        "question": "上海考生，分数555，排位6832，是否有机会上岸贵校的会计学、金融学、工商管理等专业？",
        "answer": "分数可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-老师您好，江苏文科省排2655，有望投档贵校吗？",
        "question": "老师您好，江苏文科省排2655，有望投档贵校吗？",
        "answer": "分数有希望，建议第一志愿报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "提前批和后面普通批在专业上有什么区别",
        "answer": "只是专业不同，其他没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-报考",
        "question": "请问有英语口语成绩限制吗",
        "answer": "山东统一组织了口语考试的话，如报考外语类专业需要达到口试合格以上，报考非外语类专业没有相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-跨校辅修",
        "question": "您好，贵校学生若报跨校辅修，需满足怎样的条件，流程如何？",
        "answer": "相关要求每年由教务处发布，您可以先参考下今年的公告http://www.newoaa.shisu.edu.cn/ca/60/c6667a182880/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-双学位",
        "question": "您好，入学后可修双学位吗？如果可以，能选哪些专业？",
        "answer": "学校是上海东北片高校合作办学、上海市西南片高校联合办学、松江大学园区合作办学成员单位。学生在校期间除修读本校开设的辅修专业外，可跨校修读上海市其他高校开设的辅修专业和微专业，涵盖文学、经济、管理、工学、理学、法学、艺术学等学科门类。学生修完规定课程、修满规定学分、达到规定要求，可有机会获得所修课程所...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-提前批报考",
        "question": "您好，贵校语言学专业首次在河北省提前批招生，请问今年物理组的预估位次大概多少？",
        "answer": "建议参考往年提前批位次http://ibot.cluster.xiaoi.com/robot/app/shisu/imgmsgData/9d3e54dd57d04df2b018642042c17775/index_1.html?t=1718096358532"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-报考",
        "question": "安徽历史组高考614分全省2085名报考贵校几率大吗？谢谢老师",
        "answer": "分数不错有希望，建议第一志愿报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-报考",
        "question": "湖北625分报考英语专业有希望吗？",
        "answer": "分数不错有希望，建议第一志愿报考我校，专业志愿按照兴趣选择"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-语言学",
        "question": "再问一下贵校的语言学专业具体是有些什么内容？",
        "answer": "因字数限制，建议查看我校招生官网的详细介绍https://admissions.shisu.edu.cn/0f/28/c643a3880/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-报考",
        "question": "上海女生，559分，有机会录取吗",
        "answer": "分数不错，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-英语专业",
        "question": "老师好，我是上海学生564分，贵校的01专业组里有23个类目，我这个分数选择英语专业有希望吗？如果录不到愿意服从调剂的话大概率会调剂到哪个专业？",
        "answer": "调剂专业目前无法预测，你的分数不错，有较大专业选择余地，建议第一志愿报考。我校采用的都是专业+外语的教学模式，基本每个专业都要学习英语，且可以达到专业四八级的水平，建议按照兴趣填报，学校也提供辅修、转专业等平台或政策。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-汉语国际教育含:英国利兹大学2+2双学士",
        "question": "请问老师，这个专业后期参加学校交换生或短期交流时，承担旅费、对方学校学费、生活费所需承担的费用大概是多少？",
        "answer": "建议咨询我校国际教育学院："
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-提前批",
        "question": "请问如果录了提前批，之后还能不能转专业呢",
        "answer": "可以的，转专业政策都是一样的"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-关于外语语种限制",
        "question": "老师好，我是上海考生563分（英语），专业组外语语种一列有英语，不限，空白三种情况，请问空白的这些专业有外语语种限制吗？因为我看法语专业后面备注栏里写有“外语语种英语、法语”这个是什么意思呢？谢谢",
        "answer": "英语考生是所有专业都可以报考的，不用担心，你的分数不错，很有希望，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-报考",
        "question": "福建文科生589分，次位1911，提前批本科批有希望吗?",
        "answer": "分数不错，很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-报考",
        "question": "请问福建文科生今年招哪些语言呢",
        "answer": "今年的计划请参考http://ibot.cluster.xiaoi.com/robot/app/shisu/imgmsgData/539d1d0cf24a4da988cc776c72689f1c/index_1.html?t=1718094832804"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "老师您好！非常喜欢贵校，在青海排名5695～5771之间 有无被录取的可能",
        "answer": "分数可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "湖北省历史类位次1285有望录取贵校英语专业吗？贵校有相关的双学位或辅修制度吗？",
        "answer": "分数不错，很有希望，建议第一志愿报考，学校是上海东北片高校合作办学、上海市西南片高校联合办学、松江大学园区合作办学成员单位。学生在校期间除修读本校开设的辅修专业外，可跨校修读上海市其他高校开设的辅修专业和微专业，涵盖文学、经济、管理、工学、理学、法学、艺术学等学科门类。学生修完规定课程、修满规定学分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "甘肃考生603分，排名665，被该校录取的几率有多大",
        "answer": "分数不错，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-普通批录取",
        "question": "您好，安徽历史组608，排名2688有可能录取普通批次吗？",
        "answer": "分数有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-报考",
        "question": "山东省政史地组合625分全省位次9892 报考汉语国际教育或政治学与行政学或国际政治或外交学或法语上述专业有希望吗",
        "answer": "分数可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "您好，安徽历史组608分，省排2688，报提前批有希望录取吗？录取提前批后，可以转专业吗？",
        "answer": "分数不错，很有希望，转专业政策同本科批一样，具体参见教务处当年转专业政策公告"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-安徽省物理方向",
        "question": "安徽物理方向620 省排15000报考贵校大数据或者工商管理被录取可能性大吗",
        "answer": "分数不错，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-招生",
        "question": "贵校希伯来语和越南语是第一批招生吗？",
        "answer": "你好，江西这两个专业是放在提前批招生的"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-报考",
        "question": "甘肃省历史方向位次1572法学有希望吗",
        "answer": "可以冲冲看，不排除有点风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-湖南600分省排1964可以报考吗？",
        "question": "对贵校法语和西语有意向，此分数有希望录取吗？",
        "answer": "分数不错，很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的英语吗？",
        "question": "广东考生 608，16858(物化政,英语135)能报贵校的英语吗？",
        "answer": "分数可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-法学去年在安徽招生的为此为什么在3万名",
        "question": "安徽2024位次3万名能上上外的什么专业",
        "answer": "不排除有大小年的可能，建议参考三年的平均位次"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取",
        "question": "老师您好，我是2024上海考生，选科物政生，分数539，排位9848~10069，请问综评批次进入贵校有可能吗？",
        "answer": "分数有风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-安徽文史",
        "question": "老师好我高考分数567排名8816有希望就读贵校吗",
        "answer": "分数可能有点风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-四川2024年文科考生，省排3540，有希望上岸贵校吗",
        "question": "如上",
        "answer": "分数可以冲冲看，不排除有点风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-录取率",
        "question": "云南考生理科515省排41327英语语文比较好有机会被录取吗",
        "answer": "不排除有风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-北京",
        "question": "您好想问下北京618分 7651能报您校什么专业呢",
        "answer": "分数不错有希望，专业建议按照兴趣填写"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校作为外国语大学没有公共外语的概念，如果你进入俄语专业，必修俄语+英语；如果你进入非语言类专业，必修专业课+英语。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-云南预科",
        "question": "你好 云南2024年文科3792名报少数民族预科能录取吗 预科有哪些专业可选？",
        "answer": "分数建议参考考试院公布往年数据，预科第一年统一培养，今年预升本计划可参考https://admissions.shisu.edu.cn/cb/0c/c631a183052/page.htm，每年略有不同，以当年发布为准"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）投档规则和当年生源情况确定调档比例。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在各省公布计划的120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在各省公布计划的105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "上海外国语大学",
        "title": "上海外国语大学-请问贵校在河南省的招生人数是多少？",
        "question": "招生时对英语成绩有要求吗？",
        "answer": "你好，请参考我校招生计划https://mp.weixin.qq.com/s/eQ6FQniUXLmtklFjUNTgvw，也可关注“上外招生”微信公众号，输入“河南招生”，即可查看当年招生计划。我校没有单科成绩要求，按高考档成绩从高分到低分录取，同分情况下比较外语成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-贵校近年法学院保研率如何",
        "question": "想要具体数据参考",
        "answer": "各学院没什么区别，去年约23.8%，今年预计会在25%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取",
        "question": "安徽文科606，位次2796，老师有机会录取吗？",
        "answer": "这个分数可能比较适合将上财作为冲一冲的院校填报，可能略存在一点差距，但冲一下也是可以的。可以填那么多专业组的情况下，没冲上也不会影响后面专业组的投档和录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-保研率",
        "question": "您好！请问文科相关专业保研率如何？",
        "answer": "专业之间差别不是很大，还是比较均衡的，去年已超过23%，今年预计在25%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-北京录取",
        "question": "您好，北京文科考生，643，排名3980，请问专业方面，贵校有相关政策吗？如果所报的6个专业未录取，是否会调剂到其他专业？",
        "answer": "如果所报6个专业未被录取，且服从调剂的话，会被调剂到其他专业，但你这个分数被调剂的可能性不是很大。不过，还是建议【服从调剂】，要防止万一会出现的极端情总。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-请问色弱能报考03专业组吗？",
        "question": "请问色弱能报考03和Q5专业组吗？",
        "answer": "色弱在专业的报考上没什么影响，不用担心。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-中外合作办学",
        "question": "请问金融学、经济学（中外合作办学）有没有具体介绍？",
        "answer": "2024年高考招生，没有中外合作办学专业了。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-报考",
        "question": "上海24届物化地574分排3531，请问有希望进计算机科学与技术，数据科学与大数据技术吗，被调剂的可能性大不大，有没有被退档的风险。如果进入院校后有机会转系吗。",
        "answer": "这个分数属于相当有优势的分数了，上面所述2个专业录取起来都没什么问题，甚至可以被更热门的专业录取。普通批次，服从调剂的话，进档不会退档。转专业是自由的，无论哪个专业的学生，都可以申请转入其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "是的，平行志愿下服从调剂不会退档。没有单科成绩的要求。体检要求，参考国家标准，但总体来说，财经类专业影响不大。转专业的话，转出无门槛，转入有考核（主要看大一第一学期成绩）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-北京文科",
        "question": "您好，北京文科考生，643，排名3980，请问录取几率是否大？贵校17专业经济学数量经济就业方向如何？ 保研率大概多少？",
        "answer": "这个分数和排名，被上财录取应该没什么问题，风险不大。经济学（数量经济）专业本身就是经济学专业，就业上还是以金融、财会类行业为主，但升学的人更多。目前保研率25%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-物理类",
        "question": "物理类632分，省排名6243，有希望吗",
        "answer": "这个分数报上财没什么风险，而且具有非常大的专业选择自由权。除了金融、会计、统计这些最热门的专业外（并非没有可能，但需要冲一冲），其他专业被录取的概率是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-转专业",
        "question": "请问贵校是否有转专业机会？如果有机会转专业，转入和转出分别有什么要求？",
        "answer": "转出没有限制，转入有考核。大一第二学期，进行转专业，主要看大一第一学期的成绩，绩点要求一般在3.0-3.3之间（百分制78-83分之间），相对来说不是很难。2024年小200个名额，只有90多人申请，也成功了90多人，接近100%的成功率。金融、会计这种大热门专业，名额均未用完。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取",
        "question": "你好，今年广西文科600分，区排1360名，国家专项排名33，走国家专项有多大几率被贵校录取呢？",
        "answer": "综合近些年的情况来看，这个分数的优势极大，被录取应该问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-请问转专业的规定，以及保研率能达到多少",
        "question": "如题",
        "answer": "转出无门槛，但申请转入的专业有一定考核。于大一第二学期转专业，主要看大一第一学期的成绩。最热门的金融学、会计学转专业要求最高，一般要绩点不低于3.3（相当于百分制83分左右），并不难。每年约有近200个转专业名额，但都用不完，今年只有90多人申请，也成功了90多人，接近100%的成功率...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-专业",
        "question": "您好，贵校今年新增一门专业名为会计学（ACCA），请问这个专业旨在培养什么样的人才？与传统会计学的区别是什么？就业方向是？",
        "answer": "不算新增专业，以前ACCA这个专业是工商管理（会计学ACCA，中外合作），今年不再作为中外合作专业，转为普通专业招生。本质上还是会计学专业，只是侧重ACCA方向，但与普通会计学专业相比，可能会多一些英文课程、教材、师资等。优势在于，这个专业的同学，ACCA证书可以免考9门，只需要额外再考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-同一学校同一历史类考生，不同专业组的提档线/分，也是不同？？",
        "question": "同一学校同一历史类考生，不同专业组的提档线/分，也是不同？？还 是一样？（注意：提档线/分不是专业录取线） 如没说清楚，看下：假设某校专业组专业甲乙丙排位300左右。另一专业组专业ABc排位800左右。我排位500（也假设达到ABc录取线） 如我填报了此校，即使没填含ABc的专业组，结果：这样也...[详细]",
        "answer": "其实还是有点没有特别理解你的意思，但我尝试解答下。一个学校可能有多个专业组，确实每个专业组都会产生一条投档线（提档线），但你能被投档到某个专业组的前提一定是你主动填报了这个专业组，且分数超过这个专业组的投档线才行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "2024年高考招生没有中外合作项目了。但我校国际教育学院有国际本科项目（出国留学的项目），如果咨询的是这个，可以搜索其官网，查询咨询电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-重庆考生物理627分",
        "question": "老师你好，重庆考生物化生627分，市位次6098..报考贵校有多大希望，可以选报什么专业",
        "answer": "这个分数和排名，相对来说，可以冲一冲上财的一些专业，比如大数据、工商管理类、电子商务等。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-请问贵校有退档风险吗？",
        "question": "请问贵校有退档风险吗？",
        "answer": "普通批次，服从调剂的话，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-填报志愿",
        "question": "您好,安徽省考生历政生564分排名9277可以被贵校录取吗，能报什么专业",
        "answer": "这个分数可能存在一点差距，可以把上财作为冲一冲的院校专业组，放在前面，试一试运气。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-能否录取",
        "question": "上海考生569分排4317位，可以录取吗",
        "answer": "普通批次，这个分数进档问题不大，只要进档，服从调剂，就可以录取。综合评价的话，能否进面试，存在一定希望，适合冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-综评及普通批",
        "question": "上海考生，分数555，排位6832，是否有机会冲一冲贵校的会计学、金融学、工商管理等不限组专业（综评及普通批）？",
        "answer": "综评进面试正常来说还是存在一点差距，可以冲一冲，但不必抱太大希望。普通批次，这个分数也可以冲一冲不限组，试试运气，说不定也会有些可能。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取原则是专业优先还是分数优先？",
        "question": "江西史生政考生总分614分（数学110分），全省排名1019名，您这所大学是我最喜欢的大学，请问我把财政学放第一志愿，是专业优先还是分数优先原则？录取可能性如何？",
        "answer": "专业录取时，是分数优先的原则。在江西历史类共有5个专业招生，可以全部都填报。财政学冲一冲会有一定希望，但不能确保一定能录取，其他专业保一保的话，可能问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-老师您好，江苏文科考生，省排2700，有希望投档贵校吗？",
        "question": "老师您好，江苏文科考生，省排2700，有希望投档贵校吗？",
        "answer": "江苏可以填很多专业组，这个分数可以把上财历史类专业组放在前面冲一下，看看运气如何。正常情况下，可能略存在一点点差距，但如果分数较往年有所下行（近几年有此趋势），就有希望了。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取",
        "question": "老师您好，河南文科608分，位次1350，能录取吗？",
        "answer": "这个分数还是非常适合报考上财的，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取咨询",
        "question": "北京646，排位3500-3600之间，有希望录取法学双学位专业吗",
        "answer": "根据往年情况来推测的话，被法金双学士学位录取，应该是大概率事件。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取",
        "question": "请问老师：云南理科生619分省排4052，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "非常适合冲一冲，近几年分数有所下行，还是有可能冲上去的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-老师你好，我想问一下，如果没选择化学，在贵校可以报考哪些专业",
        "question": "我考了558分，位次是21422 ，有什么专业可以报考吗？",
        "answer": "可以冲一冲电子商务、公共管理类、法学、信息管理与信息系统等，贵州可以填很多专业，这些专业可以尝试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取分数",
        "question": "您好老师 我想问下贵校往年在西藏的录取分数线和位次大概是多少呢",
        "answer": "在西藏是国家专项和高校专项招生，具体情况可以电话咨询：021-65901267"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-湖南611物理可以上你们学校吗",
        "question": "湖南611物理可以上你们学校吗",
        "answer": "这个分数可能会存在点差距，可以冲一冲，试试运气。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取",
        "question": "您好，新疆单列排名614有机会上贵校吗？",
        "answer": "这个排名是多少呢？具体可以电话联系下：021-65901267"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-河南理科位次15902能报吗？",
        "question": "河南理科610分位次15902能报考吗？",
        "answer": "非常建议优先报考，这个分数非常适合冲一冲上财。根据往年情况来看，可能略略存在一点点差距，也就几分吧。但近年来，财经类院校分数在下行，说不定今年就冲上了，这还是有可能的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-关于录取",
        "question": "您好，四川631，24年位次10025-10413，报贵校统计学（高校专项）（已过初审），录取几率大吗？以便报考，感谢解答。",
        "answer": "综合近几年的情况来看，这个分数和排名，希望是非常大的。在四川，我们投放的高校专项计划是热门专业，所以如果能通过高校专项被录取，绝对是赚到了。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-报考",
        "question": "孩子化政地555，是否有机会报贵校？",
        "answer": "可能会略微存在一点差距，建议您在普通批次里，把上财专业组作为冲一冲的对象，填在前面，试一试运气。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-上海财经大学的录取条件及零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问：安徽历史方向成绩646分、位次366名，填报贵校是否有希望？贵校在安徽是否有专业“六保一”或“三保一”的政策？",
        "answer": "这个分数优势很大，基本上填哪个专业都有极大概率录取。不要迷信6保1，我校在安徽历史类只有6个招生专业，要是全部填了，根本也不可能调剂（调无可调），和6保1没区别。很多6保1政策就是这样，或者本身投放了偏多的冷门专业，6个专业里如果必定有冷门专业，那6保1又有什么实质意义呢？"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-河南文科624位次539，请问能被贵校录取吗",
        "question": "河南文科624位次539，请问能被贵校录取吗",
        "answer": "这个分数稳稳地被上财录取，而且在专业选择上有非常大的自由度，最热门的金融、会计也是有一定可能的，大部分专业都能被轻松录取，无需担心，具有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取",
        "question": "老师您好，我是2024上海考生，选科物政生，分数539，排位9848~10069，请问综评批次进入贵校有可能吗？",
        "answer": "这个可能会存在点差距。由于综评批次只能填4个专业组，您要着重考虑下是否要冲一下上财了。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-江西省理科排名3万5有机会上贵校吗？",
        "question": "专业 中外不限",
        "answer": "2024年起，高考招生没有专业合作专业了。普通批次里，这个排名会有些差距。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取",
        "question": "您好 老师 湖南文科 国排823有机会录取贵校吗",
        "answer": "根据往年情况判断，可能略有一点点差距。能报国家专项吗？如果能报的话，那就没啥问题。如果只能走普通批次，这个分数可以冲一冲上财，差的不远，说不定也能冲上。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-中外合作项目2+2或者3+1",
        "question": "老师，请问想咨询贵校中外合作项目具体联系那个部门",
        "answer": "2024年起，上财高考招生没有中外合作专业了。如果咨询国际本科业务，请致电（官网查询）：上海财经大学国际教育学院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-投档比",
        "question": "投档退档",
        "answer": "平行志愿下，一般不超过105%。如果服从调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-高考志愿填报",
        "question": "四川考生，理科651，填报贵校服从调剂，有录取的可能吗？",
        "answer": "这个分数报上财应该属于稳稳妥妥的情况风险不大。如果服从调剂的话，只要进档，肯定能录取。去年录取最低分排在5000多名，这个分数报考上财基本没啥问题。具体也可来电咨询：021-65901267"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-会计学在河南是否招生",
        "question": "贵校会计学专业在河南是不招生吗？",
        "answer": "会计学专业以及会计学（ACCA)专业在河南均有招生。ACCA专业以前是中外合作专业，自今年起，作为普通专业招生，不再是中外合作（还是会有些英文课程），欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-录取",
        "question": "老师，请问一下江苏文科626分，924名能有望被贵校录取吗？学校是否有本硕连读专业设定？",
        "answer": "这个分数和排名，被上财录取的概率非常大，基本没什么风险，甚至还可以冲一冲想去的专业。目前有一些本博贯通的项目，这会在新生入校后一周内进行选拔，不过一般要限物理考生，你是历史类的话，暂时估计不行，但具体还是要等今年选拔条件出台。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-财大有哪些专业对于数学有分数限制？【新高考Ⅰ卷",
        "question": "最低分数是多少？",
        "answer": "所有专业，对于数学单科成绩均无限制（虽然整体培养上对数学要求相对同类院校较高）。高考录取到某一专业时，如果出现同分情况，是数学成绩较高者先得，只会在这时候比较数学成绩。报考时没有数学单科成绩的限制。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-报考",
        "question": "老师，能否介绍下贵校信管专业就业前景、考研发展方向等基本情况？",
        "answer": "信息管理与信息系统专业，其实偏计算机方向，但在我校也是复合着商科进行培养的，除多很多计算机课程之外，还要学很多商科课程。目前毕业生是以继续深造为主（保研+出国+考研），就业的话，一般是去金融机构及财会类行业、互联网大厂等（做信息技术、数据分析、算法类工作）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-预科",
        "question": "你好老师，我是云南考生，请问预科班是必须少数民族才能报考吗？",
        "answer": "是的，预科是少数民族预科生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-预科",
        "question": "你好老师，请问预科班是必须少数民族才能报名吗？",
        "answer": "是的，预科是少数民族预科生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-预科",
        "question": "老师我想请问下，我是云南的考生，省排12741报你们的预科有机会吗？",
        "answer": "去年预科录取最低排名为1300多名，所以你这个排名还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海财经大学",
        "title": "上海财经大学-金融类前景",
        "question": "您好，我询问了往年报金融专业的学生，有人说，金融专业以后主要从事销售，前景不好，并且有很多门槛，普通人不适合报。请问一下这种说法对吗？是否金融类专业往后会遇到很多难以逾越的门槛？",
        "answer": "金融专业的前景是和国家经济发展的前景息息相关的，且在任何时候都不会是冷门学科，这关乎到国计民生的需要。国家未来的发展前景还是非常光明的，至少一带一路、世界级城市群建设等，都会需要大量高端金融人才，不能因为近几年全球经济形势的低迷就否认未来的前景，经济和金融本身都是有周期...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-教学内容",
        "question": "请问上海对外经贸大学11301组全英文教学学生的课程教学内容大概是什么？全英文课程是中国老师上课还是外教老师？以及，国际经济与贸易和金融学的学生就业去向大概有哪些？",
        "answer": "每个专业的课程内容可以上学校官网，教务处网站查看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-咨询问题",
        "question": "1、财务管理（中外合作）是全英文教学吗？",
        "answer": "核心专业课程是全英文教学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-新疆单列",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "不好意思，你是准备问预科吗？"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-辅修",
        "question": "请问辅修是只能辅修国际经济与贸易和金融学吗？看官网上好像这么说",
        "answer": "本校是这两个辅修专业，你也可以选择其他高校进行辅修。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，想报考贵校的法学类有希望吗？辛苦老师了",
        "answer": "贵州文科普通专业组，2023年法学两个专业的平均分是600分和597分，你可以对照去年的位次，比较一下今年你的位次哈。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-辅修",
        "question": "请问一下贵校辅修专业的要求",
        "answer": "请登录学校官网，教务处网站，查看辅修的相关通知。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-关于转专业",
        "question": "请问开学考取实验班是每个专业转专业都能参加的吗，实验班具体是什么实验班",
        "answer": "学校共开设10个实验班，选拔范围不一致，建议登录学校官网，本科招生网站，或是“上经贸大本科招生”微信公众号查看推文："
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-中外合作专业",
        "question": "请问上海对外经贸大学的中外合作专业是和国外什么大学合作的？本科期间出国吗，出国几年？",
        "answer": "我校共有6个中外合作专业，合作国家和高校不一致，建议登录学校官网，本科招生网站，或是“上经贸大本科招生”微信公众号查看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-上海对外经贸大学报考",
        "question": "安徽理科位次五万四千多，有希望报考贵校002、004专业组吗？",
        "answer": "可以试着报考一下中外合作专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-录取",
        "question": "新疆理工南疆单列 位次5019 能否被贵校录取",
        "answer": "你是准备走喀什定向的考生是吗？喀什定向去年平均分430分，对应的位次没有，应该是新疆没对外公布。你可以参考一下去年这个分数对应的位次（如果有的话），和今年你的位次比较一下哈。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-转专业",
        "question": "请问一下贵校转专业的要求，谢谢。",
        "answer": "每个专业的要求都不同，请具体参考学校官网教务处网站关于转专业的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-中外合作办学",
        "question": "1.中外合作办学能否转至普通类专业 2.中外合作办学能否辅修其他普通专业",
        "answer": "1.录取中外合作专业，开学初有一次考取实验班的机会，如果顺利考取，就转到实验班学习。如果在大一学年末申请转专业，中外合作专业很难转，具体可咨询每个学院的咨询电话，电话可以去“上经贸大本科招生”微信公众号可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-录取中外合作，能转到会计学或金融学专业吗",
        "question": "请问录取了中外合作里的专业，能转到不是中外合作的会计学或金融专业吗？成功率有多少？谢谢",
        "answer": "录取中外合作专业，开学初有一次考取实验班的机会，如果顺利考取，就转到实验班学习。如果在大一学年末申请转专业，中外合作专业很难转，具体可咨询每个学院的咨询电话，电话可以去“上经贸大本科招生”微信公众号可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "转专业都有限制条件，"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？",
        "answer": "提档后，完全服从调剂且体检不受限，承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-河北物生地考生561分能进咱们学校吗",
        "question": "请问河北物生地考生561分能报咱们学校吗？如果可以，能报哪些专业？中外合作是4+0吗，不用出国吧，毕业证有中外合作字样吗？另外咱们学校能转专业吗？谢谢",
        "answer": "河北物理组，2023年平均分位次是37796，你可以对应一下今年的位次判断一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-咨询录取",
        "question": "安徽历史类考生557分，排名10939请问录取有希望吗？",
        "answer": "安徽文史中外合作专业组，2023年平均分位次是7637，你可以判断一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-报考",
        "question": "安徽考生34000名有希望报考贵校吗？",
        "answer": "安徽物理普通专业组，去年平均分位次是25922，中外合作专业组，去年平均分位次是42596。你可以两个专业组都报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-录取",
        "question": "老师好，我是安徽历史方向的考生，省排名1648。请问服从调剂有可能被贵校录取吗？贵校的转专业政策是什么呢？若被提档，能否保证不退档？",
        "answer": "2023年安徽文史的普通专业组平均位次是3362，你这个位次进组没问题，就看你选的专业。若被提档，服从调剂，体检不受限，就承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-录取",
        "question": "老师好，请问河南理工科588省排32528有希望被贵校金融学录取吗？",
        "answer": "2023年河南理工普通专业组的金融学专业，最高分596，最低分588，平均分592，请对比一下对年的排位，再自行判断一下。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-各专业组之间是否可以转专业？转专业要求是什么？",
        "question": "各专业组之间是否可以转专业？转专业要求是什么？",
        "answer": "进校之后大一学年末申请转专业，各专业组之间可转，具体转专业要求可参考学校教务处网站上关于转专业的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-安徽考生3107名，有机会被会计学录上吗",
        "question": "如题",
        "answer": "看今年的报考情况，有一定希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-安徽考生想报",
        "question": "安徽考生570分，为此46,000多名，想报这个大学有希望吗？",
        "answer": "有希望，建议报考中外合作专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？",
        "answer": "冲一下吧，可能还有一定差距"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "考生你好，报考我们学校很有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-甘肃物化考生548，可以报吗",
        "question": "填报贵校国际经济与贸易，金融学录取机会大吗？",
        "answer": "可以报的，有希望哦。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-上海考生.物化地，534分，请问报考贵校有希望吗",
        "question": "有合适的专业吗",
        "answer": "有希望的，所有专业组都可以填报的，专业志愿请结合个人兴趣，参照往年分数填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-关于调剂咨询",
        "question": "老师好！上海史地政528分，位次12627，请问报贵校02专业组排序：1会计、2财务管理、3国际经济与贸易、4资产评估、5人力资源管理，会被哪个专业录取呢？还是都无法录取被调剂呢？谢谢。",
        "answer": "考生你好！专业录取分数不是事先预定的，是录取结束后统计出来的数据。每年专业录取分根据考生填报情况不同会有所变化，建议参照往年分数结合个人兴趣填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-报考",
        "question": "湖南理科生 总分548 排名42769 可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，可以报我们学校冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-咨询报考，感谢老师",
        "question": "老师你好，贵校今年在陕西是扩招还是缩招呀，理科考生，524，有希望冲击贵校吗?感谢回答",
        "answer": "可以冲一下奥，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-预科录取线",
        "question": "请问云南理科位次为27168能被贵校预科录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-预科投档及专业选择",
        "question": "预科按多少比例投档？录取后读完可以选择哪些专业？",
        "answer": "预科一般1:1投档，学校大部分的专业都向预科生开放"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-录取",
        "question": "河南597分可以去法学专业吗",
        "answer": "按照去年录取分数，只能说冲一下试试吧，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-江西省理科排名3万5有机会上对外经贸吗？",
        "question": "专业不限的",
        "answer": "理工类中外合作专业可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-录取",
        "question": "分数：479 位次：41058 能被咱们学校录取吗 一直喜欢金融方面和咱们学校",
        "answer": "考生你好，我们学校往年在甘肃理科一般要1万多位。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-腐朽双学位可以拿到两个毕业证吗?",
        "question": "如果辅修了另一个专业，最后实在本科的毕业证上提到“该生辅修了xx专业”还是有两个毕业证书呢？",
        "answer": "辅修本校会在毕业证书上标注辅修过**专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-中外合作",
        "question": "物流管理（中外合作办学）、金融学（中外合作办学）（中加合作），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "会的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校无俄语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海对外经贸大学",
        "title": "上海对外经贸大学-云南文科考生588分可以上贵校金融专业吗?",
        "question": "那些专业比较稳妥呢?",
        "answer": "请问位次多少？"
    },
    {
        "schoolName": "上海海关学院",
        "title": "上海海关学院-招生咨询",
        "question": "请问下孩子面部有痤疮，不影响报考贵校吧？（招考条件第三条要求，五官端正，面部无疤痕等明显特征和缺陷）",
        "answer": "考生身体条件按教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行，其中报考海关管理、海关检验检疫安全、海关稽查专业的考生原则上还应具备下列条件，建议不符合下列条件的考生，谨慎填报："
    },
    {
        "schoolName": "上海海关学院",
        "title": "上海海关学院-录取",
        "question": "物化双选上海考生，总分541，位次（9418-9624），可以报贵校的哪个专业？",
        "answer": "可参考https://zs.shcc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "上海海关学院",
        "title": "上海海关学院-身高，视力",
        "question": "请问报考贵校除海关管理，海关检验检疫安全，海关稽查这三个明确要求身高和视力的专业外的专业，身高157cm裸视左4.7右4.1，是否会纯在退档风险",
        "answer": "第一条    考生身体条件按教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行，其中报考海关管理、海关检验检疫安全、海关稽查专业的考生原则上还应具备下列条件，建议不符合下列条件的考生，谨慎填报："
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "安徽物化生组合632分 位次10258请问是否能录取贵校的法学专业？",
        "answer": "参考往年希望非常大。你可以登录我校招生网查询历年分专业录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-卓越班哪个更好",
        "question": "卓越民商法治人才实验班、卓越经济法律人才实验班、卓越刑事法律人才实验班都是小班教学吗？还有其他优势吗？安徽历史方向505名不知道优先报哪个",
        "answer": "上述卓越班在秋考计划批次招生规模均为30人，在培养过程中，结合各个学院法学特色不同，会各有侧重，参考往年学校录取情况，进入法学专业希望非常大。你可以登录我校招生网查看历年分专业分数情况。秋季招生  https://interface.ecupl.edu.cn/lq/ssfssearch/index.do"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-华东政法大学提档",
        "question": "提档后会被退档吗？",
        "answer": "同学你好，我校平行志愿批次，考生服从调剂且符合招生条件，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-多个问题",
        "question": "您好，有以下问题想请教一下。1、请问华政Q5专业组入学后可以转法学专业吗？2、如果读非法专业是否可以参加法考？3、请问为什么去年11203组的19号新闻学卓越人才实验班的分数比20号新闻学分数低？4、请问华政是否有招生的微信或者QQ群？",
        "answer": "可以转法学专业。非法学专业不能参加法考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-关于组1组2连续填报",
        "question": "您好！非常感谢之前的填报建议，我想确认一下，“组1组2连续填报”是不是指在同一行中连续填写。在组1的专业组代码行中填写非法卓班的专业代码，有没有可能被视为违规填写，系统发生匹配错误，掉到第2志愿的大学去了？",
        "answer": "上海24个院校专业组，就是组1占用你一个志愿位置，组2占用你一个志愿位置，组1组2连续填报。应该是系统中在组1无法写进组2的招生专业的，具体系统填报事宜，以上海考试院志愿填报为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-老师您好我是贵州省今年历史方向的考生",
        "question": "我今年考分是637分，全省排位为340位我想询问一下这个位次能够录贵校的法学院吗？",
        "answer": "参考以往录取情况，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-江苏省物理类法学相关专业最低投挡分",
        "question": "您好，请问今年江苏物理类法学相关专业最低投挡分预估是多少或多少省位次？",
        "answer": "去年物理类法学专业录取最低排位1万名左右。学校也有转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，想报考贵校的法学类有希望吗？辛苦老师了",
        "answer": "你好，参考排位，可能存在一定的差距，若被学校其他专业录取，可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "请问老师湖南615分理科 ，有希望贵校法学录取吗？",
        "answer": "参考学校以往录取情况，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "贵州省历史类考生分数620，位次768，有希望报考刑事法律专业吗？",
        "answer": "参考以往录取排位，进入法学专业有希望的。具体到哪个法学专业方向，要视当年填报该志愿的考生人数多寡以及与他们的分数分布情况密切相关，无法提前划定。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批条件",
        "question": "裸眼4.7,4.1，但矫正视力均为4.8有望过贵校的视力条件吗？",
        "answer": "学校在提前批次录取过程中要结合进档考生的整体的身体条件情况进行录取。学校无法提前预估或者提前划定考生的身体条件，必须只能到投档完成之后，在整体上掌握考生身体条件才能进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "贵州省历史类考生620分，位次768，报考法学类被录取的概率大吗？",
        "answer": "参考以往录取情况，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批次录取",
        "question": "如果提前批次录取提档后，因为身体条件中的视力原因未被录取，是否会造成后续本科一批无法正常报考录取。",
        "answer": "你好，提前批次未录取，不影响后续批次的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批次体检问题",
        "question": "您好，准备报考咱们提前批次，高考体检表上裸眼视力不足4.7，高考完已做完视力矫正手术，目前5.0视力，属于可以适当调整身体条件要求的范围吗？其他身体条件都符合要求。可以报考咱们的提起批次吗，",
        "answer": "提前批次参考的身体条件主要是考生的电子档案中的有关身体条件信息。学校提前批次录取过程中，对考生身体条件的把控要视投档进来的考生的整体身体条件，也就是说今年提前批次投档考生具体身体条件是好还是不好（裸眼视力问题）院校也是无法提前判定。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "黑龙江省、史地政、634分、342位，能否被贵校法学专业录取？",
        "answer": "你好，结合以往学校录取情况，可以选择冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批次体检要求",
        "question": "准备报考咱们提前批次，高考体检表上视力近视，高考完已做完视力矫正手术，目前5.0视力，可以报考咱们提起批次吗，目前5.0视力，会影响录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，我校提前批次录取对考生有一定的身体条件要求，参考的身体条件主要是考生的电子档案中的有关身体条件信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-四川文科",
        "question": "四川文科583，位次3015到3150,有希望被录取吗",
        "answer": "可以参考我校在四川近三年录取最低排名，2023四川文史最低排名3030，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-法考",
        "question": "老师，请问，知识产权专业也是可以参加法考的吧？",
        "answer": "按照司法部相关规定，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-招生办电话",
        "question": "江西宜春招生办电话是多少",
        "answer": "可拨打021-57090220、57090467"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-涉及两个专业组代码的志愿填报，经济法专业的课程相关提问",
        "question": "1.如果孩子想冲法学的卓越人才实验班，分数不够的话还是希望报考法学的普通班，这里涉及到两个专业组代码，志愿表应该怎么填写呢？分成两行填写会不会滑档？ 2.经济法学院主页上的培养方案里有中日双语的课程，这个是必修课吗？需要提前自学日语吗？ 3.资料上经济法方向的法卓班没找到去年的招...[详细]",
        "answer": "你好，建议你组1组2连续填报。专业介绍等内容你可登录我校招生网或者关注我校招生办微信公众号：hdzfzsb.微信推送中有关于经济法学院课程、专业培养的详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-保研率",
        "question": "您好！请问贵校法学相关专业保研率如何？",
        "answer": "总体保研率在百分之6左右"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-体检",
        "question": "提前批裸眼视力要求4.8，高考体检裸眼4.5，纠正视力4.8。学校不组织单独体检。可以报考吗？",
        "answer": "可以报考，侦查学专业在录取过程中学校可根据生源身体条件情况进行适当调整。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-华东政法大学录取",
        "question": "新疆文科普通类总分553分，排名344名，录取到该校法学专业的概率有多大？",
        "answer": "可参考我校近三年新疆法学专业录取排名"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-培养",
        "question": "就我所知，其它法学院校在本科阶段大多是通识培养，而华政在本科阶段就已经明确小类培养方向了是吗？因为目前对经济法、民商法、刑法等小类倾向不明，以后有机会转吗",
        "answer": "法学专业方向之间不能相互转。我校法学专业本科教育大方向是统一培养方案，相关培养学院也会根据不同法学方向开设相关课程。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-河南文科589分，排名3241，有把握吗",
        "question": "河南文科589分，排名3241，有把握吗",
        "answer": "你好，可以选择冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "浙江669 位次5101 被贵校法学录取概率大吗",
        "answer": "你好，参考往年还是有很大希望的"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-Q5专业可以转到02专业，就是说专业组之间也可以转对吗？",
        "question": "Q5专业也可以转到02专业对吗？",
        "answer": "你好，学校有转专业政策，正如你所提问的，是可以转的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-民商法律",
        "question": "贵校的民商法律的保研率和考研率多少",
        "answer": "同学你好，学校有研究生推免，目前是百分之六左右。具体每个专业有多少同学选择考研，是同学个体的选择，且每年情况不一。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-学籍在安徽，户籍在江苏，是否可以填报侦查学提前批",
        "question": "学籍在安徽，户籍在江苏，是否可以填报侦查学提前批",
        "answer": "同学你好，以你在何地参加高考的省份为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-高考日语考生，可以不学习英语，日语毕业吗？",
        "question": "1、我是日语考生，同意调剂会不会调剂到必修英语的专业？或专业课是英文教学的专业？ 2、入学以后，英语是不是必修？可以换日语吗？",
        "answer": "语言语种为日语考生不会调剂到英语专业，入学后英语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "安徽历政地630分，排名1036报考普通法学类有希望被录取吗？",
        "answer": "有较大概率会录取到法学专业，但具体录取结果与考生的填报志愿又较大关系。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-考研",
        "question": "请问计算机科学与技术本校有硕士点吗",
        "answer": "我校目前没有计算机科学与技术硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "你好，请问甘肃省物理类，574分排名9641还能试试吗？",
        "answer": "参考近三年甘肃理工类录取最低排名，9641排名有较大概率可进入我校。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "你好，请问甘肃省 574，排名9641，有希望报考法学吗？",
        "answer": "可参考我校近三年甘肃理工法学录取分数及排名，相关信息可在我校招生网获取。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "河南今年预计的录取分大概在多少分？22336的位次有多大概率？谢谢",
        "answer": "根据近三年河南理工录取排名，被我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-怎样调剂",
        "question": "进了档且服从调剂，要是所报考专业都没有录取到，调剂时所剩专业是优先录取进档报了的人，还是所有人从高分到低分录取",
        "answer": "专业调剂录取规则为学校按照未录满专业录取的最低分从高到低排序，将需调剂考生的投档成绩从高到低进行排序一次性调剂录取至未录满专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-华东政法大学安徽物化004专业组计算机科学与技术（网络安全）",
        "question": "华东政法大学对安徽物化004专业组计算机科学与技术（网络安全方向）有保研资格吗？保有率多少呢？谢谢！",
        "answer": "有保研资格，我校保研率总体在6%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-广西",
        "question": "广西文科位次1131有机会报考法学专业吗",
        "answer": "可参考我校近三年广西法学专业录取最低排名。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-国际金融法学院利兹班",
        "question": "进入涉外卓越国际金融法律实验班后，多大比例能上利兹班？什么时间选拔，选拔方式以及选拔内容？",
        "answer": "法学利兹班是从我校法学专业学生中选拔，历年选拔相关信息可关注我校国际金融法律学院微信公众号获取。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取问题",
        "question": "黑龙江省、史地政、634分、342位，能否被贵校法学专业录取？不被新闻学专业录取，谢谢。",
        "answer": "如果只填报法学不服从调剂，可能直接被法学专业录取或者如没被法学专业录取存在退档可能。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取问题",
        "question": "老师您好，请问贵校普通批投档是进档不退吗？",
        "answer": "服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-概率",
        "question": "贵校，你好！江西女生，物化生，位次6905。在贵校可以录取哪些热门点的专业，概率是多少？",
        "answer": "我校法学专业是优势专业，可填报我校法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-山西",
        "question": "老师您好！山西文科599想报考贵校法学录取概率大吗",
        "answer": "可参考我校近三年山西文科法学录取最低排名，录取概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-招生计划名额变动",
        "question": "贵校今年在福建物理方向招生较23年名额少5人，对于位次换算有什么影响呢？怎样得到更精确的去年位次呢？",
        "answer": "我校对本年度各省市录取最低排名没有预估，可参考近三年福建物理类录取最低排名再进行判断、"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "湖南历史类618被贵校法学专业录取概率大吗",
        "answer": "可参考我校在湖南历史类近三年法学类专业录取分数及排名，相关信息可在我校招生网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "老师您好，请问省排31931能否进入贵校，能否进入汉语言文学专业",
        "answer": "可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批转专业",
        "question": "老师，您好！很想读贵校法学专业，怎奈这次发挥失常，故请问老师安徽省考生理科592分30200名有机会冲进贵校普通批次其他专业吗？冲进去转法学专业难吗？如果走提前批贵校的侦查学有机会被录取吗？假如录取可以努力转法学专业吗？谢谢！",
        "answer": "根究去年安徽理工类排名，可以填报。转专业比例为10%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-法学转专业",
        "question": "广西考生理科610分5201名,想问贵校的法学类专业具体方向是怎么录取的？像我这个排名能进民商法吗？如果进不了民商法进到其他方向之后能转方向吗？经济法和国际金融法需要学数学吗？",
        "answer": "根据考生填报志愿时各法学相关方向进行录取。本年度各专业方向的录取分数可参考近三年录取排名。法学专业方向不能转入另外的法学专业方向，非法学专业可以转入法学专业就读。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-1.03专业经济学类如果入取，何时细分专业？",
        "question": "1.03专业经济学类何时细分专业，分专业的规则和要求是什么？ 2.Q5专业可以转专业和辅修法学吗？转专业要求是什么？",
        "answer": "经济学类分专业是在商学院就读大一结束后根据学生绩点和志愿选择进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "老师您好！请问四川文科604分，排名970-1042有希望被贵校法学录取嘛？",
        "answer": "同学你好，参考以往录取排位情况，有希望的。欢迎报考华政！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-招生",
        "question": "湖北历生政608分报考贵校公费师范生几率大吗",
        "answer": "同学，这里是华东政法大学，我校目前暂无公费师范生招生项目，欢迎在普通本科批次报考华政政法大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-江西考生历史类620分省排名782名被贵校法学录取机率大吗",
        "question": "江西考生历史类620分省排名782名被贵校法学录取机率大吗",
        "answer": "结合以往排位，希望很大。欢迎报考华政！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-广西",
        "question": "广西文科排名1124可以报法学专业吗",
        "answer": "你好，结合以往这个排位进入华政有很大希望，但专业最终录取情况受多重因素影响，比如考生填报该专业的分数以及他们的分数分布情况。以上供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-入学后分流",
        "question": "请问老师：如果考入法卓班，是大一下的时候还要GPA够 才能继续留在法卓班吗？",
        "answer": "你好，我校法学专业按照具体专业方向录取，不存在专业分流的情况。比如你录取到法学（卓越经济法律人才实验班），你就是该专业方向的学生，在经济法学院培养。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-网络与信息可以参加法考",
        "question": "网络与信息可以参加司法考试和律师资格证考试吗？",
        "answer": "你好，法学（网络信息法）是法学专业，符合专业培养要求，授予法学学士学位，可以参加法考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取咨询",
        "question": "我是福建物理方向考生624，排名7864，希望能够报考贵校的法学相关专业，请问录取可能性有多大呢？",
        "answer": "参考往年，你的排位还是有很大希望投档进我校。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-考生咨询专业问题",
        "question": "您好我是河南文科生606分省排1496名，根据往年贵校数据，我是可以录取到法学专业的，从今年的河南考生咨询情况来看，您认为今年录取到法学专业的可能性大吗？如果出现同分数，优先考虑什么成绩录取？",
        "answer": "同学你好，专业的最终录取分数情况还是受考生志愿填报以及分数分布情况等多重因素影响的，咨询归咨询的，考生也不一定填报我校的。只能说参考往年，这个分数很有优势的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考",
        "question": "贵州历史类考生+地理+政治 629分 位次522 想问这个位置上知识产权卓越班几率大吗？知识产权卓越人才实验班学习知识与其他法学专业类别有差别吗？",
        "answer": "同学你好，参考以往希望很大。知识产权专业拿法学学士学位，可以法考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取咨询",
        "question": "您好 请问一下广东物化政考生 分数619 省排11568 报考贵校法学专业有希望吗？",
        "answer": "同学你好，参考去年有希望。在高考录取过程中，一个专业录取分数受考生志愿填报以及考生分数分布等多重因素影响，以上情况供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取，保研，辅修其他专业",
        "question": "1.您好，我是海南考生，分数739，排位649，能够有幸被录入贵校较好的法学专业班级吗？本科和研究生期间各班学习内容，师资有哪些区别？达到什么样的成绩才能进入更好的班级？ 2.请问贵校有保研资格吗？达到什么样的成绩才能获得？ 3.在主修法学的同时，可以辅修其他理工类专业吗？可以通过第二...[详细]",
        "answer": "你好，你的排位进入法学专业希望很大。你可关注我校招生办微信公众号hdzfzsb,查看以往推送的专业和学院介绍。学校具备保研资格，成绩优秀的同学可获得保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "湖北文科597分，未算上民族分，排名2352-2437，有没有希望进入贵校学习法学",
        "answer": "你好我校以往文史类法学专业录取排位2000名左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "贵州物理类590可以录取不",
        "answer": "我校理工类在贵州以往录取最低排位在1万名左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批侦查学",
        "question": "老师您好 1.能否转专业到法学 2.是否支持双学位，以法学为第二学位考研 3.侦查学能否考研成为法学硕士",
        "answer": "同学你好，侦查学专业可以转法学，我校今年无双学士学位，有法学专业第二学士学位，这个需要本科毕业之后才能攻读。法学专业第二学士学位可以考研，或法学硕士或法律硕士（法学）。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-新疆文科考生",
        "question": "请问大概排名多少可以录取进贵校法学系",
        "answer": "你好，我校去年普通本科批次文史类法学专业录取最低分568分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取概率",
        "question": "江西历政地613排位1103录取概率大吗？贵校今年在江西是否扩招?",
        "answer": "同学你好，参考以往还是有很大希望的。今年学校在江西招生规模维持不变。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-您好，河南考生，女孩，理科554分报提前批侦查学",
        "question": "河南考生，女孩，理科554分报提前批侦查学是否可以有希望，对身体有哪些要求，",
        "answer": "具体可查看我校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-咨询",
        "question": "上海考生，请问贵校是否是“进档不退档”？",
        "answer": "你好，学校平行志愿批次，考生服从调剂进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "福建文科609 排名850 有望录取到与法学有关专业吗",
        "answer": "同学你好，结合学校以往录取情况，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "您好！新疆文科考生，565分226名，有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，参考以往还是有希望的，专业的录取分数受考生志愿填报以及考生分数等多重因素影响，以上情况供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "我是湖北应届历史类考生，分数594，排名2644~2740，如果报考贵校法学专业录取的概率大吗",
        "answer": "你好，学校去年在湖北录取最低分排位在2600名左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-预科班",
        "question": "新疆少数民族预科一年 后面选专业是充分选专业吗 会有法学专业在内吗",
        "answer": "你好，预科一年以后选专业范围中有法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "新疆文科普通类考生总分553分，排名344名，录取到该校的法学专业有多大可能性？",
        "answer": "参考以往，还是有希望进入我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽物理方向侦查学提前批大概什么位次",
        "answer": "你可登录我校招生网查看具体分数，提前批次因为有身体条件要求，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-上海考上571能上沪港交流法卓班吗？",
        "question": "上海考上571能上沪港交流法卓班吗？",
        "answer": "同学你好，参考以往还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校的司法鉴定学今年对浙江招生有什么限制吗？比如单科成绩、体检要求等等。",
        "answer": "你好，司法鉴定学对考生无单科 和特别的体检限制。该专业是法学专业，可以法考"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "老师您好，广西历史l类610分，排名916录取到贵校的法学专业的概率大吗",
        "answer": "参考以往，还是有一定希望。如果法学专业未能录取，学校也有转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "我安徽物理619分，省排名15585，想学贵校的法学专业，几率多大？如果冲进贵校的非法学专业，能转专业吗？什么时候转？有什么条件吗",
        "answer": "可以冲一下。学校有转专业政策，具体政策如下。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-食宿条件",
        "question": "食宿条件",
        "answer": "四人一间，上床下桌，有空调。学校食堂提供的饮食类型种类众多，必有一款适合你。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-转专业问题",
        "question": "能向法学转专业吗，具体政策",
        "answer": "可以申请转至法学专业，具体政策如下。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-保研率",
        "question": "请问保研率是多少？法学专业能被保研到哪些学校？",
        "answer": "你好，学校目前推免率百分之六左右，至于能够推免到哪些学校跟推免同学自身的综合能力密切相关，有推免至本校，也有推免至外校"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-招生规模",
        "question": "请问在安徽省的招生规模相较于去年是否有变化，今年安徽新高考改革第一年，以其他省份作为参考录取位次是否会有较大变动",
        "answer": "招生规模没有大的调整变化，可参考我校以往在安徽的录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "安徽省物理类排一万五能被法学专业录取吗",
        "answer": "参考去年是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "平行志愿服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-缩招",
        "question": "老师好，今年会缩招吗？",
        "answer": "同学你好，我校在广西招生规模保持稳定"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考",
        "question": "老师好，广西史政地619排名638可以报考学校法学专业吗？",
        "answer": "参考去年录取情况，有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "老师好 我是河南理科生617分排名13900 想上华政的法学请问概率大吗",
        "answer": "参考去年录取情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-招生咨询",
        "question": "江西理科612分，7090名，能被贵校录取法学系吗",
        "answer": "参考去年录取情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-福建提前批侦查学裸眼视力达不到4.7可以报考贵校吗？",
        "question": "裸眼视力达不到4.7可以报考贵校吗？矫正视力可以吗",
        "answer": "列入本科提前批次招生的侦查学专业：学校不单独组织且不采用公安类院校的政审、体检和面试，录取时参照教学司[2003]16号文件公安类专业体检标准执行。具体为：裸眼视力任何一眼不低于4.7；云南、贵州、四川、重庆、广东、广西、海南、江西八省（区）的男性考生身高应在1.68米以上，女性考生身高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-侦查学",
        "question": "侦查学有机会当律师吗要怎样才能法考呢",
        "answer": "同学你好，侦查学专业在本科阶段是不能参加法考的，不在司法部规定的可法考的专业名单内。后续想参加法考，要符合司法部规定的报名条件，如继续攻读法律硕士或者本科毕业后在法律相关行业从业。具体报名条件以司法部规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-广东历史类考生2660名能报考法学专业吗",
        "question": "如题",
        "answer": "同学你好，你可以选择冲一下，学校去年在广东录取最低分排位是2000多名。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-是否能录取",
        "question": "老师，我是山东一名考生，纯文，成绩633，位次7253，报贵校的法学专业，有机会被录取吗？在填报志愿时有哪些需要注意的，谢谢！",
        "answer": "同学你好，参考以往录取情况，还是有希望的。山东是以专业为投档单位，你可以选择将法学专业以及学校其他专业均予以填报，以增加被华东政法大学录取的机会。欢迎报考华东政法大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "新疆单列类文科生位次在前170内，考取贵校的概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校过去两年单列类文科录取最低分分别是466,486，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-河南省文科608分，省位次1351名",
        "question": "河南省文科608分，省位次1351名，被贵校法学专业录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，结合我校以往在河南录取情况，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-历年排位",
        "question": "老师好，请问，广东历史类，法学专业，在22年、23年的录取排位大约2000名左右。但21年的排位在870左右，请问21年是有什么特殊情况吗？非常感谢",
        "answer": "同学，你好！专业的最终录取分数情况还是受考生志愿填报以及分数分布情况等多重因素影响。由此导致会有一定的波动。还有一个情况就是21年是广东高考改革落地之年。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-法学专业培养方向",
        "question": "您好！请问贵校法学（沪港交流涉外卓越法律人才实验班）和法学(涉外卓越国际金融法律人才实验班)的学习内容、培养方案如何？",
        "answer": "同学你好，可关注我校招生办微信公众号：hdzfzsb。在分学院介绍中对上述专业有完整介绍。其中沪港班培养学院国际法学院，国际金融法律人才实验班培养学院是国际金融法律学院"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-安徽省历史类提前批",
        "question": "安徽省历史类高考位次2217名，报考贵校提前批被录取的概率有多大",
        "answer": "同学你好，我校提前批次招生专业对考生有一定身体条件要求，在录取过程中需结合考生身体条件和分数进行录取。具体可查看我校招生章程。https://zsb.ecupl.edu.cn/2024/0517/c8970a214116/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-国际金融法专业中数字课程的难度怎么样？和金融学要求一样吗？",
        "question": "希望了解课程的难度",
        "answer": "同学你好，你可以咨询国际金融法律学院，就课程情况进行深入的了解，工作时间联系电话57090144"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "同学你好，我校在江苏物理科目组去年录取最低排位为1万名左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-延续",
        "question": "请问老师，如果本科阶段不是法学专业，能否再读2年法学，多拿一个法学的毕业证和学位证？谢谢",
        "answer": "上一个问题已一并回答咯~~"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-第二专业",
        "question": "请问老师，如果入校不是法学专业，能否第二学位修读法学？谢谢",
        "answer": "同学你好，可以辅修法学专业，但是这个不是第二学士学位，法学专业第二学士学位必须本科毕业以后才能读的，这个第二学士学位是可以参加法考的。在校期间辅修的法学，不能参加法考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考",
        "question": "上海考生化政地555报贵校法律02组如果报的四个专业未能录取，调剂志愿是否可以征求本人意见。还有这个分被贵校录取概率大？",
        "answer": "你好，调剂志愿不再征求个人意见，参考以往录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取问题咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名566-579，国家专项排名140-147，录取几率有多大？",
        "answer": "普通批次可能要冲一下。国家专项计划批次也可选择进行填报。为增加录取机会，你也可以两个录取批次均填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-陕西，理科，分数578，位次13962，选经济学类希望如何",
        "question": "陕西，理科，分数578，位次13962，如果不是放在志愿的第一顺序，被贵校经济学类录取的可能性大吗？贵校提档是什么规则",
        "answer": "同学你好，平行志愿中的院校志愿都是第一志愿，经济学类是否录取跟你把学校放在哪个位置没有逻辑必然性。平行志愿投档比例不超过105%。专业录取中分数优先的规则。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "老师您好，河南文科608分，位次1350，能被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "结合以往录取情况，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批",
        "question": "请问侦查学被录取后会在统一组织体检吗？如果视力不合格会怎么办？",
        "answer": "有意报考侦查学专业的考生无需政审、体检和面试，考生直接填报志愿即可。你可查看我校招生章程了解侦查学专业要求。https://zsb.ecupl.edu.cn/2024/0517/c8969a214116/page.html"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-华东政法大学报考",
        "question": "老师您好，我是青海省，文科生，高考分数为478.位次1484名有希望报考贵校吗？几率大不大",
        "answer": "同学你好，结合以往录取排位，还是有一定难度的，可以选择冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-陕西，理科，分数578，位次13962，选经济学类希望如何",
        "question": "陕西，理科，分数578，位次13962，被贵校经济学类录取希望大吗",
        "answer": "结合以往录取情况，还是有希望的。具体分专业录取情况可查询招生网https://interface.ecupl.edu.cn/lq/ssfssearch/index.do"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-老师您好！公共事业管理和网络新媒体可以辅修法学吗？可以转专业",
        "question": "老师您好！录取到公共事业管理或网络新媒体可以辅修法学吗？可以转专业吗？华政保研比例是多少？谢谢！",
        "answer": "转专业比例为10%以内。为提升全日制本科生人才培养质量，充分发挥学生潜质和特长，促进拔尖创新人才成长，学校实行转专业政策，每年转入名额大致在转入专业同年级在校人数的10%以内。转专业安排在大一学年第二学期，实行转出、转入专业（方向）双向选择。转专业（方向）依据主要参考学生第一...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-湖南考试物理类619分排名8108，能读到我们学校国",
        "question": "老师好，湖南考试物理类619分排名8108，能读到我们学校国际经济法吗",
        "answer": "法学专业希望很多，具体分专业录取情况可登录我校招生网查询。https://interface.ecupl.edu.cn/lq/ssfssearch/index.do"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-招生咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏考生，请问招生办周末上班吗？想到校咨询，需要携带哪些材料？",
        "answer": "本周末有人值班的，带好身份证，进校需要刷身份证件，松江校区地址：松江区龙源路555号明志楼A210办公室。关注下招生办微信公众号：hdzfzsb，学校招生咨询有任何新安排，都会第一时间在该平台上发布。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-专业报考咨询",
        "question": "老师您们好，我是一名来自云南的理科生，现有如下几个关于贵校的问题想请教： 1.在云南设置的五个法学专业有何不同？不同法学本科阶段所学内容与往后法律就业方向是否强相关？ 2.录取时采取专业优先还是分数优先的原则？ 3.按往年数据，在成功转入法学的学生中，哪个非法专业转入法学专业的人数...[详细]",
        "answer": "专业录取规则分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-老师好，广西考生纯理569，16991，经济学类能上吗",
        "question": "老师好，广西考生纯理569，16991，经济学类能上吗",
        "answer": "同学你好，结合以往学校录取情况，可以选择冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-能否录取",
        "question": "新疆文科位次399录取概率多大",
        "answer": "同学你好，结合以往排位机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-如果被03类专业录取，是否也可以转专业到02类的法学？",
        "question": "如果被03类的专业录取，是否可以转专业到02类的法学专业？",
        "answer": "同学你好，学校有转专业政策，具体如下。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-上海考生538，能被汉语言文学系录取吗？",
        "question": "上海考生538，能被汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，去年该专业录取最低分537分。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "同学你好，可以选择学校部分专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考",
        "question": "贵州物理方向省排3242，报考法学希望大吗",
        "answer": "同学你好，结合以往录取情况，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-强基录取结果",
        "question": "请问湖南省强基录取结果什么时候出来，在哪查询",
        "answer": "同学你好，这里是华东政法大学！欢迎你在普通本科批次填报华东政法大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批",
        "question": "女生提前批159.5米有几率被录取吗",
        "answer": "同学你好，提前批女生身高要求必须160厘米以上。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "老师好 安徽历地政位次1318报法学有希望被贵校录取吗？ 男身高169有限制吗？",
        "answer": "同学，参考往年还是有希望的。学校普通批次对考生身体条件无特别限制。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-招生政策",
        "question": "请问老师，今年有没有类似进档不退、保前几志愿的优惠政策呢？谢谢",
        "answer": "同学你好，平行志愿进档考生，服从调剂，进档不退。学校没有保前几个志愿录取的承诺。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-转专业",
        "question": "请问任何专业都可以转专业吗，需要什么要求",
        "answer": "转专业比例为10%以内。为提升全日制本科生人才培养质量，充分发挥学生潜质和特长，促进拔尖创新人才成长，学校实行转专业政策，每年转入名额大致在转入专业同年级在校人数的10%以内。转专业安排在大一学年第二学期，实行转出、转入专业（方向）双向选择。转专业（方向）依据主要参考学生第一...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-能否录取",
        "question": "视力未达到提前批侦查学专业的要求，左眼4.5，右眼5.0，有几率被录取吗？如果被退档会影响一本批次的录取吗？是不是今年的分数就作废了？",
        "answer": "同学你好，学校在提前批次录取时，对考生的身体条件要求要视进档考生整体的身体条件情况而定。被退档的话，不影响本科批次的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-刑事司法是法学吗，能否参加法考",
        "question": "刑事司法是法学吗，能否参加法考",
        "answer": "同学你好，法学（刑事司法）是法学专业，可以参加法考"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批",
        "question": "想问一下，我是山东考生，然后侦查学的视力必须严格要求4.7吗？4.6可以吗？",
        "answer": "同学你好，是否调整身体条件要求要结合当年投档考生的整体身体条件而定。一般来说，投档考生整体身体条件不是非常好，学校可适当调整身体条件要求的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取咨询",
        "question": "您好贵州历史方向省574名627分有希望录取贵校的法学或者知识产权专业吗？",
        "answer": "同学，你好，结合学校以往在贵州文科法学录取最低排位情况，还是有很大希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-能否录取",
        "question": "我是山东一名考生，应届毕业生，今年位次23000左右，能否报考贵校（法学之外的专业）",
        "answer": "同学你好，你可以选择我校除法学专业以外的其他专业进行填报。去年我校在山东录取最低分排位在1.8名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考",
        "question": "您好，请问贵校转专业的规则如何？有何限制？转专业成功率如何？",
        "answer": "转专业比例为10%以内。为提升全日制本科生人才培养质量，充分发挥学生潜质和特长，促进拔尖创新人才成长，学校实行转专业政策，每年转入名额大致在转入专业同年级在校人数的10%以内。转专业安排在大一学年第二学期，实行转出、转入专业（方向）双向选择。转专业（方向）依据主要参考学生第一...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "我是广西物理方向考生，高考分数594，有希望录取贵校法学专业吗？",
        "answer": "同学你好，结合去年理工类法学专业录取排位情况，还是有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-能否被法律专业录取",
        "question": "老师您好，河南男生文科605，省排1570，想报考本校法律专业，能否被录取，会不会有被调剂风险，谢谢。",
        "answer": "同学，你好！专业的最终录取分数情况还是受考生志愿填报以及分数分布情况等多重因素影响，若不能被法学专业录取，学校有转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-招生咨询",
        "question": "你好老师，贵校有针对江苏考生的招生现场会、视频直播或QQ群吗？或者去贵校招生办现场咨询？",
        "answer": "同学你好，你可以选择到校咨询，可以看看松江大学园区的校园环境。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-安徽有华政招办老师吗",
        "question": "您好，请问安徽有华政招办老师吗，有的话在哪所学校呢？",
        "answer": "同学你好，在28号之前你都可以通过阳光高考平台进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-能否报考贵校",
        "question": "您好，安徽理科考生645分6005名报考贵校民商/经济/刑事方向法学可以吗？",
        "answer": "同学，你好，结合以往排位，被法学专业录取的希望非常大。欢迎报考华东政法大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-能否录取",
        "question": "老师好，我是安徽历史方向考生，总分620，省排名1648，请问有可能被贵校录取吗？能不能法学专业录取？如果被调剂会调剂到那些专业？",
        "answer": "同学，你好，结合以往录取排位可以选择冲一下学校。如果不能被法学专业录取，调剂到学校其他未录满的专业中去。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考",
        "question": "上海考生555法学专业组2怎么填报合适？哪四个专业较合适？",
        "answer": "同学你好，你可结合学校在该组以往录取分数以及自己的兴趣爱好进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-能否就读贵校",
        "question": "老师您好，北京女生，史地政选科，分数635，排名5055 想报贵校的法学专业，请问有被调剂的风险吗？ 谢谢老师",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-法学 (网络与信息法) 是发法学学士学位吗？",
        "question": "法学 (网络与信息法) 是发法学学士学位吗？",
        "answer": "同学你好，该专业是法学专业，符合培养要求发放法学学士学位，可参加法律职业资格考试。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "四川606，位次858想报法学卓越班和法学班。有希望不？",
        "answer": "同学你好，参考以往排位，希望很大，欢迎报考华政。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-司法考试",
        "question": "2024河南录取的法学专业哪些能参加司法考试，本校与其他法学类院校相比优势在哪里",
        "answer": "我校目前有三个专业可参加法考，分别是法学，知识产权，司法鉴定学，上述专业是否在你所在省份招生，要以所在省份专业目录为准。华东政法大学法学办学特色鲜明，被誉为法学教育的东方明珠，在第四第五轮学科评估中法学均为A。学校地处国际化大都市上海，上海是中国最富有经济活力的开放城市，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-今年法学的录取位次",
        "question": "法学",
        "answer": "同学你好，录取分数以及录取位次不是提前划定，只有在录取完成之后才会产生。专业的最终录取分数情况还是受考生志愿填报以及分数分布情况等多重因素影响。志愿填报过程中可参考往年学校的录取情况进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-是否有机会投档03专业组",
        "question": "我是上海考生，化生地，总分530，位次12143，想仔细下是否有机会投报贵校的03专业组。",
        "answer": "同学你好，参考以往录取情况还是有希望的。学校还有个Q5组，去年录取最低分524，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-专业录取",
        "question": "学校专业录取的规则和专业调剂的规则是什么",
        "answer": "学校采用分数优先的原则进行专业录取。已进档考生按投档成绩由高到低排序，依次按考生所报专业志愿，对照各专业录取要求，进行专业录取。专业最低录取分数线上的同分考生，高考综合改革省（市）依次比较考生语文、外语、数学、选考科目单科最高成绩、选考科目单科次高成绩；其他省份依次比较...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-关于卓越班保研",
        "question": "你好老师，我是江苏考生，请问贵校经济法卓越班、民商法卓越班是否保研，具体政策是什么？谢谢！",
        "answer": "同学你好，你所提到的卓越班目前没有保研政策，后续学校是否会进行政策优化调整，以学校官方发布的为准。欢迎报考华政。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-招考咨询",
        "question": "招生咨询电话57090220 一直打不通，是没开通吗？",
        "answer": "同学你好，电话占线中，你有什么问题，可以直接咨询，到28号之前阳光高考平台均有咨询"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-转专业",
        "question": "位次21000录取法学专业的可能性大吗，如果调剂专业以后能转到法学专业吗，有什么条件",
        "answer": "专业的最终录取分数情况还是受考生志愿填报以及分数分布情况等多重因素影响。如果录取到非法学专业，学校有转专业政策的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "您好，我是吉林历史类的一名考生，分数为610，排名为606，对法学专业非常的感兴趣，请问您一下我是否有一定的机会进入华东政法大学呢？谢谢您",
        "answer": "参考去年的录取排位情况，还是有希望的。专业的最终录取分数情况还是受考生志愿填报以及分数分布情况等多重因素影响，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-能否就读贵校",
        "question": "老师您好，陕西理科女考生，分数619，报考贵校的法学专业，请问能录取上吗，谢谢！",
        "answer": "参考去年的录取排位情况，你的排位在5500多名，还是有希望的。专业的最终录取分数情况还是受考生志愿填报以及分数分布情况等多重因素影响，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-住宿条件",
        "question": "请问宿舍是几人间？有空调吗？洗手间和淋浴在房间内吗？谢谢",
        "answer": "学校住宿4人一间，有空调。洗手间和淋浴间是公共的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-广东历史类",
        "question": "老师好。请问广东省历史类1925排位，609分，报法学录取概率大不大？另外，请问贵校在广东有没有安排现场咨询会？谢谢",
        "answer": "你好，参考过去两年我校在广东法学专业录取排位情况，还是有希望的。由于天气原因，老师们行程改变，未能去广东。。。到28号之前有任何疑问，都可以通过阳光高考平台咨询哈"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-法学",
        "question": "江苏物化生 626 （13551 位次） 还有机会报贵机冲么？",
        "answer": "你好，可以选择冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-华东政法大学提前批",
        "question": "老师您好！ 请问1.报考浙江警察学院提前批心理测评不合格的学生还可以报名华东政法的侦查学提前批吗. 2.侦查学的考研率是多少，和警校的侦查学一样吗，出来会有编制吗",
        "answer": "同学你好，我校侦查学专业无需参加军事院校的军检政审面试，只要正常填报志愿即可。和公安院校不一样，不是带编制的，如果要进公务员机关还是需要参加公务员考试的。欢迎报考华东政法大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-转专业相关规定",
        "question": "您好，想报考贵校理科02专业组法学相关专业，如果最后录取到非法学专业，可以在大一下学期转法学相关专业吗？转专业条件是什么？",
        "answer": "同学你好，转专业规定如下。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "河南文科600分1985名能报考贵校的法学吗？录取的几率大吗",
        "answer": "结合以往录取情况，还是有很大的希望的，欢迎报考华政！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-能否就读贵校",
        "question": "贵州历史方向位次433能否读上本校法学专业",
        "answer": "希望很大，欢迎来华政"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-少数民族预科班",
        "question": "今年湖南历史类586有机会冲少数民族预科班吗",
        "answer": "你好，我校去年湖南预科文史类录取最低分排位为2700名左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-能否有机会投档02专业组",
        "question": "我家女儿江苏镇江一中高考生，理科630分，省物理类位次11630，请问24年有机会投档2贵校210702专业组？",
        "answer": "你好，我校去年在江苏物理科目类录取最低分排位在1万名左右，可以选择填报下。欢迎报考华政"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批侦查专业能辅修法学专业吗",
        "question": "老师想问一下，如果提前批录取了，我在学校能辅修法学专业吗？辅修完成是不是发双学位证书",
        "answer": "你好，学校提供辅修法学专业机会，达到辅修专业培养要求，发放辅修专业证书，该证书不是双学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-日语（涉外法商）专业毕业可以直接参加司法考试吗？",
        "question": "请问贵校老师，日语（涉外法商）专业毕业可以直接参加司法考试吗？该专业属于语言类还是法学类？",
        "answer": "你好，按照司法部要求，只有法学类专业才可参加法考。你提到的日语专业是语言类专业，授予文学学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-卓越实验班",
        "question": "非法学专业开学有机会参加卓越实验班的选拔吗",
        "answer": "同学你好，结合目前情况，我校针对大一年级学生的选拔遴选大致安排在第二学期，届时你可关注相关学院发布的选拔信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考咨询",
        "question": "上海555分，化政地选课能报法学哪些专业",
        "answer": "同学你好，结合你的分数，法学组2希望很大，组1可以选择冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取面试",
        "question": "请问贵校录取是否有面试环节？",
        "answer": "同学你好，我校在秋季高考中么有面试环节，不参加综合评价招生。在上海秋季高考主要是提前批次和普通本科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "河南文科2210——2288，有机会报考本校吗，法学类有可能吗，行政类可以转法学吗，条件是啥",
        "answer": "参考你的排位，结合学校以往录取情况，进入华政大门希望很大。学校同时提供转专业政策，其他专业类可以申请转法学。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-如果辅修法学可以获得双学位证吗",
        "question": "没能考入法学专业辅修法学会获得学位证和法考资格吗",
        "answer": "你好，辅修法学专业达到培养要求，获得辅修专业的学位。这个学位不是双学位，是不能参加法考的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-转专业有什么要求吗",
        "question": "比如时间限制，非法学的专业组能否转入法学专业，以及对专业课是否有要求",
        "answer": "非法学专业是可以申请转入法学专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-安徽历史类考生627分，想报考贵校的法学专业，是冲还是稳？",
        "question": "报考",
        "answer": "同学你好，我校去年法学专业录取最低分排位在1300名左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-江苏文科考生1427名能否冲一下贵校",
        "question": "老师您好，江苏文科考生1427名，619分有望进入贵校吗？法学系呢？",
        "answer": "同学你好，结合排位可以选择冲一下我校。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-侦查学属于法学吗",
        "question": "报考侦查学以后可以考律师资格证吗",
        "answer": "同学你好，侦查学属于法学大类专业，符合培养要求拿法学学士学位；但不在司法部规定的可报名法考的法学专业目录，不能报名参加法考；结合司法部规定，学校有3个专业可参加法考，分别是法学，知识产权，司法鉴定学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-总分573排名9845报本校的法学专业稳吗",
        "question": "老师您好，我是甘肃省的一名理科考生，我想问一下以上成绩报考华东政法大学的法学能够被录取吗",
        "answer": "同学你好，结合学校以往分数情况，你的排位进入华政还是有很大希望。具体到专业的录取情况，还是受考生的报考情况和分数分布直接影响的。即使未能被法学专业录取，学校提供转专业的机会。转专业比例为10%以内。为提升全日制本科生人才培养质量，充分发挥学生潜质和特长，促进拔尖创新人才成长，学校实行转专业政策...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-法学录取",
        "question": "老师，请问贵州历史方向省排位1059可以报考贵校的国际经济法专业吗",
        "answer": "你好，参考学校以往录取情况，结合你的排位情况，可以选择冲一下。由于贵州实行的是直接投档到专业，所以你可以结合自身分数排位，进行志愿安排。欢迎来华政！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "老师，我们四川文科分数610，省排688，我们报考我们学校的沪港班，录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，参考学校以往在四川法学专业录取情况，你的排位进入法学专业希望很大。但具体沪港班的最终录取分数情况还要结合今年四川考生志愿填报以及分数情况来看。欢迎来华政！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-老师您好！天津考生，650分，位次2561，报考经济法或民商",
        "question": "老师您好！天津考生，650分，位次2561，报考经济法或民商法几率大吗？今年志愿填报有极差要求吗？谢谢！",
        "answer": "你好，同学，参考过去两年的分数情况，有希望（去年法学专业录取最低分排位2700名左右）。学校在专业录取过程中没有级差分，专业录取规则分数优先，欢迎报考华政！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-云南文科生，请问预科班招收的条件及分数位次及录入后就读专业？",
        "question": "云南文科生省位次3164，汉族，请问贵校预科班能招录吗？如录入后就读专业有哪些？",
        "answer": "你好，是否具备预科生报考资格要符合云南省的规定，我们预科生只招收少数民族考生。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-法学专业希望大吗？",
        "question": "本人为家长。贵州考生。女，总分609，排位6725，请问报法学专业希望大吗？",
        "answer": "家长你好，法学专业录取排位近两年有所波动，去年在5000名左右，前年8000名左右，但考虑到贵州是直接投档到专业，不是原来以院校为单位投档模式，可以填报96个志愿，还是鼓励您填报您感兴趣的法学专业，欢迎来华政！"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校非外语类专业入学外语考试语种不限，入学后外语教学语种为英语，暂未开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-福建选科物生政考生616分可以报贵校法学专业吗？",
        "question": "616",
        "answer": "我校去年在福建物理类法学专业最低排名616分排名7608名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-报考",
        "question": "老师您好！烦请问一下贵校法学专业今年在重庆的预录名额",
        "answer": "预科进校后进行一年的培养后再分流，分流法学专业计划占比约一半。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-民族预科班",
        "question": "请问少数民族预科怕明年分流的时候都有哪些专业，每个专业各录取多少人？",
        "answer": "分流专业包括法学专业方向和部分非法学专业，法学专业计划占比约一半。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-名族预科班",
        "question": "贵校今年在重庆开设预科班吗？重庆考生报考贵校最低位次多少？",
        "answer": "我校在重庆招收少数民族预科班学生，2023年历史类最低分560，物理类最低分546."
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批侦查学",
        "question": "政史地524，有希望提前批么",
        "answer": "列入本科提前批次招生的侦查学专业：学校不单独组织且不采用公安类院校的政审、体检和面试，录取时参照教学司[2003]16号文件公安类专业体检标准执行。上海地区裸眼视力任何一眼不低于4.7，男性考生身高1.70米以上，女性考生身高1.60米以上；无色盲、色弱；无口吃；未婚，年龄在22周岁以下；在实...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-是否有校园开放日",
        "question": "你好，请问华政是否有校园开放日呢？如果有，是什么时间呢？谢谢",
        "answer": "我校今年没有安排校园开放日，可关于我校华东政法大学招生办微信公众号获取报考相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-关于入学后转专业",
        "question": "您好，请问贵校03组入学后能转专业吗？有什么限制？",
        "answer": "可以转专业，高考普通批次进入组三专业对转专业无特殊限制"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-关于法考，转专业，保研，辅修，考公的一些问题",
        "question": "老师您好！我是2024上海考生，有以下问题： 1.提前批中侦查学能否法考？贵校今年哪些专业能够参加法考？ 2.侦查学校内转专业有无限制？转专业后能不能参加法考？ 3.侦查学及非法学专业保研，辅修有无限制？ 4.辅修法学能否参加法考？ 5.校内外考公有无优势或差别？",
        "answer": "侦查学专业无法参加司法考试。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-法学专业的保研率",
        "question": "请问法学的保研率一般是多少？",
        "answer": "我校各专业总体保研率在6%左右"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上华政的计算机科学（网络安全方向）吗？",
        "answer": "我校2023年组四计算机科学与技术专业最低排名9864，参考您的排名2024年报考我校组四有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-招生人数",
        "question": "贵校今年知识产权专业在河南省的招生人数是多少?",
        "answer": "2024年我校在河南省未安排知识产权专业招生，具体个专业计划以各省市考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-华东政法大学",
        "question": "老师您好，今年在宁夏招收少数民族预科生吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在宁夏招收少数民族预科生的。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-问题",
        "question": "老师您好 想问一下 云南省文科3525名 能上您学校吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年数据，我校在云南文科一批次录取最低分排位在1400多名左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-外貌要求",
        "question": "老师您好，请问女生眼睛里有胎记影响报考法学吗？",
        "answer": "同学你好，报考法学专业对考生外貌无特别要求"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-请问贵校是否承诺进档不退",
        "question": "-",
        "answer": "同学你好，若考生服从调剂且符合专业录取要求，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-法学专业视力问题",
        "question": "高考体检视力详情如下，裸眼：左4.4，右4.0，矫正视力：左5.0，右5.0，矫正度数：左-600，右-（没有写度数），会影响法学专业的录取吗？",
        "answer": "同学你好，你的视力结果不影响你报考我校法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华东政法大学",
        "title": "华东政法大学-提前批",
        "question": "河南本科考生想问一下：贵校理科提前批当中侦查学类（经济犯罪方向）属于哪个学院？毕业后是否具备法考条件？考研能否报考法学",
        "answer": "同学你好，我校侦查学（经济犯罪治理）专业在刑事法学院进行培养；按照目前司法考试的规定，侦查学不能法考；可以考法学相关专业研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-退档",
        "question": "您好，我是云南文科考生，如果我被提档，并且服从调剂，还有可能被退档吗？谢谢！",
        "answer": "省级招办按我校在当地的招生计划数和投档比例将报考我校的生源从高分到低分（含加分）进行投档。具体的投档比例由我校根据各省市实际生源情况确定，原则上投档比例不超过120%。按照平行志愿投档的批次，原则上投档比例不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-录取",
        "question": "您好 请问服从调剂是否会被退档呢 普通批后续能否转专业呢",
        "answer": "省级招办按我校在当地的招生计划数和投档比例将报考我校的生源从高分到低分（含加分）进行投档。具体的投档比例由我校根据各省市实际生源情况确定，原则上投档比例不超过120%。按照平行志愿投档的批次，原则上投档比例不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-辅修",
        "question": "请问进入贵校是否可以辅修其他专业？是否可以到跨学校辅修其他专业？谢谢",
        "answer": "可以跨校辅修，入校后咨询教务处-教务科"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-国标生（上海体育大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "https://bkzs.sus.edu.cn/zsjh.htm（最终招生计划以各省市高考填报志愿计划数公布为准。）"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-提档",
        "question": "您好，我是云南文科考生，贵校在云南的文史类只招新闻学和工商管理类2个专业，只能报考这2个专业，没有其他专业可以调剂，如果我被提档后，还有可能被退档吗？谢谢！",
        "answer": "省级招办按我校在当地的招生计划数和投档比例将报考我校的生源从高分到低分（含加分）进行投档。具体的投档比例由我校根据各省市实际生源情况确定，原则上投档比例不超过120%。按照平行志愿投档的批次，原则上投档比例不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-宿舍",
        "question": "体育教育宿舍有厕所吗，几人一间，有热水供应吗",
        "answer": "4人间，有热水，每个楼层内均有厕所"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-体育生",
        "question": "保研率多少？是硕士点吗？是博士点吗？",
        "answer": "体育类专业有硕士、有博士点"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "可以参考去年录取最低分，但是由于今年艺术专业综合分公式不同，还要考生自己决策"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-3＋3",
        "question": "请问贵校英语专业，汉语国际教育专业的3＋3是什么意思呢",
        "answer": "仅仅是该省市高考改革模式"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-广西体育生",
        "question": "文化391，综合494，有希望报贵校吗",
        "answer": "请参考历年分数https://bkzs.sus.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "无需"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-专业就读校区",
        "question": "你好 想问一下工商管理类在哪个校区办学",
        "answer": "杨浦校区"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-转专业",
        "question": "请问在何处可以查询贵校的转专业细则？",
        "answer": "转专业政策以入学后当年教务处发布的红头文件为准"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "暂无相关项目"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-体育类咨询",
        "question": "体育类录取后专业怎么分",
        "answer": "我校大类招生专业在第一学年第二学期结束后进行专业分流，由各学院以第一学年第一学期和第二学期的综合成绩排序，依据学生填报的专业志愿进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-色弱",
        "question": "色弱可以报体育教育专业吗",
        "answer": "以教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定为依据，考生须据实上报健康状况。经复查，身体健康状况不符合专业学习要求的考生，学校将按照教育部《普通高等学校学生管理规定》和我校学籍管理相关规定处理。"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-外语日语非日语专业",
        "question": "外语日语非日语专业入学后要学的外语限定英语吗，考研时的也限定英语吗",
        "answer": "英语专业入学外语考试语种为英语；其他专业入学外语考试语种不限。"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-工商管理类包括哪些专业",
        "question": "老师好，工商管理类都包括哪些专业，具体怎么分流？转专业需要哪些条件 ？谢谢",
        "answer": "工商管理类包括：市场营销、体育经济与管理。"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 河北物化生575 省排32673名 是否建议报考贵校新闻学专业",
        "answer": "请参考历年分数https://bkzs.sus.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-双学位",
        "question": "进入贵校是否可以修双学位？谢谢！",
        "answer": "我校没有双学位"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-退档和转专业",
        "question": "你好，麻烦问一下被录取后是否有退档的风险？贵校在甘肃历史类只招收工商管理类专业，入校后是否可以转专业，有哪些专业不能转或者有限制吗？谢谢。",
        "answer": "请仔细阅读招生章程https://bkzs.sus.edu.cn/info/1056/1863.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-招生申请材料咨询",
        "question": "关于二级及以上运动员报考普通类专业的申请材料是否只需要通过电子邮件发送运动员等级证书到招生办？",
        "answer": "请仔细阅读招生章程https://bkzs.sus.edu.cn/info/1056/1863.htm并查看附件《申请表》"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-足球运动",
        "question": "老师您好，浙江男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，热爱足球，请问是否有机会被贵校足球运动录取？",
        "answer": "我校今年没有开设这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-上海体育大学",
        "question": "河北体育生综合分527可以报考贵校吗？理科生",
        "answer": "请参考历年分数https://bkzs.sus.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-录取",
        "question": "老师好我是上海考生，位次20680 分数495，有可能上本校的汉语国际教育专业或者工商管理专业嘛？可能性多大?",
        "answer": "请参考历年分数https://bkzs.sus.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-非体育特长生可以报考上海体育大学吗",
        "question": "非体育特长生可以报考上海体育大学吗",
        "answer": "https://bkzs.sus.edu.cn/zsjh.htm（最终招生计划以各省市高考填报志愿计划数公布为准。）"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-录取几率",
        "question": "老师，您好！我是一名来自安徽历史类的考生，高考考了530分，全省排名18466，请问有没有可能被贵校的英语专业所录取？",
        "answer": "请参考历年分数https://bkzs.sus.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-远动员",
        "question": "二级运动员在哪里提供相关资料",
        "answer": "点击链接（https://bkzs.sus.edu.cn/info/1057/1862.htm）录取原则（六）查看附件"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-招生",
        "question": "今年上海体育大学是否在青海招生",
        "answer": "https://bkzs.sus.edu.cn/zsjh.htm（最终招生计划以各省市高考填报志愿计划数公布为准。）"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-录取",
        "question": "甘肃434可以报名吗",
        "answer": "历年分数https://bkzs.sus.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-上海体育大学民族预科班",
        "question": "体育分高文化差几分 有没有机会录取 体育民族预科班是怎么录取",
        "answer": "考生参加省级体育类统考合格，文化分达到本省体育类本科最低录取控制线，对进档考生根据专业招生计划数，按投档成绩从高分到低分择优录取。投档成绩计算办法，按各省级招办规定的公式计算。"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-转专业",
        "question": "请问24年普通类确有兴趣特长转专业，具体有什么转出和转入规则？",
        "answer": "转专业政策以入学后当年教务处发布的红头文件为准"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-今年招收福建的理科生吗？",
        "question": "今年招收福建的理科生吗？",
        "answer": "https://bkzs.sus.edu.cn/zsjh.htm（最终招生计划以各省市高考填报志愿计划数公布为准。）"
    },
    {
        "schoolName": "上海体育大学",
        "title": "上海体育大学-贵校英语专业可以当英语老师吗？",
        "question": "贵校英语专业可以当英语老师吗？",
        "answer": "英语专业主要就业去向：国际贸易/语言服务、公共及商业体育服务机构、体育中介咨询机构、体育行政部门、国际体育组织、新闻英语媒体、科研单位、学校和语言培训机构。（https://bkzs.sus.edu.cn/zyjs/yy.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "上海音乐学院",
        "title": "上海音乐学院-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "相关中外合作项目在江苏无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海音乐学院",
        "title": "上海音乐学院-录取机率",
        "question": "湖南高考成绩416分，音乐表演统考专业分254，可以填报吗？录取机率大吗？",
        "answer": "我远艺术类校考专业使用校考成绩录取，未参加校考不建议填报我院志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-戏曲导演",
        "question": "请问分男女招生吗",
        "answer": "考生你好，我校对各省级招办投档进我校、且符合我校“招生对象及条件”要求的考生进行专业录取，戏剧影视导演（戏曲）录取办法如下：以男女比例大致1:1为原则，按戏曲类省际联考专业考试成绩从高到低依次排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-广东美术",
        "question": "广东美术生多少排位可以录取",
        "answer": "考生你好，可参考我校去年各专业录取分数线https://zs.sta.edu.cn/ab/dc/c1816a109532/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-戏曲导演",
        "question": "您好我戏曲导演排名66 专业分237 文化401 请问今年有文化自划线吗 有机会被录取吗 建议报考吗 还会扩招吗 感谢回复",
        "answer": "考生你好，今年我校戏剧影视导演（戏曲）专业考生高考文化课成绩须达到所在省（区、市）规定要求，招生计划数为16，详见我校招生网相关公告https://zs.sta.edu.cn/b8/40/c1816a112704/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-山东考生投档",
        "question": "您好，今年山东考生的投档比是多少，谢谢",
        "answer": "具体的投档比例由我校根据各省市实际生源情况确定，按照平行志愿投档的批次，原则上投档比例不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-请问校考专业破格录不满会征集志愿吗？",
        "question": "老师，想请问校考专业破格录取录不满的情况下会征集志愿吗？",
        "answer": "往年没有过"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-录取",
        "question": "您好，请问贵校今年在江西是否设置普通专业招生计划？若设置，江西历史方向545省排11987有没有被戏剧影视文学等普通专业录取的可能？",
        "answer": "考生你好，具体可查阅所在省（区、市）公布的《2024年普通高等学校招生专业目录》或我校相应招生简章https://zs.sta.edu.cn/bd/1d/c1181a113949/page.htm，去年的录取分数线详见我校招生网https://zs.sta.edu.cn/ac/0a/c1816a109578/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-北京美术艺术生 录取咨询",
        "question": "问题1 北京美术艺术生-女 493分 1610名 能被艺术B段的专业录取吗 问题2 需要校考吗、 问题3 投档分数按照北京市标准计算吗？ 问题4 本校有相关研究生专业吗？",
        "answer": "考生你好，请参考我校相关招生简章《上海戏剧学院2024年艺术类统考专业本科招生简章》https://zs.sta.edu.cn/b3/41/c1181a111425/page.htm及各专业录取分数线https://zs.sta.edu.cn/ab/dc/c1816a109532/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生你好，除全国招生专业外，我校在江苏有数字媒体艺术招生计划，具体可查阅所在省（区、市）公布的《2024年普通高等学校招生专业目录》或我校相应招生简章https://zs.sta.edu.cn/b3/41/c1181a111425/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-录取概率大吗",
        "question": "1.北京600分， 排名10787 ，想报考广播电视编导， 根据往年分数线 ，一年高于最低排名一千多名 ，一年持平 。请问24年这个分数排名录取入广电编专业概率怎么样？会不会被调剂？ 2.这个分数，广电编和摄影制作哪个更易录入？ 3.学校转专业政策如何？何时可转？ 4.本校提档线今年会不会突然变高，害怕滑...[详细]",
        "answer": "考生你好，无法预估今年分数情况，转专业政策可在阳光高考平台答考生问查看https://gaokao.chsi.com.cn/sch/viewdksw--infoId-5607678787,categoryId-421339,schId-220.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-广东历史类文化生可报考贵校吗？",
        "question": "你好！请问广东普通文化生可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，可以的，具体可查阅所在省（区、市）公布的《2024年普通高等学校招生专业目录》或我校相应招生简章https://zs.sta.edu.cn/bd/1d/c1181a113949/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-陕西",
        "question": "陕西省文508位次9301可否进入戏剧教育专业呢",
        "answer": "考生你好，我校该专业陕西文科2023年录取分数线为493分、2022年录取分数线为549分，供参考。上述信息可在我校招生网-本科招生动态栏目查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-日语",
        "question": "公共外语是否有日语",
        "answer": "考生你好，我校录取阶段各专业无外语语种限制。我校外语课程仅开设英语课，请知晓。"
    },
    {
        "schoolName": "上海戏剧学院",
        "title": "上海戏剧学院-2024贵校美术甲批次平行段的数字媒体技术专业",
        "question": "老师，上海美术生512，想报考贵校的数字媒体技术专业，有希望吗？",
        "answer": "考生你好，可参考《2023年上海戏剧学院本科艺术类统考专业录取分数线》https://zs.sta.edu.cn/_upload/article/files/bc/47/796c78844ae8b44255bbcea470c5/0e7e8dd5-9822-442d-bad4-ffd5733edec2.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-要求",
        "question": "外语要求110 包括美术生吗",
        "answer": "高考外语单科成绩要求：报考英语、法语专业要求不低于115分（满分150分），报考日语专业要求不低于110分（满分150分）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-报考",
        "question": "贵校采用分数清，专业清还是专业级差 能否提供历年来学校的分数线和专业分数线",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-报考",
        "question": "贵校电气类专业学期末如何进行分流？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-转专业",
        "question": "请问入学后Q6专业组能否转到其他专业组专业中去？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-美术学院、电影学院的保研问题",
        "question": "1、美术学院、电影学院的保研率多少； 2、保研需要什么条件。",
        "answer": "学校保研率在百分之十几左右。一般要求专业排名前百分之五，除此之外还有其他要求。如在校期间有各类荣誉、奖项等。具体看各学院制定的细则。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-概率",
        "question": "四川考生，文，585，位次2884，请问报考贵校进档可能性大不？谢谢！",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生，专业228，综合分560，有机会报考贵校的中外合作吗？报中外合作有什么要求",
        "answer": "艺术类今年与去年录取原则略有不同，去年录取情况仅供参https://mp.weixin.qq.com/s/yO_m-X42uZTeDvd3DxI8tg"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-调剂问题",
        "question": "老师您好，请问贵校中外合资的三个专业所属专业组和其他专业组属于同一专业组吗，如果我报考经济学，勾选服从调剂会不会被调剂到中外合资专业？还是我要勾选不愿调剂到高学费专业才可以不被调剂到这三个专业",
        "answer": "院校专业组内若有中外合作办学专业，在“愿否专业调剂”填写“全愿意”，有可能会调剂到中外合作办学专业；填写“除高收费专业外其他愿意”，不会调剂到中外合作办学专业，但可能被退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-服从调剂进校后是否可以转专业 每班又有几个转专业的名额",
        "question": "贵州考生物化生565 服从调剂 有机会进入贵校吗？进入以后转专业的要求又是什么？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-江苏 历史类 美术生 综合分558 排名784",
        "question": "请问这个分数报考贵校数媒和视传专业有希望吗？如果进档的话，有可能会被调剂到什么专业呢？谢谢！",
        "answer": "今年与去年录取原则略有不同，去年录取情况仅供参https://mp.weixin.qq.com/s/yO_m-X42uZTeDvd3DxI8tg"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取",
        "question": "老师您好，我是安徽考生，省综合分在75名，报贵校有机会吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-国家专项录取",
        "question": "老师，你好。我是云南的一位考生，分数609，省排名5709，请问报考贵校有希望吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-转专业比例",
        "question": "你们学校转专业比例多大？转专业有限制没，要转专业成绩要排前多少位，入学多久可以申请转专业？",
        "answer": "按类招生入校的学生，大一专分流结束后，符合报名条件的学生，通过转专业考核后，可以跨类转专业，不能在类内转专业。按专业招生入校的学生，符合学校及学院转专业条件者，可以申请转相应专业。中外合作办学学院本科生，仅可申请转入中外合作办学的其他专业。成绩排名在所在类（专业）前50% "
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "对于实行平行志愿投档的省（自治区、直辖市）投档至上海大学的考生，愿意服从所有专业调剂、体检不受限制且高考外语单科成绩达要求者，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-请问贵校中外合作学校之间可以转专业吗？",
        "question": "请问贵校中外合作学校之间可以转专业吗？中外毕业证、学位证与普通专业一样吗？保研率多少",
        "answer": "中外合作专业只能在中外合作专业之间转。学位证一致。学校保研率在百分之十几左右。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取问题",
        "question": "上海物化地考生，551分，位次是7592，想请问贵校，能被微电子专业录取的概率大吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-请问色弱能报考03和Q5专业组吗？",
        "question": "请问色弱能报考03和Q5专业组吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-上海大学未来技术学院、电子信息类专业学生在哪个校区就读？",
        "question": "上海大学未来技术学院、电子信息类专业学生在哪个校区就读？",
        "answer": "宝山校区。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-青海退档问题",
        "question": "老师，您好，我是金海的考生，我想问一下贵校是否会在提档并且服从调剂的情况下退档呢",
        "answer": "投档至我校的考生，愿意服从所有专业调剂、体检不受限制且高考外语单科成绩达要求者，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-咨询普通批文科江苏省招生事项",
        "question": "老师好！请问江苏文科考生556，位次15654，报考贵校艺术管理、编导、戏剧影视文学若冲一冲，服从调剂不会被退档吧？有没有什么身体要求？没有录上是到下一个填报的学校是吧？",
        "answer": "对于实行平行志愿投档的省（自治区、直辖市）投档至上海大学的考生，愿意服从所有专业调剂、体检不受限制且高考外语单科成绩达要求者，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-转专业政策",
        "question": "老师，您好，我想请问贵校在大学期间理科生能有几次转专业的机会，相关政策是什么，概率有多少？",
        "answer": "按类招生入校的学生，大一专分流结束后，符合报名条件的学生，通过转专业考核后，可以跨类转专业，不能在类内转专业。按专业招生入校的学生，符合学校及学院转专业条件者，可以申请转相应专业。中外合作办学学院本科生，仅可申请转入中外合作办学的其他专业。成绩排名在所在类（专业）前50% "
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-提档比",
        "question": "贵校对于实行平行志愿投档的省（自治区、直辖市）投档至上海大学的考生，愿意服从所有专业调剂、体检不受限制且高考外语单科成绩达要求者，不会退档。但贵州省今年新高考没有服从调剂，是否有可能会被退档",
        "answer": "贵州省是直接投档到一个学校的一个专业（类），不存在专业调剂，考生有96个专业（类）平行志愿可以填写。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-报考",
        "question": "安徽历史组高考614分全省2085名报考贵校几率大吗？谢谢老师",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取问题",
        "question": "老师您好，请问贵校普通批投档是进档不退吗？",
        "answer": "对于实行平行志愿投档的省（自治区、直辖市）投档至上海大学的考生，愿意服从所有专业调剂、体检不受限制且高考外语单科成绩达要求者，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-报考工学",
        "question": "江西595，物化生，12781位次，可以推荐一下贵校工学或计算机类的可报考专业吗",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-调剂",
        "question": "请问所谓的服从调剂，是在学生所报的专业组内调剂，还是全部专业范围内调剂",
        "answer": "专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-概率",
        "question": "贵校，你好！江西女生，物化生，位次6905。在贵校可以录取哪些热门点的专业，概率是多少？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-中外合作",
        "question": "中外合作的专业是否需要另外报名",
        "answer": "直接填报志愿即可。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-综评",
        "question": "请问如果参加综评面试，要做哪些准备工作？",
        "answer": "校测方式为面试，主要考察考生理想信念、思想品德、逻辑推理、理解表达、创新思维、综合素质等内容。考生的综合素质评价信息将作为面试的重要参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-咨询",
        "question": "老师好！请问贵校在江苏2024年历史类普通批的招生计划，有没有考生分数不低于江苏省历史类特殊招生控制线的要求？谢谢",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-服从调剂相关问题",
        "question": "国家专项只有一个专业，服从调剂和不服从调剂有什么区别？",
        "answer": "没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-咨询专业",
        "question": "您好老师，今年贵校在山东省计划招生还有其他的专业吗，比如材料类的，位次35553可以报考贵校吗",
        "answer": "今年的招生计划可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/plans.aspx查阅"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-浙江考生美术综合分599，位次755",
        "question": "浙江考生美术综合分599，位次755，走统考能报上大的什么专业（浙江无法选择服从调剂，会有退档风险吗）",
        "answer": "今年与去年录取原则略有不同，去年录取情况仅供参考https://mp.weixin.qq.com/s/yO_m-X42uZTeDvd3DxI8tg"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-老师您好，想咨询一下上海考生分数540能有机会被录取吗？",
        "question": "老师您好，孩子是上海本地考生，分数540，排位9868，选科为物理历史地理，想咨询一下有机会被录取吗？什么专业都可以，孩子一直非常憧憬贵校。辛苦老师解答了，非常感谢！",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-咨询",
        "question": "湖北理科考生，排名16689，报中外合作机械类可否？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-招生咨询",
        "question": "国家专项计划录取的学生和普通一批录取的学生对比，入学后有什么不同么？",
        "answer": "没有不同"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-国家专项计划咨询",
        "question": "老师您好，河南理科621分，位次为12204，国家专项计划可以报考贵校电子信息类专业么，录取概率大么",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-预科",
        "question": "为什么上海大学少数民族预科后面写了社会工作？和普通少数民族预科有什么区别吗？",
        "answer": "“社会工作”是预科转正后的本科专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-咨询一下",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-志愿",
        "question": "浙江文科646位次14779能报吗",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取456",
        "question": "上海物化生考生，分数561，位次5731能否进贵校的电子信息类（未来技术学院）？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-国家专项",
        "question": "老师您好！如果被贵校的国家专项计划录取，可以转专业吗？",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取123",
        "question": "上海物化生考生，分数561，位次5731能否进贵校的计算机科学与技术专业和微电子工程？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-四川美术生",
        "question": "老师好 请问四川省美术生专业263分，文科文化496分，地方政策加分10分，综合581.76分，全省排名320，想报考贵校的美术或者设计类专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "今年与去年录取原则略有不同，去年录取情况仅供参考https://mp.weixin.qq.com/s/yO_m-X42uZTeDvd3DxI8tg"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取咨询",
        "question": "安徽考生 分数594 排名4299 有希望报名吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校音乐学专业吗？谢谢",
        "answer": "你好，因本年度艺术类专业录取规则、排序成绩及录取批次调整，往年分数无法参考。规划好后续志愿排序后，可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-中外合作",
        "question": "没有英语口语考试成绩可以报考中外合作吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-外语专业",
        "question": "高考外语科目考的英语可以报考法语和日语专业吗",
        "answer": "可以。高考外语单科成绩要求：英语、法语专业要求不低于115分（满分150分），日语专业要求不低于110分（满分150分）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-中外合办",
        "question": "你好，中外合办专业需要出国吗",
        "answer": "没有要求必须出国。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "报考音乐表演还是音乐学？今年与去年录取原则略有不同，去年录取情况仅供参考https://mp.weixin.qq.com/s/yO_m-X42uZTeDvd3DxI8tg"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 632 1. 报贵校提档几率多大？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-中外合作",
        "question": "中外合作对浙江考生的英语成绩有最低要求吗？谢谢",
        "answer": "中外合作办学专业没有外语单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-理学Ⅲ类录取分数",
        "question": "河南考生620排名12607能报考理学Ⅲ类吗",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-中外合办",
        "question": "中外合办录取英语单科成绩最低多少",
        "answer": "中外合作办学专业没有英语单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-数字媒体技术专业招生",
        "question": "老师您好，我是浙江考生，贵校开设了数字媒体技术专业，但在浙江省的招生计划中未见此专业，请问是归于某一项大类专业吗",
        "answer": "数字媒体技术专业包含在我校理学工学III类（招生名称：电子信息类）中，但该类今年未在浙江投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-中外办学",
        "question": "山西文科报工商管理中外办学能考会计师吗？年级前几可申请外方研究生？目前外方研究生学制几年学费大约多少？",
        "answer": "是否能考会计师，请参照报考当年的考试要求和报名条件。工商管理中外合作办学专业，为本科学制，研究生学制相关信息可进校后咨询学院。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-法学专业录取分数",
        "question": "老师，您好！ 请问贵校的法学专业，2023年在江苏省的录取分数线是多少？ 今年分数599分（江苏，历史+地理+政治），能否报考贵校该专业",
        "answer": "我校在江苏没有法学专业直接招生计划，该专业包含在人文社科类（招生名称：社会学类）中招生，可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-艺术类录取",
        "question": "安徽考生艺术综合排名在656能不能冲该校 艺术专业被录取能不能转专业 有什么条件 是否能修除美术以外的双学位 有什么要求",
        "answer": "1.今年与去年录取原则略有不同，去年录取情况仅供参考https://mp.weixin.qq.com/s/yO_m-X42uZTeDvd3DxI8tg"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取",
        "question": "黑龙江文科1600名录取希望大吗",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-关于社会学",
        "question": "请问下贵校专业里社会学具体学的是哪些内容？谢谢",
        "answer": "社会学专业的核心课程主要有：社会学概论、社会学理论、社会研究方法、社会统计学、社会心理学、组织社会学、社会结构与分层、文化人类学、经济社会学、城市社会学、社会工作概论等。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-志愿填报",
        "question": "您好，安徽物理化考生620，位次15364可以报考贵校计算机类专业吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取",
        "question": "您好！湖南物化考生527，能录取中外合作机械工程么？4+2.5是全在上海吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx参考历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-预科",
        "question": "你好 请问少数民族预科进入贵校后能转专业吗",
        "answer": "预科转正以后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-少数民族预科",
        "question": "老师您好 云南人 理科 529分 报贵校的预科班 有机会被录取吗",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-专业",
        "question": "583可以报考新能源专业吗",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-山东物化生590分，位次29585，能上咱们大学吗？",
        "question": "山东物化生590分，位次29585，能上咱们大学吗？孩子一直学计算机，这个分数能否考虑咱们学校的计算机相关专业",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-中外合作",
        "question": "贵校的中葡合作专业是否要学葡萄牙语 能不能选择不出国",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-地区 专业",
        "question": "招广东省统考的萨克斯考生吗？",
        "answer": "我校音乐表演专业仅招校考考生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-是否有机会报考贵校",
        "question": "我是上海考生，化生地，总分530，位次12143，想咨询下是否有机会投报贵校。",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取",
        "question": "四川艺体生（文科），综合分549.35，排名1480，能否被贵校录取（平行志愿第一志愿）？",
        "answer": "请问你咨询的是什么专业，什么批次？"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-中外合作",
        "question": "想咨询以下内容： 1.中法合作项目中，申请海外学校的比例是多少？分别是什么学校？ 2.电气类和电子信息类，除了第一学期分流，还有其他转专业的机会吗？ 3.分流政策如何？",
        "answer": "中法合作，由中欧工程技术学院培养。合作方为法国技术大学集团（UTS）。按类招生入校的学生，大一专分流结束后，符合报名条件的学生，通过转专业考核后，可以跨类转专业，不能在类内转专业。按专业招生入校的学生，符合学校及学院转专业条件者，可以申请转相应专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-综合评价",
        "question": "老师您好！如果我在综合评价中只填了1个专业，选择不调剂，万一未被录取，会影响我在普通批次中再第一志愿填报这个专业吗？谢谢！",
        "answer": "不会，综合评价是一个独立批次"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-艺体",
        "question": "美术 410分，可以报考该校绘画专业吗",
        "answer": "对应专业校考成绩合格，高考文化成绩须达到生源所在省份2024年普通类专业本科批次录取控制分数线，按校考成绩排序（全国统一排序）由高到低依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "理科试验班、材料类、生物制药、环境工程（中葡合作）专业不招色盲、色弱；"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-求助",
        "question": "浙江物化技652 排名11488合适吗",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-预科班",
        "question": "今年云南理科考生排位在43556可以报本校的预科班吗",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校的金融 中外合资专业吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-预科",
        "question": "预科考试通过率高吗",
        "answer": "只要认真学习，考试成绩不会差的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-志愿信息",
        "question": "少数名族历史考生549位次3200英语110想填报法学少数民族预科班有希望吗",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取",
        "question": "老师您好，我是2024上海考生，选科物政生，分数539，排位9848~10069，请问综评批次进入贵校有可能吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-预科班",
        "question": "请问预科班 学完满一年后 就直接转入本科吗",
        "answer": "在规定学制内，修完教学计划规定的内容，全部课程考核合格，达到结业要求后，转入本科学习。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-上海大学",
        "question": "四川预科去年文科最低分数线多少啊",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-报名咨询",
        "question": "江苏文科美术生467分，排名12917 可否报贵校06 07专业组，",
        "answer": "今年与去年录取原则略有不同，去年录取情况仅供参考https://mp.weixin.qq.com/s/yO_m-X42uZTeDvd3DxI8tg"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-艺术类",
        "question": "重庆艺术类 环境艺术需要参加校考吗 如果不需要综合分位次往年是多少呢",
        "answer": "环境设计专业无需参加校考，今年与去年录取原则略有不同，去年录取情况仅供参考https://mp.weixin.qq.com/s/yO_m-X42uZTeDvd3DxI8tg，"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取",
        "question": "福建省物化政考生排名14473是否有望被贵校社会学专业录取",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取",
        "question": "老师您好，云南理科考生今年排位8138名，报贵校能被录取吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取",
        "question": "您好 我是贵州历史方向的考生 高考分数是579分 位次是3462名 有希望报考贵校的法学和汉语言文学专业吗",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-中外合作办学",
        "question": "请问中外合作办学，会到国外就读吗？如果不报中外合作办学的专业，会被调剂到这个专业吗？另外，报了中外合作办学的专业，入校后，可以转专业吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业培养模式多样，国内外就读情况皆有。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "1.可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-大类分流和退档问题",
        "question": "1.请问贵校大类分流是按学生意愿还是按成绩分流2，贵州专业加院校平行志愿，不设是否服从调剂，贵校投档后是否存在退档风险",
        "answer": "1.专业分流时，原则上按照分流综合成绩(分流综合成绩由高考成绩、大一学习成绩以及个人综合表现组成)从高到低排序，按平行志愿原则分流到专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "入学外语考试语种不限；入学后非外国语言文学类专业外语教学语种：1．中欧工程技术学院所有专业采用英语和法语；2．其他专业均采用英语。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-专业",
        "question": "今年在福建招收哪几个专业的学生，最低位次能预估出来吗",
        "answer": "2024年招生计划点击查看：https://bks.shu.edu.cn/pub/plans.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-社会学",
        "question": "老师您好，我看贵校里有两个专业，分别是社会学和社会学类，请问这两个专业有哪些区别？",
        "answer": "社会学是直招专业。“社会学类”代表“人文社科类”，包含哲学、法学、知识产权、社会学、社会工作、汉语言文学、汉语国际教育、历史学、考古学、新闻学、广播电视学、广告学、网络与新媒体、会展共14个专业。凡录取进入人文社科类的学生，第一学年末进行类内专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-专业调剂问题",
        "question": "老师，您好。学校设计类专业组有12个专业，我填了4个专业并选择可以调剂专业，但填了4个都没有被录取，请问这种情况我是否被调剂到剩余8个未填写的专业去？感谢您的回复，",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-社会学专业在广西的招生标准",
        "question": "请问贵校社会学专业是否录取选科为物化地的广西考生",
        "answer": "我校社会学类在广西招生要求首选历史，再选不限。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选考生，541分（位次9418-9624）可以上上海大学的理工科专业吗？",
        "answer": "可以点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-美术生统考分250福建省 按往年文化大概需要多少分",
        "question": "美术生统考分250福建省 按往年文化大概需要多少分 如果报考数字媒体艺术或者视传的话",
        "answer": "我校2023年数字媒体艺术在福建最低录取合成分77.63，视觉传达设计最低录取合成分76.73。2023年合成分计算公式=50×（统考成绩÷统考成绩满分）+50×（高考文化成绩÷高考文化成绩满分）"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-中外合作",
        "question": "中外合作的机械专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "可以选择4+0培养模式，4 年国内学习（其中第 4 年，0.5 年赴法交流学习，0.5 年国内企业实习/毕业设计），学历证书为上海大学本科文凭，与普通专业一样。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-问03专业组会计学专业和经济学类里的会计学有什么差别",
        "question": "您好，贵校03专业组中有会计学专业，同组经济学类中一年分流后也有会计学专业，请问这两个会计学有什么区别吗？",
        "answer": "没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-转专业",
        "question": "被贵校录取后转专业有什么条件吗？",
        "answer": "按类招生入校的学生，大一专分流结束后，符合报名条件的学生，通过转专业考核后，可以跨类转专业，不能在类内转专业。\n       按专业招生入校的学生，符合学校及学院转专业条件者，可以申请转相应专业。中外合作办学学院本科生，仅可申请转入中外合作办学的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-专业组内有一个专业有色弱限制，请问会被调剂到限制专业吗",
        "question": "你好，专业组内选择了四个不受限专业，但选择服从调剂后，会被调剂到受限的专业里吗？",
        "answer": "不会调剂到体检受限专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-理科专业最低投档线在哪里查",
        "question": "历年理科专业最低投档线是多少",
        "answer": "点击此网站http://bks.shu.edu.cn/pub/scores.aspx查阅历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-本科生宿舍条件",
        "question": "你好，请问贵校本科生宿舍条件如何？各校区宿舍差别？比如是否是上床下桌，有无独卫这样的",
        "answer": "所住宿舍均安装空调，环境舒服。既有5人间，也有4人间，既有上床下桌，也有上下铺，既有独卫，也有公卫，具体要看所分宿舍情况。感谢关注上海大学，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-贵校中外合作是否有国内的学士学位证书啊？",
        "question": "同上",
        "answer": "达到学校学位授予标准，发放上海大学的学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-预科班",
        "question": "今年陕西省少数民族预科班招生计划有几人？什么专业？",
        "answer": "陕西民族预科文科计划3人，专业：历史学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-社会学类",
        "question": "老师好，请问贵校第一学年末进行的专业分流是否有绩点要求，还是学生自由选择？",
        "answer": "你好，第一学年末进行类内专业分流。专业分流时，原则上按照分流综合成绩(分流综合成绩由高考成绩、大一学习成绩以及个人综合表现组成)从高到低排序，按平行志愿原则分流到专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海大学",
        "title": "上海大学-电气类专业含有哪些具体专业？",
        "question": "请问贵校的电气类专业含有哪些具体专业？哪一学期选择具体专业？选择具体专业的规则是什么？",
        "answer": "电气类包含数学与应用数学、信息与计算科学、应用物理学、理论与应用力学、机械设计制造及其自动化、机械电子工程、智能制造工程、测控技术与仪器、新能源材料与器件、电子科学与技术、自动化、机器人工程、生物医学工程、建筑学、城多规划、城市设计、工业工程等专业。第一学年末进行类内专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-浙江省",
        "question": "浙江省考生 史地生321分 可以报考贵校吗",
        "answer": "可以，多报几个专业，看下哪些是去年330分以下的，到校后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-报志愿",
        "question": "404安徽全理能报贵校吗",
        "answer": "可以，大概率可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-咨询",
        "question": "江苏考生物理420分有机会吗？",
        "answer": "去年录取线350，今年这个分数录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-河南 文科",
        "question": "你好老师，请问贵校在河南是否有招生计划 招生人数又是多少 261 省291722 可报考本校新闻相关专业吗",
        "answer": "河南招生175人，本校没有新闻类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-录取",
        "question": "贵州历史类410，排名57285，有希望被贵校的哪些专业录取？",
        "answer": "贵州计划比较少，可以尝试报考，电子商务、工业机器人，到校后可以换专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-咨询",
        "question": "你好 学校宿舍不管本科专科都是四人间上床下桌吗 谢谢",
        "answer": "本校只有专科专业，只要小部分上下铺，给特殊需求学生留的"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科女生357是否能报考贵校护理专业，稳妥err吗",
        "answer": "河南没有投放护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合排名20416 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "多填几个专业，录取概率还可以。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-广西艺术生",
        "question": "广西考生文化283艺术235历史组合综合分435有机会吗？",
        "answer": "广西没有艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-录取",
        "question": "新疆单列类（选考外语）187分能否被贵校录取",
        "answer": "新疆没有单列类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-上海生",
        "question": "咨询3+2科目最低需要多少分",
        "answer": "去年最低分235（语数外），今天看报考人数多少，暂时不好预测。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校大数据与会计录取吗",
        "answer": "参考去年分数，录取的机会较大！"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-南疆单列",
        "question": "贵校今年招收南疆单列吗？南疆单列220能被贵校录取吗/",
        "answer": "有较大的机会，被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-安徽考生",
        "question": "你好，我理科227，专科提前批，可以报考该校的民航空中保卫吗？",
        "answer": "该专业女生不宜报考，报考条件请查看我们招生网公布的信息：https://zs.esu.edu.cn/2023/1130/c445a63501/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-录取分数",
        "question": "山东考生分数442选科史地生可以报考该校吗",
        "answer": "可以报考。欢迎填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史类288分，请问有希望录取贵校护理专业吗，谢谢！",
        "answer": "考生成绩达到本省专科线即可填报志愿，我校按公布的招生章程择优录取，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海东海职业技术学院",
        "title": "上海东海职业技术学院-江西",
        "question": "你们学校今年在江西有招生计划吗。268服从调剂能上吗",
        "answer": "同学你好，你未过江西的专科线，要等江西降分录取，如果有降分录取且本校还有计划，才有可能录取你。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-报考",
        "question": "新疆考生高考分数223理工排名46692可以报考贵学吗，录取成功率大吗",
        "answer": "可以填着，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "可以填，有希望的。最喜欢的专业填在第一。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-报考",
        "question": "我是河南的我的学科理科是我今年的分数为205同意调剂可以上吗？",
        "answer": "填着试试看吧。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-新疆考生",
        "question": "分数228 排名46212有机会录入该校吗",
        "answer": "有希望，可以填，把最喜欢的专业填在第一。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-浙江",
        "question": "浙江政史地502有希望吗",
        "answer": "希望很大，最喜欢的专业填在第一。多填几个我校的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267",
        "question": "你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267需要服从调剂吗",
        "answer": "可以报，把最喜欢的专业填第一，调剂服不服从问题都不大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-报考",
        "question": "安徽历史417分 66374名能报考本校嘛",
        "answer": "可以，把最喜欢的专业填在第一。录取基本没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-浙江省",
        "question": "浙江省普高考生 史地生321分 可以报考贵校吗",
        "answer": "把最喜欢的专业填第一，多填几个我校的专业，保险起见可以都填上，录取概率大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "三校生历史类328",
        "answer": "最喜欢的专业填第一。录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "三校生历史类328",
        "answer": "最喜欢的专业填第一，录取概率大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "您好 请问广东245分有望进入贵校吗",
        "answer": "可以填着试试。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合排名20416 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "最喜欢的专业填第一，录取概率挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被录取吗",
        "answer": "希望很大，把最喜欢的专业填在第一。我校代码8453"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问浙江历史类410排名242543，能报考贵校的数控技术专业吗，录取概率大吗？",
        "answer": "请把数控技术填在第一，多填几个我校专业录取率大。我校代码3154"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-河南307理有希望吗",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "有希望，把最喜欢的专业填第一。我校代码8453"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-报考",
        "question": "湖北理科理化生348可以报贵校吗",
        "answer": "可以填，把最喜欢的专业填第一。我校代码M676"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校商务英语，宝玉石鉴定加工录取吗",
        "answer": "把宝玉石鉴定与加工填在第一，录取概率比较大。我校代码2360。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考试今年高考336分，排名26.9万有机会被录取吗？",
        "answer": "今年湖南计划5个，可以填着。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-本人山东学物化考369能上上海工商职业技术学院吗",
        "question": "本人山东学物化考369能上上海工商职业技术学院吗",
        "answer": "多填几个专业，录取概率大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取咨询",
        "question": "安徽女生物化生组合高考成绩394，排名250810，有机会报考贵校吗，如果有可以报考哪些专业呢",
        "answer": "我校代码2360，请把最喜欢的专业填在第一。录取的时候录取填在第一的专业，录取概率挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类380被计算机网络技术专业录取的几率大吗？",
        "answer": "可以填着，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-报考",
        "question": "你好，安徽物化地340.排名283919有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望挺大的，可以把最喜欢的专业填在第一。我校代码2360"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-河北考生物理方向292分有希望嘛",
        "question": "老师您好 河北考生 物理组合292能进贵校嘛！",
        "answer": "希望挺大的，把最喜欢的专业填前面点，多填几个专业录取概率大。我校代码1801"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "请把最喜欢的专业填在前面，多填几个我校的专业录取概率大。我校代码1801"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，河南理科267，位次502080，有希望进入贵校吗？谢谢！",
        "answer": "录取概率挺大，请把最喜欢的专业填在第一。我校代码8453。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，浙江文科347，有希望进入贵校吗？谢谢！",
        "answer": "有希望，填志愿的时候把所有专业都填一遍，最喜欢的放前面。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类考生 总分250 位次：28168能报考吗",
        "answer": "今年单列类没有计划，只有普通类有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "请问河南文史类383分有机会录取吗",
        "answer": "很有希望，最喜欢的专业放第一，学校代码8453。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南物理类体育考生文化282，体育266能报贵校吗？",
        "answer": "只有普通类计划，今年计划数5个，历史2，物理3，可以填。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物化地397有机会吗",
        "answer": "希望很大，可以把最喜欢的专业放在前面，多填几个专业，学校代码1801。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-陕西文史",
        "question": "陕西文史392可以报考会计，宝石鉴定哪一个",
        "answer": "不好意思，今年我校在陕西没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史类288分，请问有希望录取贵校护理专业吗，谢谢！",
        "answer": "可以填，把护理填第一。希望还是挺大的。学校代码6281"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-报考",
        "question": "336文科河南有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大，请把最喜欢的专业放在第一，学校代码8453。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-老师老师 广东理科390",
        "question": "今年有新能源汽车和智能网联汽车招吗 录取概率大吗",
        "answer": "新能源汽车有3个计划，可以填着，录取的概率还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-浙江文科生",
        "question": "340分左右想报考大数据与会计有希望被录取吗",
        "answer": "今年增加了计划，建议填志愿时候把我校专业都填一遍。录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-365分理科安徽能上吗",
        "question": "能上吗",
        "answer": "可以，请把最喜欢的专业填在第一。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-365分理科安徽能上吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "可以，请把最喜欢的专业填在第一。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-专升本",
        "question": "你好该校可以专升本吗",
        "answer": "大三可以参加上海统考的专升本。报考第二工业大学，华东政法大学，上海师范大学等本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-老师，广东236可以填贵校吗",
        "question": "236分可以上这所学校吗",
        "answer": "按照历年分数线，这个成绩有点低，但可以填着。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "你好，今年我校陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-报考",
        "question": "请问安徽404可以报考吗？",
        "answer": "可以，请把最喜欢的专业填在第一。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "江苏美术综合418 报名该校录取概率大吗",
        "answer": "可以，录取概率挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-江西文科403能报贵校吗",
        "question": "江西文科403能报贵校会展策划专业吗",
        "answer": "可以，请把该专业填在第一个，录取概率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-江西",
        "question": "你们学校今年江西有招生计划吗。268服从调剂能不能上",
        "answer": "可以，今年有180个计划，请把最喜欢的专业填在第一。院校代码6281。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 广西历史类考生300分左右填报国际商务专业有希望录取吗",
        "answer": "今年我校在广西历史只有护理专业招生，计划数2个。可以先填报护理，录取后转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工商职业技术学院",
        "title": "上海工商职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好 广西历史类考生300分左右有希望录取吗",
        "answer": "今年我校在广西历史计划只有护理专业招生，计划数2个。可以先填报护理，录取后转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-安徽美术生",
        "question": "请问安徽综合排名1406有机会能上本校数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "安徽物化政考生，578分40060名，报考本校机械工程专业，请问有希望吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-表演生",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "去年最高569  最低  560，可根据去年分数情况进行报考，学有余力可以修第二专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-转专业",
        "question": "老师好，我是上海考生，心仪贵校工业设计专业，万一被调剂，可以转专业吗？",
        "answer": "可以，校内转专业办法参照《上海工程技术大学校内插班生及平台内转专业实施细则》及学校相关文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-招生",
        "question": "江西物生地570排名25000有希望被贵校录取吗 可以的话有没有信管专业",
        "answer": "有希望，有信息管理与信息系统专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "广西排名48120能稳选上车辆工程专业吗",
        "answer": "没法预估稳不稳  可以参考去年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "上海物化史485分报考该校工学类专业，录取机会大吗",
        "answer": "机会较大  01 02 03组可以都报上"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-美术生转专业",
        "question": "如果录了服装与服饰设计、摄影，能否转其他设计类专业，如能，转的难度大吗，什么标准和要求",
        "answer": "可以转  校内转专业办法参照《上海工程技术大学校内插班生及平台内转专业实施细则》及学校相关文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生 全文 472分位次26492可以上该校嘛",
        "question": "想上该校金融学 有希望嘛 可以提供转专业资料途径嘛",
        "answer": "冲冲看吧，今年无限组的分数可能会比去年高一点。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "您好老师，我是西安考生。分数为464，位次68727，在贵校可选择哪些专业？",
        "answer": "选择自己喜欢的专业  勾上愿意服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "您好老师，我是西安考生。分数为464，位次68727，在贵校可选择哪些专业？",
        "answer": "选择自己喜欢的专业  勾上愿意服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师好，我是上海历生政考生，总分472，排位26492，想填报贵校05组专业，请问有机会嘛",
        "answer": "冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "江西服表日语考生，省排名29，能录取航空服务艺术与管理这个专业吗？",
        "answer": "第一次在江西招收这个专业   无法预估"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海工程技术大学的管理科学以及化学工程与工艺分别的专业内容",
        "question": "上海工程技术大学的管理科学以及化学工程与工艺分别的专业内容。两专业毕业后的就业方向",
        "answer": "太长了  这里回复不了，可在我校本专科招生网zsb.sues.edu.cn查看专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-我是上海美术考生，综合分446.52，有机会被贵校A2录取吗",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391，专业分228.2，排位3189，有机会被贵校A2录取吗？",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-转专业政策",
        "question": "请问院内可以专专业吗",
        "answer": "可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "师，您好，问一下，艺术甲批次平行段470 位次1860，选这个学校，第一志愿，有希望吗？02组需要出国吗？",
        "answer": "02组更有希望，需要出国1年"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-四川理科女552",
        "question": "请问可以报电气工程吗",
        "answer": "可以试试看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师，您好，问一下，艺术甲批次平行段470 位次1860，选这个学校，第一志愿，有希望吗？",
        "answer": "01、02组都填报"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-咨询",
        "question": "您好！请问上海男生，物化双选，高考成绩439分，有希望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师您好，上海考生，物化地。按单科排名，选最次的一门专业物理，排位在21560，请问报考贵校02专业，是否有机会录取？感恩！",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "福建考生547.排名42064有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "安徽美术生综合分排名1736，有希望上贵校的设计学类的专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-广东物化政",
        "question": "老师我538过了特控线想报贵校的204专业组（打算是009，011，013这三个专业），有希望吗？",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师您好，上海考生442（物化地），愿意服从调剂，请问有希望录取贵校02或03吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考要求",
        "question": "民航物流管理对眼睛有要求吗？孩子600度近视，可以报考吗？",
        "answer": "没有要求  可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "河南女生文科服表综合分477，有机会报考贵校吗",
        "answer": "无法预估，可以试试看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-广东物生地考生",
        "question": "老师您好，我排位84469，想报考贵校203专业组，服从调剂，录取几率怎么样",
        "answer": "冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生468分，选不限组，可以冲一冲吗？",
        "question": "上海考生468，可以冲一下吗？",
        "answer": "冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-高考咨询",
        "question": "湖北省美术生专业233，文化401，可能被贵校设计学类专业（不含中外合作）录取么",
        "answer": "根据合成分录取，去年最低611"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生物政地475分能进04和05组吗",
        "question": "速等",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-日语",
        "question": "有开设日语公开课吗",
        "answer": "可能有日语的选修课"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-老师你好，贵校的不限组里有民航物流管理，我们身高不够，这样的",
        "question": "还能填报不限组其它专业吗？会有退档风险吗？",
        "answer": "物流管理（民航物流）这个专业没有身高要求，愿意服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-老师你好，我们上海考生，选了不限组468分，有机会被录取吗？",
        "question": "我们选了上海工程技术大学里不限组，但组里有民航物流管理，有身高要求，如果我们被调剂到这个专业，会有退档风险吗？",
        "answer": "物流管理（民航物流）这个专业没有身高要求，愿意服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-退档+双学位",
        "question": "你好 1、如果我服从调剂，会不会被退档 2、可不可以修双学位，如果可以的话，请问要求是什么",
        "answer": "愿意服从调剂不退档，学有余力可以修"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-老师，我是上海美术考生，综合排名1760，总分472",
        "question": "1.报考贵校有机会？2.艺术生是否可以转专业？转专业的话有什么要求？ 3.艺术生是否可以辅修一门其他专业？条件是什么？4.贵校是按1:1投档录取？如果投档的条件都符合，且服从调剂，是否会退档？谢谢",
        "answer": "有机会，可以转专业，校内转专业办法参照《上海工程技术大学校内插班生及平台内转专业实施细则》及学校相关文件执行。学有余力可以辅修。愿意服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海电子科技大学",
        "question": "河南理科467位次203994报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-江苏美术生",
        "question": "老师您好，咨询三个问题： 1.投档分509，省排名4671，可以冲贵校设计学类吗? 2.贵校退档吗？ 3.设计学类要学数学吗？",
        "answer": "冲冲看吧，愿意调剂不退档，数学的难度比其他专业低"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？ 转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "愿意服从调剂不退档，大一升大二可以跨平台转专业，大二升大三在平台内转专业。校内转专业办法参照《上海工程技术大学校内插班生及平台内转专业实施细则》及学校相关文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师好，四川理省排85800左右报贵校工业设计有希望吗",
        "answer": "可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海高考458分能被贵录取吗",
        "question": "老师您好！我今年上海高考458分位次29994，能被贵校不限组录取吗？",
        "answer": "比较危险"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-硕博点",
        "question": "老师，贵校哪些专业有硕博点?，我不知道从哪里看😥",
        "answer": "到2020年学校共有机械工程、材料科学与工程、纺织科学与工程、化学工程与技术、控制科学与工程、交通运输与工程、工商管理、公共管理、设计学、马克思主义理论和统计学11个一级学科硕士点和电子信息、交通运输和艺术三个专业学位点."
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取率",
        "question": "老师：您好！陕西考生 总分 463 位次69369 报考贵校电子信息类希望大小？谢谢！",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "您好，我是广西考生分数是477，位次是71615至72336之间，填报志愿且服从调剂，请问我能被贵校录取吗",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-投放",
        "question": "请问，就填一个专业，分没到，是否还会在这个专业组调剂？",
        "answer": "愿意服从调价，在专业组内调剂，不愿意，退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-江苏物化生509男生",
        "question": "能不能充贵校的交通运输",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-山东服表艺术生综合分数为511分，航服专业录取希望大吗",
        "question": "您好，咨询一下山东服表艺术生综合分数为512分（服表方向的位次675）报考服务艺术与管理专业录取希望大吗？多谢啦~",
        "answer": "该专业今年第一年根据省统考分数录取，无法预估"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-公共管理和国贸",
        "question": "上海文科474，想咨询公共管理和国贸哪个就业好，谢谢",
        "answer": "都挺好，我校平均就业率超过95%"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-专业推荐",
        "question": "471 史地政，请老师推荐05组财务金融类专业，哪个专业有机会，谢谢",
        "answer": "选择自己想报的专业，愿意服从调剂，冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-志愿咨询",
        "question": "老师你好 我是24高考美术生 折合成绩466 位次2037 工程大A2能上吗",
        "answer": "有希望，冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-能否录取",
        "question": "广西考生物化地，位次39940，报考贵校电子信息类，有希望吗？",
        "answer": "有希望，试试看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-宿舍",
        "question": "宿舍是上床下桌吗，宿舍有空调吗，教室有空调吗谢谢了",
        "answer": "上床下柜子，桌子在旁边，有空调"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-咨询",
        "question": "贵州物化生排位55000余位，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望，冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-飞行器制造",
        "question": "请问老师，物化双选472，，有希望进么",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考专业",
        "question": "老师：我是云南考生，理科生，497分，想报考贵校的制药工程和药物化学专业，有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-时间快截止了，麻烦老师回答一下",
        "question": "1.贵校提档比例为105%，是不是压线生就特别容易被退档? 2.贵校转专业政策是什么，能不能保研? 3.贵校能不能辅修双学位，有没有硕博点?",
        "answer": "愿意服从调剂不退档，校内转专业办法参照《上海工程技术大学校内插班生及平台内转专业实施细则》及学校相关文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-河南",
        "question": "理科，576，位次43459，能上光学信息工程吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-咨询",
        "question": "上海 物化地 457分有希望录取吗，哪个专业组",
        "answer": "冲冲看02、03组"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校电子信息类录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生",
        "question": "物化地 474分 03组交通运输和04组信息管理与信息系统有希望吗？",
        "answer": "试试看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-安徽考生历史类位次17105，有机会报考贵校吗",
        "question": "安徽考生历史类位次17105，有机会报考贵校吗，如可以，那有那些专业可以选呢",
        "answer": "可以报考，选择自己喜欢的专业，然后选择愿意服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海文科472",
        "question": "上海文科472，可以报05组财务管理，有被调剂风险吗",
        "answer": "可能会有"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "四川文科考生500，能否冲刺贵校。",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "请问老师 我是山东服表生总分490.75排名1665报考咱学校的航服专业录取希望大吗",
        "answer": "第一年根据省统考成绩录取，无法预估，试试看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-福建报考工程管理",
        "question": "我是物理类考生，选科是物生地，分数570，请问报考贵校工程管理有希望吗?",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "上海考生，物化双选，总分541，位次9418。可以被贵校录取吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-吉林考生咨询",
        "question": "老师您好，吉林考生物化生 538分，位次17416 想报考贵校的电子信息类专业 能被录取吗",
        "answer": "机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "四川考生568省排名51700有机会进入本下深造吗",
        "answer": "本科二批  机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生咨询",
        "question": "上海考生474，物化地，飞行器制造工程能报吗？",
        "answer": "可以试试看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "按去年来说  希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-河南文科生，500分名次38365，是否有报贵校希望？谢谢",
        "question": "河南文科男生，500分，名次38365，是否有报贵校的希望？谢谢",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-招生",
        "question": "请问贵校今年在河南有专科招生计划吗？谢谢老师",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "辽宁504位次51194报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "您好，请问宁夏文科493分，有机会被贵校录取吗？急，在线等，谢谢！",
        "answer": "可以试试看  有机会  这几年都没在宁夏招收文史类"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取咨询",
        "question": "新疆喀什市汉族理工学生303分，可以报对口援疆贵校吗？",
        "answer": "有希望，试试看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-今年飞行器制造工程扩招录取分数会有所降低吗？",
        "question": "今年飞行器制造工程扩招录取分数会有所降低吗？飞行器制造工程的校招签约率高吗？谢谢",
        "answer": "计划比去年多了，分数可能略有降低，全校平均就业率超过95%"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师，重庆物化绑，五万多名，有机会冲吗？",
        "answer": "可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取咨询",
        "question": "老师好，我是上海考生，物地历，495，有希望进贵校04专业组么",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取咨询",
        "question": "广西物理类497分，位次57535，服从调剂，有机会能被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会，冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海美术生",
        "question": "老师，综合分459.96，位次2416，可以冲冲看吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-转专业",
        "question": "老师，请问转专业的具体要求是什么，例如考到专业的前几名？ 是所有专业符合条件即可随便转还是有限制，例如纺织工程可以转车辆工程吗",
        "answer": "大一升大二可以跨平台转专业，校内转专业办法参照《上海工程技术大学校内插班生及平台内转专业实施细则》及学校相关文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-西藏理工考生333省排名2180可以被贵校录取吗",
        "question": "西藏理工考生333省排名2180可以被贵校录取吗 按以往少数民族的分数线",
        "answer": "机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-飞行技术录取",
        "question": "老师您好，上海考生，理化双选，477分，体检合格，取得贵校有效招飞申请，请问今年能被贵校该专业提前批录取吗？谢谢！",
        "answer": "按分数优先原则录取"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "机会不大，去年最低位次7.5w"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海 女生 物化生 459",
        "question": "上海 女生 物化生 459 想考上工大，几率大吗",
        "answer": "02、03组冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生466，物化地，飞行器制造工程能报吗？",
        "question": "上海考生466，物化地，飞行器制造工程能报吗？",
        "answer": "比较危险，建议试试02、03组"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-江苏美术生",
        "question": "江苏美术生（历史类），位次3847，综合分515，可以报考这所学校吗",
        "answer": "有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，报考贵校机会大吗？",
        "answer": "不在安徽省招收专科"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取要求及可能性",
        "question": "老师您好，吉林考生物理方向，考分541，位次16579~16763，服从调剂，报考005组飞行器制造工程专业是否有机会呢？ 飞行器制造工程在满足分数条件后是否还有其他体检要求？",
        "answer": "有机会，该专业大于400度不宜就读，建议男生报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "没有专科提前批"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，上海考生484分，选科史政地，有意报考贵校05专业组，想咨询是否可能进挡录取？",
        "answer": "有可能的，选择愿意服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "海南省595位次12898报考本校金融学财务管理有机会吗",
        "answer": "可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "老师您好，我是安徽省的一名考生，我想问贵校支持提前批吗？设立专科专业吗？理科，387分，256224位次，可以走专科提前批吗？报考贵校机会大吗？",
        "answer": "我校在甘肃省没有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-甘肃物化政485，位次38470，计算机专业有希望吗，",
        "question": "甘肃物化政485，位次38470，计算机专业有希望吗，有没有限报条件",
        "answer": "计算机是大类招生，电子信息类，去年最低分468"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-咨询",
        "question": "宁夏文史类464分有没有机会被贵校录取",
        "answer": "无法预估，往年未在宁夏招收文史类，第一年招生，可以报报看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-老师，物化地471 02和03组有机会吗？",
        "question": "老师，物化地471 02和03组有机会吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生 女生 政史地",
        "question": "上海考生 女生 政史地 467报贵校录取的机会大吗",
        "answer": "机会不大  可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海美术生",
        "question": "上海美术生，综合分479，排名1473，请问 1、此分数有希望被贵校录取吗？2、是否可以修双学位？如果可以的话，第二学位是可以在本校修还是在大学城内的其他学校修？谢谢！",
        "answer": "有希望  学有余力可以修  可以选本校也可以选外校"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取咨询",
        "question": "请问，物化生475，02组录取概率大吗？",
        "answer": "机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-广东的427",
        "question": "广东427能进贵校吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-江西物化地考生492进贵校希望如何",
        "question": "录取",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-山东考生",
        "question": "山东559纯文可以报贵校什么专业，没有考口语",
        "answer": "可以关注“上海工程技术大学招生办”微信公众号，查看山东省专属报考指南上的计划和历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "河南理科447有希望报考吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生",
        "question": "请问，上海物化生454分，位次30716～30934，进入贵校的有进入几率，冲冲贵校的概率大不大。",
        "answer": "冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-咨询",
        "question": "贵校能不能考研",
        "answer": "可以，每年招收2000多名研究生"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-入取",
        "question": "请问，物化生454想报考贵校，入取机会有吗",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "上海考生，想问下贵校是进档不退档吗，有近视眼600左右，是否有专业限制",
        "answer": "进档愿意服从调剂不退档，专业限制以教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定为依据"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取咨询",
        "question": "上海男生，物化双选 总分468，位次27525 选贵校02专业组 志愿录取概率有多大？",
        "answer": "02、03组都可以报报看 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "四川考生，45000报考贵校数据计算及应用几率大嘛？转专业政策如何？投档比是多少？是否设有专业级差？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "江苏物化政558，位次700640，能报您的院校吗 ?有哪些专业？",
        "answer": "有机会，可以关注“上海工程技术大学招生办”微信公众号，在江苏专属报考指南中有查询今年专业计划及往年录取分"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-老师您好 新疆理科24000左右可以报考您校吗",
        "question": "老师您好 新疆理科24000左右可以报考您校吗",
        "answer": "不知道位次情况，去年最低389分"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-老师您好 新疆位次24000左右可以报考您校吗",
        "question": "老师您好 新疆位次24000左右可以报考您校吗",
        "answer": "不知道位次情况，去年理工最低389分"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-福建考生",
        "question": "老师您好！福建考生物理组557有机会吗？另工业工程专业今年在福建没招生吗？",
        "answer": "有机会  今年工业工程没在福建招生"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师 河南文科考生553分位次11610名 报我们学校录取的可能性大吗 老师能请你具体说说有多大概率吗 机会大不大呢",
        "answer": "可参考去年的分数，去年最低分571  位次12758"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师 河南文科考生553分位次11610名 报我们学校录取的可能性大吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-飞行器制造工程",
        "question": "老师，01组飞行器制造工程对视力有要求哇 后面可以去激光，但录用时看体检报告会退档吗？",
        "answer": "不会因为身体原因退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师好，江苏考生文科550，有机会上交通管理吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-转专业",
        "question": "若录取到养老专业想要转到国贸专业需要什么要求呢?",
        "answer": "校内转专业办法参照《上海工程技术大学校内插班生及平台内转专业实施细则》及学校相关文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-云南文科 国际经济与贸易",
        "question": "您好!请问云南文科排名18638有可能被贵校的国际经济与贸易专业录取吗?",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-河南文科",
        "question": "河南文科534 名次18000-19197有可能吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-转专业",
        "question": "转专业人数比例，要求及其限制",
        "answer": "校内转专业办法参照《上海工程技术大学校内插班生及平台内转专业实施细则》及学校相关文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-咨询",
        "question": "贵校有没有保研的要求",
        "answer": "我校没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-学位",
        "question": "能否修双学位",
        "answer": "学有余力可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏文科总分432，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-考生",
        "question": "四川考生理科553 不服从调剂是否会被退档 ？倘若服从调剂又是否会被退档？ 一批的智能制造工程专业在哪个校区？有无保研资格？ 能否转专业？若有 有几个名额?要求是什么 二批的电子信息类专业在哪个校区？有无保研资格",
        "answer": "服从调剂不退档。本科专业都在松江校区，都没有保研资格，大一升大二时可以转专业，校内转专业办法参照《上海工程技术大学校内插班生及平台内转专业实施细则》及学校相关文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海24届考生录取问题",
        "question": "车辆工程及飞行器制造工程有没有什么身体要求，比如眼睛",
        "answer": "飞行器制造工程大于400度不宜就读"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-江苏考生",
        "question": "江苏物化生586，有机会上汽车工程学院吗",
        "answer": "机会较大，机械与汽车工程学院"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海 文科433,位次35806",
        "question": "老师,上海 文科433,位次35806,今年有机会录取吗,什么专业有机会?",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "老师您好 我是陕西考生 分数是469 位次为65235 我是否有机会报考进入贵校 贵校是否所以专业都可以转入电子信息类。",
        "answer": "有机会，电子信息类是大类招生，进来后大一升大二会分流到具体专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师您好：我想咨询一下，上海考生487分，有意愿报考03组的财务管理专业，录取概率怎么样？该专业毕业就业率和考研率如何？",
        "answer": "今年不限是05组，有机会，全校就业率95%以上"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-江西物化地484分省排106600",
        "question": "可以报哪些非中外合资的二本工学专业",
        "answer": "我校在一本批次招生"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生 469 物生政 今年有机会进入贵校吗",
        "question": "老师： 因为小三门的受限，只能报考贵校的04、05组，请问，我的分数，今年有机会进入贵校吗？",
        "answer": "冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海工程技术大学",
        "question": "四川文科考生537分位次16326建议报考贵校什么专业",
        "answer": "报考自己喜欢的专业就行"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-专业填报咨询",
        "question": "老师好，文科470总分专业填报是否有希望呢",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "广西省内排名47500可以报读贵校热门专业吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考和转专业政策",
        "question": "请问四川排名72000~73000能上贵校的电子信息类或电子信息工程吗，另贵校的转专业政策是什么，我在网上未查询到",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-云南考生",
        "question": "老师您好！云南理科位次47635有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-江苏考生报考",
        "question": "江苏物理类考生，总分522，排名115154，服从专业调剂有希望上贵校吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-河南考生",
        "question": "您好，河南考生艺术综合分482.5，有机会报考贵校吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位7200有望冲贵校的哪个专业吗？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "挑自己喜欢的专业  机会较大  我们学校平均就业率都超过95%，校内可以转专业，根据大一的学分绩点"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "不限组462可能被录取吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-转专业",
        "question": "预科班过后是否能进行转专业",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-专业填报咨询",
        "question": "老师好，选科全文，总分470分，想填报交通管理、物流管理、服装设计与工程专业分别有希望吗",
        "answer": "今年不限组的分数可能会有所提升，可以把感兴趣的专业填在前面，选择愿意服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-预科",
        "question": "云南省理工446包含10加分有望报上预科班吗？预科班的政策是什么",
        "answer": "往年预科招收的是文史，无法预测分数。预科需要在校读一年"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-有数字媒体专业，安徽是不招这个专业吗",
        "question": "有数字媒体专业，安徽是不招这个专业吗",
        "answer": "招的，这个是大类招生，设计学类：包含视觉传达设计、环境设计、产品设计、数字媒体艺术、艺术与科技"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-安徽 美术241.67 文化430可以上你们学校吗",
        "question": "安徽 美术241.67 文化430可以上你们学校吗",
        "answer": "可以参考去年的分数，最低752.4"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师您好，请问福建物化生536，电子信息类，有机会吗？",
        "answer": "可参考去年的分数，去年电子信息类最低分554"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，我想问一下，色盲是否可以报考贵校的12404专业组的以下专业，工程管理、信息管理与信息系统、工业工程、管理科学，期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考什么专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "把自己喜欢的专业填在前几个，后面几个填历年分数不高的专业，然后填愿意服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-贵校转专业有何要求？",
        "question": "麻烦老师讲一下转专业规则，谢谢！",
        "answer": "根据大一时的学分绩点，具体可在我校教务处网站上进行查看"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-本校的就业情况",
        "question": "本校就业的人大多都在上海吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-本校的宿舍环境",
        "question": "宿舍几人间？有无空调？有无独立卫浴？",
        "answer": "4人间，有空调，没有独立卫浴"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "question": "江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-本校的硕士点",
        "question": "本校的硕士点有哪些？",
        "answer": "学校现有一级学科硕士学位授权点13个，专业学位硕士学位授权点8个，具体可在我校研究生网站上进行查询"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-美术生",
        "question": "A2专业的中韩合作 是不是一定要去韩国留学的",
        "answer": "是的  要去一年"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "可能没有，入学后教学语言是英语"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海文科男生467",
        "question": "上海文科男生468，可以报03组吗，有被调剂到翻译和旅游管理的风险吗",
        "answer": "今年03组是物化，05组是不限组，分数不高，会有被调剂的风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-就业",
        "question": "车辆工程专业就业率如何？",
        "answer": "本专业毕业生可在全国及上海地区汽车及零部件生产、制造、研发等企事业单位，从事汽车及其零部件的开发设计、试验、生产制造、工艺设计、质量管理等方面的工作。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-就业",
        "question": "交通运输专业毕业后就业区域在哪些地区？就业率如何？",
        "answer": "毕业生就业主要面向全国城轨运输、铁路运输及交通运输相关企事业单位部门等，从事运输规划、运输组织、场站设计、车站管理、调度指挥、安全管理等工作的高素质工程应用型技术与管理人才。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-电子封装技术",
        "question": "上海考生，选科物化史，成绩468分，有希望报考贵校的该专业吗？该专业的就业率如何？谢谢！",
        "answer": "有希望，我校平均就业率超过95%"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生",
        "question": "物化组450服从调剂，今年可以上贵校吗",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-报考",
        "question": "请问老师云南理科507能报电气自动化专业吗",
        "answer": "电气工程及其自动化我们是大类招生，电子信息类，去年最低504"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-计算机科学与技术",
        "question": "老师你好，安徽物化生组合530可以选到计算机专业吗？",
        "answer": "计算机是大类招生，电子信息类，去年最低565"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海美术考生467分，报考贵校有希望吗？",
        "question": "美术生中综合分位次1994",
        "answer": "组2可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-电气工程及其自动化",
        "question": "老师，您好，上海物化双选男生，分数468分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海考生",
        "question": "物+化，449,32134， 想报 飞行器制造工程， 愿意服从调剂，有希望么",
        "answer": "希望不大，去年该专业最低486"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-飞行器制造，体检时的眼睛度数600度，如果报了，会退档吗？",
        "question": "老师您好，这个飞行器制造专业组里，有三个，我主要是报前面二个的，如果调剂到飞行器制造，会退档吗？主要是孩子现在眼睛做过激光了，现在视力是正常了，麻烦老师再回复一下，谢谢！",
        "answer": "愿意服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-上海美术报考录取",
        "question": "您好，美术综合481有多大概率被贵校录取呀",
        "answer": "机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-飞行器制造工程",
        "question": "该专业的就业率是多少？就业方向具体哪些？就业地域在哪？",
        "answer": "就业方向：本专业毕业生可在飞机制造公司、航空公司、机场等单位从事飞机制造、维修、维护等方面的技术和管理工作。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-飞行器制作工程",
        "question": "上海地区选科中有物化，目测成绩480左右有望上这个专业嘛？同时我想问一下这个专业的未来就业方向，谢谢！",
        "answer": "就业方向：本专业毕业生可在飞机制造公司、航空公司、机场等单位从事飞机制造、维修、维护等方面的技术和管理工作。"
    },
    {
        "schoolName": "上海工程技术大学",
        "title": "上海工程技术大学-校招",
        "question": "我想问一下咱们学校每年都有校招吗",
        "answer": "是的  每年都有好几场校园招聘"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师好，江西省历史类554分9426名有机会上本校的法学吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在江西省法学专业文科录取最低分为546分，可供参考。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "你好，我是山西文科考生，539排名4304-4487，想要报考贵校会计专业或审计专业，有录取的可能吗？录取风险大不大",
        "answer": "你好，我校2023年在山西省文科会计学专业最低录取分为522分，审计学专业最低录取分为506分，可供参考。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "江苏政史生493 排名四万三有录取希望吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况看希望不大，建议谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师好，上海物政生462有希望进贵校学习吗？哪个专业组，谢谢",
        "answer": "你好，参考往年录取分数情况您可考虑填报我校专业组03，具体专业组投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "青海考生428排名6351可以报考会计专业吗",
        "answer": "你好，问题已回复。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-金融科技学院",
        "question": "金融科技学院下设金融科技和金融工程（中外合办）。但是在上海的招生计划中，并未发现金融工程（中外合办）的专业，是金融科技专业的新生入学后，由学院结合本人意愿优先选拔，转到金融工程（中外合办）这个专业吗？ 还有，金融学院的金融工程和金融科技学院的金融工程（中外合办）有何区别？...[详细]",
        "answer": "你好，我校今年无金融工程（中外合作）专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师我是青海理科414分 位次在7666～7795。可以报贵院校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年在青海省计算机科学与技术专业录取最低分为388分，可供参考。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-填报志愿",
        "question": "本人新疆单列考生 文史类 位次5293 超二本科线20分 填第一志愿有希望被该校该校录取嘛",
        "answer": "你好，具体投档线要依据当年考生实际报考情况来看，建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-行政管理",
        "question": "老师您好，山东472分，省排名249681，有希望报考贵校的行政管理专业吗，",
        "answer": "你好，风险较大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "青海考生理科428可否包会计专业",
        "answer": "你好，参考往年情况的话报考我校会计学专业略有风险，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-咨询",
        "question": "您好！上海男生，物化历，高考成绩439分，请问有希望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，参考往年情况看的话略有风险，可以冲冲看，今年选科要求和往年相比变化较大，物理+不限和物理+化学选科的分组的专业变化很大，在参考往年录取数据填报志愿时应充分考虑到分组专业、计划数的变化对专业组投档分数线的影响。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "你好，参考往年情况看的话希望不大，建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-日语专业",
        "question": "贵校日语专业要求外语语种为英语、日语。那么在日常教学中，是两语种结合使用吗？",
        "answer": "日语专业是日语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-江苏考生物化地539分，省排名58418",
        "question": "能否被录取？能录取到哪些专业？",
        "answer": "你好，参考往年情况看的话是有风险的，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业介绍和往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-458分位次28235广西考生 历史组合报考少数民族预科班",
        "question": "458分位次28235广西考生 历史组合报考少数民族预科班可以吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况看是有风险的，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-转专业",
        "question": "老师，请问二本专业能否转入一本专业？能否跨校区转专业？",
        "answer": "均可以。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "福建考生547.排名42064有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况看有一定风险，冲冲看。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-专业咨询",
        "question": "老师，贵校的03专业组中有德语，我们没有学过，可以报考吗？",
        "answer": "我校03专业组中没有德语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-转专业",
        "question": "老师，请问如果二本进入的贵校，请问后期通过努力能否申请转入一本的专业？谢谢！",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-投档",
        "question": "浙江考生 584 排名71304 上贵校的可能大吗 投档比是多少",
        "answer": "你好，参考往年录取情况看有一定风险，建议冲一冲。具体的投档比例由我校根据各省市实际生源情况自主确定，对于进档考生，服从专业调剂的情况下不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-转专业",
        "question": "二本专业能转入一本专业吗，概率大不大",
        "answer": "可以转，转专业具体要求和安排以学校教务处（https://jwc.lixin.edu.cn/）当年公布的通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-您好，山东政历生考生466分报考贵校行政管理专业可能性大吗?",
        "question": "在山东省内的排名是264364",
        "answer": "你好，参考往年情况看希望不大，建议谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-上海考生物政地475能进01和03专业组吗？",
        "question": "速等",
        "answer": "你好，参考往年情况看的话是有机会的，专业组投档线只能依据今年考生实际报考情况来看。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "你好，报考我校机会不大。我校2023年在北京不限选科的专业组最低录取分数为532分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-国家专项计划",
        "question": "安徽考生 政史地 513分 排名24635 如果走国家专项计划且服从调剂 被录取的概率有希望吗 会不会被退档",
        "answer": "你好，这个分数有一定风险。对于进档考生，服从专业调剂的情况下是不退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-报考",
        "question": "上海考生，物化生组合，432，排位36033，报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，参考我校往年录取情况看希望不大，建议谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取 云南考生",
        "question": "云南考生文科总分555省排名12,555可能进贵校吗？",
        "answer": "你好，参考往年情况看的话建议冲一冲，我校2023年在云南省二本批次文科录取最低分为537分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "你好，根据我校往年录取情况看建议冲一冲我校物理+化学专业组。今年实施高考改革，招生批次和专业选科变动较大，在参考往年录取数据填报志愿时应充分考虑到分组专业、计划数的变化对专业组投档分数线的影响。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-上海立信会计金融学院",
        "question": "山东文科477，23万位次，可以报考贵校的行政管理专业吗？",
        "answer": "你好，参考历年录取情况看风险较大，建议谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-山东",
        "question": "467生政地有希望报考贵校行政专业吗位次260899",
        "answer": "你好，参考历年录取情况看风险较大，建议谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-单科成绩对专业限制",
        "question": "尊敬的老师您好，我是来自上海的考生，请问贵校有哪些专业对语数外单科成绩有要求，想打听一下针对于数学有限制吗",
        "answer": "你好，我校在录取中无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-转专业问题",
        "question": "你好，我是本次高考生，可报专业组999，咨询转专业政策——是在入学的学院的专业内转，还是在999专业组的001至021专业内转",
        "answer": "你好，进校后转专业是在校内所有专业范围中转。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-报考",
        "question": "上海考生 是否到达专业组最低分后会被调进除了所选专业组以外的其他专业组？",
        "answer": "你好，专业调剂录取只能在考生被投档的院校专业组内进行。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-2024年广东省有招生本科吗？",
        "question": "2024年广东省有招生本科吗？",
        "answer": "有的，招生计划详见贵省招生考试院编制的志愿填报书。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "山东考生466分 264000+位次报考贵校行政管理专业有机会被录取吗",
        "answer": "你好，参考往年情况看是有风险的，建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录入",
        "question": "老师您好，如被贵校录取后，想转专业有什么要求吗？一个班有几个名额",
        "answer": "你好，在大一第二学期，本科一年级的学生可根据自己的意愿和成绩绩点提出转专业的申请，转专业具体要求和安排以学校教务处（https://jwc.lixin.edu.cn/）当年公布的通知为准，您可查看往年转专业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师你好，为了增加学校录取机会，针对我校可以多填报几个专业组吗？如果可以，录取的原则是？",
        "answer": "你好，您的提问应该涉及的是投档原则，投档位序根据考生高考成绩和投档成绩从高到低确定投档位序。一个院校专业组即为一个独立的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-关于调剂",
        "question": "请问老师，调剂也是按照分数优先吗？“按照分数轮到我时，如果报考的四个专业没有录取，马上确认其他专业是否录满，如果未满既调剂。” 不知这样理解是否正确？另外，如果同分，优先看哪门的成绩？谢谢",
        "answer": "你好，按照分数优先的原则录取，在依次对所有学生志愿进行录取后，若考生所填4个志愿均无法满足的话，调剂录取到未完成计划的专业；对进档同分考生，我校将统一按考生的数学、语文、外语单科成绩依次排序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-学位证书",
        "question": "本科毕业后给学位证书吗",
        "answer": "你好，修学期满，符合毕业要求且通过毕业学位审核要求的，会颁发经教育部批准的本科毕业证书和学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "江西考生，高考成绩558，想报考贵校的法学，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在江西省文科类法学专业录取最低分为546分，可供参考。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-计划",
        "question": "请问贵校在国内与国外计划的具体招生情况，新疆文科的人力资源管理和财政学属于国内计划范围内吗",
        "answer": "我校在新疆的招生计划您可通过新疆教育考试院编印的2024年普通高等学校招生专业和计划相关文件，通过高考志愿填报的均为计划内招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "师您好 我是云南文科考生，总成绩532位次20522有机会被贵校录取吗 谢谢老师",
        "answer": "你好，参考往年情况看的话较有风险。您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-四川录取",
        "question": "文科二批467 68160 有望被贵校录取吗？谢谢！四川省线457",
        "answer": "你好，希望不大，不建议报考我校，我校2023年在四川省二本批次文科录取最低分为531分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "您好，安徽史政地520分 位次21913报考贵校行政管理，工商管理，人力资源管理录取机率大吗",
        "answer": "你好，请参见已回复内容。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-报考",
        "question": "老师您好 上海文科471有机会录取贵校0102专业组么",
        "answer": "你好，参考往年情况看的话有一定风险，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-专业录取",
        "question": "上海488报财管资评财政税收录取概率大吗？",
        "answer": "你好，建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。在参考往年录取数据填报志愿时应充分考虑到分组专业、计划数的变化对专业组投档分数线的影响。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-入学分班",
        "question": "贵校入学后有无什么分班分流考试?",
        "answer": "没有分班考试。大学英语会有入学分流考试，具体要求以当年学校公布通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "您好，安徽文科生520分 位次21913报考贵校行政管理，工商管理，人力资源管理",
        "answer": "你好，问题已回复，欢迎报考我校，祝顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-考研",
        "question": "贵校毕业生往年考研情况如何?",
        "answer": "你好，学校2023届本科毕业生中351名同学考取研究生，详情可查看学校历年就业质量报告。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-转专业",
        "question": "财政税收转会计的政策和要求是什么？ 财政税收和会计的在培养计划和课程设置上的区别是什么？",
        "answer": "转专业具体要求和安排以学校教务处（https://jwc.lixin.edu.cn/）当年公布的通知为准，您可查看往年转专业情况。我校专业介绍和课程设置您可点击招生专刊进行查阅。（https://book.eol.cn/books/zpix/mobile/index.html）"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "您好，安徽文科生520分 位次21913报考贵校行政管理，工商管理，人力资源管理录取机率大吗",
        "answer": "你好，根据往年情况来看是有希望的，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-硕博点",
        "question": "老师，请问贵校有硕博点吗？",
        "answer": "目前我校有1个审计学专业硕士点，暂无博士点。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-咨询",
        "question": "1.贵校提档比例为105%，是不是压线生就特别容易被退档? 2.贵校转专业政策是什么，二本能不能转一本专业? 3.贵校能不能辅修双学位，能不能保研?",
        "answer": "你好，1.具体的投档比例由我校根据各省市实际生源情况自主确定，对于进档考生，在服从专业调剂的情况下是不退档的；2.可以转，转专业具体要求和安排以学校教务处（https://jwc.lixin.edu.cn/）当年公布的通知为准；3.可以辅修双学位，不能保研。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-上海考生498报考12701组和12702组",
        "question": "您好老师，上海考生498，位次19960，政地生，想报考贵校的财政学、税收学、会计学、审计学或财务管理，哪些录取几率更高？或者您推荐一下报考的专业，万分感谢！",
        "answer": "你好，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。您也可以通过我校微信公众号“立信招生”了解具体专业的介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "四川文科529有机会吗",
        "answer": "你好，根据我校往年录取情况看建议冲一冲。我校2023年在四川省二本批次文科类录取最低分为531分，高出去年一本线4分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-河南报考 文史566分，一分一段7718名",
        "question": "河南报考 文史566分，一分一段7718名，能报咱们学校哪些专业？",
        "answer": "你好，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业介绍和往年录取分数情况。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-重庆历史类",
        "question": "重庆历史类523分位次10397可以上贵校什么专业",
        "answer": "你好，我校2023年在重庆历史类录取最低分为507分，位次在9800左右，可供参考。具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-河南报考",
        "question": "老师好，我是河南文史考生，今年高考成绩566分，位次7718，想报考立信金融学院，请问报那些专业",
        "answer": "你好，根据往年情况来看报考我校是有希望的，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业介绍和往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-投档比",
        "question": "本人湖南，想了解贵校在本省的投档比，位次为48000，是否有机会报考贵校法学以及贵校去年法学最低位次",
        "answer": "你好，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。我校2023年在湖南省普通本科批物理类法学专业录取最低分为557分，位次在37000左右；国家专项批录取最低分为544分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "你好，上海不同专业组的选科要求不同，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业介绍和往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师你好 云南理科513 42397位报贵校二本批次 录取几率多少 谢谢",
        "answer": "你好，根据往年情况来看是有一定希望的，院校投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-报考",
        "question": "湖北女物生政540 位次56000有希望吗",
        "answer": "你好，参考我校往年录取分数情况是有风险的，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-老师好云南文科570有机会被录入贵校吗",
        "question": "老师好云南文科570有机会被录入贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年情况看在我校云南省二本批次专业中是有希望的，院校投档线要依据当年考生实际报考情况来看。您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业介绍和往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-关于录取和序伦学院邀请",
        "question": "老师您好。我是广西历史类考生，排名在4400名左右。我想将立信作为我的首选院校。目前我想咨询两个问题，第一是我的成绩录取到会计学院的概率，第二是我的成绩能否拿到序伦学院的邀请函。谢谢老师。",
        "answer": "你好，我校在2023年广西文科会计学专业最低录取分为546分，审计学专业最低录取分为542分，财务管理专业最低录取分为544分，资产评估专业最低录取分为536分，可供参考；能否拿到序伦书院邀请函请以当年公布选拔方案及通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，宁夏考生，461份，9380位次，想报贵校，服从调剂，请问您大概有录取的希望吗",
        "answer": "你好，参考往年情况看是有希望的，建议您结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-山东考生，选科化生地，总分491，排名200973有机会吗",
        "question": "山东考生，选科化生地，总分491，排名200973有机会吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况看希望不大，建议谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师您好，山东考生全文分数562位次59120被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "你好，参考往年情况看是有希望的，具体投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-转专业",
        "question": "老师，四川理科考生577分，省排名43810名，能否报考贵校？如果是二本进入的贵校，请问后期能否申请转入一本的专业？谢谢！",
        "answer": "你好，根据往年情况来看是有希望的。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。进校后转专业校内专业均可以申请转入，具体要求和安排以学校教务处（https://jwc.lixin.edu.cn/）当年公布的通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-咨询",
        "question": "您好，请问江西物化政 60338名是否有机会进入贵校501组 会计，金融，审计等专业",
        "answer": "你好，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。我校2023年在江西理科会计学录取最低分为572分，金融学录取最低分为570分，审计学录取最低分为554分，建议您结合往年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-如何转专业？",
        "question": "请问，进入学校后，如果想转专业，是只能在同一个专业组里转，还是可以在不同的专业组间转？比如我录到了02专业组工商管理，我可以转到01专业组财政学吗？还有就是转专业的机率大不大？",
        "answer": "进校后转专业是校内专业打通的，不受招生录取时专业组的限制，大一下学期学生可以提出申请，依据大一第一学期的学习成绩绩点以及当年公布的转专业方案来进行选拔。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-您好！江苏政史577，一分一段位次9222，有机会上贵校吗？",
        "question": "您好！江苏政史577，一分一段位次9222，审计学把握大吗",
        "answer": "你好，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，我校2023年在江苏历史类审计学专业最低分为583分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-安徽报考",
        "question": "您好，安徽物化生考生总分467，英语123分，排名173374，请问报考贵校的英语专业的录取几率大吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽省理科英语专业最低录取分为487分，可供参考。建议您结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-转专业",
        "question": "贵校入学后可以转专业吗？具体怎么转？",
        "answer": "学生入学以后有转专业的机会。学生在大一第二学期，可根据自己的意愿和大一第一学期成绩绩点提出转专业的申请，转专业具体要求和安排以学校教务处（https://jwc.lixin.edu.cn/）当年公布的通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况看的话机会不大，您可结合学校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-招生咨询",
        "question": "安徽物化政563分，52221名，请问贵校有合适的专业推荐吗？中外合作亦可。",
        "answer": "你好，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业介绍和往年录取分数情况（推文链接：https://mp.weixin.qq.com/s/uh4D7xTWglTy50QKZy0RBA  ）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是江西省考生女孩子，分数560、省排名7807，想咨询下是否有机会进入贵校的101组。",
        "answer": "你好，参考往年情况看是有较大希望的，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，建议您结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取和退档",
        "question": "你好，甘肃历史类考生总分525，位次5544，是否有被录取的可能？麻烦问一下被录取后服从调剂是否有退档的风险？是否可以转专业，有什么要求或限制吗？是否可以修双学位，谢谢您。",
        "answer": "你好，根据往年情况来看是有希望的。对于进档考生，服从专业调剂的情况下是不退档的。学生入学以后有转专业的机会。在大一第二学期，本科一年级的学生可根据自己的意愿和大一第一学期成绩绩点提出转专业的申请。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师您好，请问一下，上海本地普通高考生，选的地理、政治、生物，总分465，选什么专业可以录取",
        "answer": "你好，根据选科情况您在我校不限选科的专业组01和02中符合选考科目要求，参考往年情况看填报我们风险很大，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "您好，请问上海本地普通高考生465能够被贵校录取吗",
        "answer": "你好，建议您结合选科情况，关注“立信招生”微信公众号查看我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-餐饮",
        "question": "我是回族考生，有没有清真餐",
        "answer": "你好，有的，我校两校区均有清真餐厅。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-老师您好",
        "question": "请问今年江西招生还分一本批次和二本批次吗？",
        "answer": "你好，不分一二本批次。江西省今年实施高考改革，一本、二本批次合并为本科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计科专业录取吗",
        "answer": "你好，参考往年情况看是有希望的，我校2023年在黑龙江省的计算机科学与技术专业最低录取分为466分，可供参考，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师你好，安徽物化政今年97340左右，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据我校往年录取情况看建议冲一冲。院校投档线要依据当年考生实际报考情况来看，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "江西文科高考536排名14892有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况看有机会的，因为今年实施高考改革，招生批次和专业选科变动较大，在参考往年录取数据填报志愿时应充分考虑到分组专业、计划数的变化对专业组投档分数线的影响。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取行政管理",
        "question": "你好，老师，我是山东考生全文474分位次大约24万左右，可以报考本校行政管理吗？",
        "answer": "你好，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，参考历年录取情况的话会有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-上海考生 469 物生政 今年有机会进入贵校吗",
        "question": "老师： 上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进入贵校？ 谢谢！",
        "answer": "你好，参考往年情况看建议可考虑专业组12703（限选物理），具体专业组投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "北京考生，531，女，选的物化历，能考上咱们学校吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况来看希望较大，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，上海考生484分，选科史政生，有意报考立信01 专业组，想咨询是否可能进挡录取？",
        "answer": "你好，您的问题已回复，建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师您好，上海考生484分，选科史政生，有意报考立信01 和02专业组，请问录取几率如何？",
        "answer": "你好，根据往年情况来看是有希望的，专业组投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-贵州考生 509分 一万六千名能上吗 推荐什么专业",
        "question": "推荐一个合适的专业",
        "answer": "你好，学生可根据自己的兴趣特长和对未来人生职业发展规划找到更适合的自身发展定位。您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业介绍和往年录取分数。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-学分",
        "question": "老师你好，请问下在学校期间考驾照，算学分吗？",
        "answer": "不算"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-上海考生 女生 政史地",
        "question": "上海考生 女生 政史地 467报贵校录取的机会大吗",
        "answer": "你好，参考我校往年录取情况看的话机会不大，建议慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-辅修",
        "question": "老师你好，请问下辅修的专业，最终也会给学位证书吗？",
        "answer": "学生通过辅修专业学位审核后是有的。依据《国务院学位委员会关于印发<学士学位授权与授予管理办法>的通知》（学位[2019]20号）的管理规定，辅修学士学位在主修学士学位证书中予以注明，不单独发放学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁文科生496，排名12377，有机会被贵校的商务英语专业录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年在辽宁省历史类商务英语专业录取最低分为481分，可供参考。具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师，你好！2024年湖南女生物生地555分投档，服从调配，有希望录取贵校会计学专业吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在湖南省物理类会计学专业录取最低分为575分，可供参考。具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，建议同时结合对应位次作为志愿填报的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-您好",
        "question": "山东全文491报贵校行政管理有希望吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况有一定风险，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-报考",
        "question": "安徽物化政549能否报考法学",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽省理科法学专业录取最低分为514分，可供参考。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "请问今年新疆理科考生410分，位次15021，可以录取到该校的财政学专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年在新疆理科财政学专业录取最低分为416分，可供参考。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "广西历史政治地理组合509分可以上本校吗",
        "answer": "你好，参考往年情况看的话风险较大，建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取可能",
        "question": "老师，您好！安徽历史组 位次14889，542分，报考贵校 税收学 可以么？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况看是有希望的，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-老师您好，青海文科生，分数454，排名2352，有机会就读吗",
        "question": "老师您好，青海文科生，分数454，排名2352，有机会就读吗",
        "answer": "你好，提问已回复。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师您好，上海考生467分，选科史政生，有意报考立信01保险学，录取几率如何？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况看风险较大，建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "上海考生，想问下贵校是进档不退档吗，服从调剂",
        "answer": "你好，对于进档考生，在服从专业调剂的情况下是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-老师您好，山东考生509报考贵校行政管理可以吗",
        "question": "老师您好，山东考生509报考贵校行政管理可以吗",
        "answer": "你好，参考历年录取情况看有一定风险，如对我校有意愿建议冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-江西招生",
        "question": "您好，江西大文533分15810名有机会报考贵校不",
        "answer": "你好，根据我校往年录取情况建议冲一冲。我校2023年在江西省二本批次文科类录取最低分为542分，高出去年一本线9分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-云南33000位次有机会进入贵校吗",
        "question": "云南33000位次有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年情况看在二本批次专业中是有希望的，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师您：山东全文536能报贵校的什么专业？",
        "answer": "你好，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业介绍和往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-您好，青海文科生，分数454，排名2352，有机会就读吗",
        "question": "您好，青海文科生，分数454，排名2352，有机会就读吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况看有一定风险，可以冲冲看，2023年我校在青海文科最低录取分数为454分，位次为1816左右，可供参考。具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-你好，江苏物化463有机会吗",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "你好，参考往年情况看的话报考我校机会不大，建议谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-你好，江苏物化463有机会吗",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "你好，参考往年情况看的话报考我校机会不大，建议谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-甘肃物化生，498，咨询报考专业",
        "question": "女生，想报咱们学校，好就业的专业可以吗？位次是33201",
        "answer": "你好，根据往年情况来看希望较大，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业介绍和往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师您好，上海考生474，选科物理地理政治，03单选物理的专业组能进吗？",
        "answer": "你好，参考往年情况看是有希望的，今年选科要求和往年相比变化较大，物理+不限和物理+化学选科的分组的专业变化很大，在参考往年录取数据填报志愿时应充分考虑到分组专业、计划数的变化对专业组投档分数线的影响。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-老师好，山东全文474分，报考贵院行政管理可以么？",
        "question": "老师好，山东全文474分，报考贵院行政管理可以么？",
        "answer": "你好，有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-转专业",
        "question": "老师你好，请问下进入学校后，资产评估专业是否可以转到会计学专业？",
        "answer": "你好，可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "山东考生选科政史生，总分477分，为此237728，报考贵校行政管理专业，录取可能性大不?",
        "answer": "你好，有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师你好，上海考生499，报财务管理有希望吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况来看有希望的，建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "广西。物理。物化生。总分522分。排名41186-41786。报贵校的金融学专业有机会吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况来看是有希望的，我校2023年在广西理科金融学专业录取最低分为476分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-01专业组日语 语种空白，备注写日语、英语",
        "question": "这个日语专业不会选，但如果报了这个组的其他专业，会不会有调剂到这个专业，并退档风险",
        "answer": "你好，对于进档考生，服从专业调剂的情况下是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师您好：我想咨询一下，上海考生487分，有意愿报考01组的金融学，录取概率怎么样？该专业毕业就业率如何？",
        "answer": "你好，根据往年情况来看希望较大，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。我校学生就业良好，就业率连续几年均在96%以上，毕业生深受用人单位好评。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取概率及专业",
        "question": "海南 选科政史生 分数635 排名6726。假如能录，能上什么专业",
        "answer": "你好，我校2023年在海南省不限选科的录取最低分为616分，可供参考。具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-少数民族预科班",
        "question": "广西考生475分能上少数民族预科班？",
        "answer": "你好，我校2023年在广西少数民族预科理科录取最低分为414分，位次在92000左右，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取率",
        "question": "湖南文科，历生政，534，有机会录取吗，服从调剂",
        "answer": "你好，可以冲一冲，建议结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-老师你好",
        "question": "广西 449 理科能上物流管理吗",
        "answer": "你好，建议冲一冲，因为今年变化比较大，去年的录取情况仅供参考。我校2023年在广西理科物流管理录取最低分为403分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-山西考生理科录取",
        "question": "山西理科508分，43131位次，有望被贵校精算学，会计学，审计学录取吗？",
        "answer": "你好，参考往年情况看冲击会计审计专业的风险较大，精算学的风险较小，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。建议您关注我校“立信招生”微信公众号，结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-江苏考生报考",
        "question": "江苏物理类考生，总分522，排名115154，服从专业调剂有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年情况看希望不大，建议慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-上海 历政生 487分",
        "question": "老师，文科专业 487分报考税收学有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，根据往年情况来看是有希望的，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。您可以关注我校“立信招生”微信公众号了解具体专业往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-上海考生选科政史生513",
        "question": "请问513分位次16250会计学专业稳吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况看是有较大希望的，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，您可以关注我校“立信招生”公众号了解往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-专业填报咨询",
        "question": "老师好，选科全文，总分470分，想填报国际经济与贸易、保险学、商务英语专业分别有希望吗",
        "answer": "你好，有一定风险，建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "河南的文科生，考了557，能上会计，财务管理，审计吗",
        "answer": "你好，参考往年情况看是有希望的，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，您可以关注我校“立信招生”公众号了解具体专业往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-少数民族预科班",
        "question": "请问贵校在湖南省的少数民族预科班招生计划是多少个名额，分数线大概在多少",
        "answer": "你好，我校2024年湖南少数民族预科物理类共计4个计划，录取分数线要依据今年考生实际报考和投档情况来看。您可关注我校“立信招生”微信公众号查询往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-江苏文科考生咨询",
        "question": "老师您好！ 请问江苏文科考生524分，报考会计类专业有希望吗？谢谢",
        "answer": "你好，参考往年情况看有很大风险，我校2023年在江苏省历史类会计学专业录取最低分为585分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师您好，陕西理科生532位次29280有没有机会上贵校的法学专业，今年会在陕西扩招吗",
        "answer": "你好，我校2024年在陕西省未投放法学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师，2024贵州 533 报贵校法学希望大吗？",
        "answer": "你好。参考往年情况看是有希望的，建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "您好！山西理科491分有机会被第二批次的哪些专业录取？谢谢！",
        "answer": "你好，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看。您可关注我校“立信招生”微信公众号查询往年录取分数。祝顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-上海考生的提档与退档",
        "question": "您好。拟报考贵校，如果服从调剂了，但专业都满了会不会被退档？",
        "answer": "你好，对于进档考生，服从专业调剂的情况下是不会被退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-转专业",
        "question": "进校后能否将国际经济与贸易专业转为会计学专业？如果可以，能通过什么方式转专业？",
        "answer": "可以，在大一第二学期，本科一年级的学生可根据自己的意愿和成绩绩点提出转专业的申请，转专业具体要求和安排以学校教务处（https://jwc.lixin.edu.cn/）当年公布的通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校公共外语无俄语教学。新生入学后本科日语和中日合作专科专业教学语种为英语或日语，其它专业教学语种均为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师，2024上海 物化史 483 报贵校01组希望大吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况来看有希望的，具体专业组投档线要依据当年考生实际报考情况来看。我校2023年在上海专业组01的投档分为475分，平均位次在23814，可供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-报考贵校会计学",
        "question": "请问上海文科生499，报考贵校会计学稳吗？在哪个校区？",
        "answer": "你好，会计学专业在松江文翔路校区。建议考生结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-专业",
        "question": "上海488文科可以报贵校什么专业?",
        "answer": "你好，我校在上海专业组12701和专业组12702是不限选科要求的，具体专业您可结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-专业咨询",
        "question": "能辅修同一学科下的其他专业吗？",
        "answer": "可以，但是毕业时不再授予辅修学位证，一般不建议辅修同一学科下的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科523分，有机会被第二批次的会计学、审计学录取吗？",
        "answer": "你好，具体专业投档线要依据当年考生实际报考情况来看，参考往年情况报考我校会计学、审计学有一定风险，我校2023年在云南理科会计学录取最低分为529分，审计学录取最低分为513分，建议结合我校历年录取分数，根据对应位次作为志愿填报的参考依据。"
    },
    {
        "schoolName": "上海立信会计金融学院",
        "title": "上海立信会计金融学院-2024上海 物化生 455 报贵校04组希望大吗？",
        "question": "老师，2024上海 物化生 455 报贵校04组希望大吗？",
        "answer": "你好，参考往年情况看是有希望的。2024年上海的选科要求及专业分组与往年相比变化较大，在参考往年录取数据填报志愿时应充分考虑到分组专业、计划数的变化对专业组投档分数线的影响。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取咨询",
        "question": "上海考生，男生，选科为政治，历史，化学，分数为425分，想报贵校的经济学类，工商管理类，国际经济与贸易和物流管理专业，请问有望录取吗？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-投档比",
        "question": "投档比是一比一吗？进档后服从调剂会被退档吗",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，原则上投档比例不超过105%；"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "湖南物理化学 509 位次78000 有没有机会报考贵校？ 投档比是多少？",
        "answer": "中外合作专业机率更大一点"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-请问贵校在河南是一本招生，在上海属一本还是二本？谢谢您的回答",
        "question": "请问贵校在河南是一本招生，在上海属一本还是二本？谢谢您的回答",
        "answer": "上海不分一本二本，都是本科批"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-请问贵校是一本还是二本院校？谢谢",
        "question": "请问贵校是一本还是二本院校？谢谢",
        "answer": "河南一本"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "河南省考生551,位次70888至71888，有望报考贵校电气类吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-退档",
        "question": "老师你好，请问报考03专业组，英语未满90分，如果调剂到中德合作专业组，会被退档吗？",
        "answer": "组三会有退档的风险的，组三专业很少，有限制的专业很多"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "广西考生物化488，位次6w，有机会上吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "老师好，我是上海历生政考生，总分472，想填报贵校03组专业，请问希望大嘛",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-超过100%的比例是否会退档？",
        "question": "按照平行志愿投档的批次，原则上投档比例不超过105%，超过100%的比例是否会退档，只能去读专科？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-河南考生",
        "question": "老师你好 请问报考服从调剂会调剂往较高收费吗",
        "answer": "有这个机率"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-老师你好",
        "question": "请问下一 河南理科542有希望上贵校的机械系吗",
        "answer": "中外专业希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "安徽539分排名75663能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-德语专业",
        "question": "贵校德语专业要求外语语种为英语、德语。那么在日常教学中，是两语种结合使用吗？",
        "answer": "教学语言为德语"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-想落实一下云南省的投档比例具体是多少？",
        "question": "按照平行志愿投档的批次，原则上投档比例不超过105%",
        "answer": "不超过105%"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海美术生，综合分446有机会被贵校产品设计或数媒专业录取吗",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391（总分660），专业分228.2（总分300）排位3189，有机会被贵校产品设计或数媒专业录取吗？",
        "answer": "要冲了"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "您好！上海男生，物化历，高考分数439，请问有希望被贵校02专业组录取吗？如被冷门专业录取，是否有转专业的机会？转专业的政策怎样？谢谢。",
        "answer": "有希望，可以，成绩达到专业30%"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "上海考生物化地446，01专业组和02专业组的希望怎么样",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-专业咨询",
        "question": "老师，想咨询一下贵司的03专业组中德语专业，我们没有学过德语，可以报考吗？",
        "answer": "可以的，大家都是0基础学德语"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "物化双选424,02组专业有希望吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-报考 录取咨询",
        "question": "上海考生 444分，历生地 报考贵校03专业组有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-转专业",
        "question": "贵校德语专业每年申请转专业同学多吗？",
        "answer": "还行吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "您好！上海考生。计算机类包含计算机科学与技术、软件工程、数据科学与大数据技术、物联网工程、人工智能专业。这些专业后续是如何分配的？谢谢！",
        "answer": "大一结束的时候，按高考成绩，大一成绩，综合素质表现算一个综合分，学生再填报志愿分流"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-河南理科557分",
        "question": "报电气专业能进吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "你好，上海考生，442物化地想报考贵校02专业组，有希望录取吗？谢谢！",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-招生咨询",
        "question": "老师好，上海物化考生，02组飞行器制造工程对视力有要求不？谢谢！(不会色盲色弱，单纯近视）",
        "answer": "以教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定为依据"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-河南理科556女",
        "question": "报考贵校 机械设计及其自动化 专业，录取概率大吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-高考",
        "question": "上海考生，物化生组合，432，排位36033，报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-报考",
        "question": "上海考生，物化生组合，432，排位36033，报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-报考",
        "question": "上海，史地生446能不能被贵校录取，调剂概率大吗？",
        "answer": "有希望，有可能调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "浙江物化技552，排名108871，可以报考贵校吗？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "浙江物化技535，排名108871，可以报考贵校吗？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-江苏物化生474分能报考贵校吗？",
        "question": "江苏物化生474分能报考贵校吗？",
        "answer": "有点难"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海高考458分能进贵校学习吗",
        "question": "老师您好！我今年上海高考458分位次29994，能被贵校不限组录取吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "老师好，湖北物化地组合，530分，省排名64000，有希望上贵校吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-调剂z",
        "question": "中外合作办学4年都在本校 还是要出去的 电气大类里 如果被调剂到有身体限制的专业 会被退档吗？是调剂后看条件 还是看了身体限制再调剂？",
        "answer": "可以出去，可以不出去。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "请问贵校的学习氛围怎么样？",
        "answer": "挺好的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "老师，您好，想问下艺术平行段，综合分470，有机会选这个学校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-硕博点",
        "question": "老师，贵校哪些专业有硕博点?，我不知道从哪里看😥",
        "answer": "有硕士点，上海电机学院2024年招收攻读硕士学位研究生招生专业目录 https://yjs.sdju.edu.cn/2023/0919/c514a120013/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "老师，请问一下贵州省物化政考生，排名66524，可以被贵校的计算机类或者是电子信息工程录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取与咨询",
        "question": "贵州物生地393，排名144278，有机会进入贵校吗？ 贵校在毕业之后是否学历被承认？",
        "answer": "有点难"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-中德合作专业咨询",
        "question": "1.贵校中德合作专业需要出国么？ 2.除学费外还有其他费用么？ 3.上海考生物地史495，英语的，有可能会调剂到德语语种专业么？",
        "answer": "可以出国也可以不出国"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校中德合作的物流管理，请问有希望被录取吗",
        "answer": "外语如果考过了90分，是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-英文没到90分，被02组提档后，有退档风险吗？",
        "question": "老师您好，我英语成绩没到90，如果被02组提档了，且其他专业的最低分均未达到，只能调剂到中外合作专业，这样的情况是不是会被退档了？",
        "answer": "02组专业很多，会调到别的专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-贵校的飞行器制造专业以及材料成型及控制工程专业对眼睛有要求吗",
        "question": "请问色弱可以报考材料成型及控制工程专业嘛，如果被录进会被退档吗。 飞行器制造对实力有要求吗",
        "answer": "以教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定为依据"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "四川文科考生489能否冲刺贵校 大学内能不能转专业，每班几个名额要求？",
        "answer": "有希望，可以转专业，专业人数的8%"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-调剂d",
        "question": "所报专业未满足 且未报中外合作 会被调剂到中外合作专业吗？",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-志愿咨询",
        "question": "老师你好 我是上海24届高考美术生 折合成绩466 位次2037 电机能上吗 不看具体专业 服从调剂",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海考生 物化地 422",
        "question": "您好，我是上海考生，物化地，422分，想报考贵校的13002专业组，请问有希望吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-调剂录取",
        "question": "右眼视力4.6 矫正视力4.8 度数-550 左眼视力4.7 矫正视力4.8 度数-200 所选专业未满足 被调剂到身体条件限制专业 飞行器制造工程 这种情况下是否会被退档？ 调剂是调剂后看身体条件 还是 看了身体条件后再调剂",
        "answer": "不会调剂到身体不符合的专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-调剂1",
        "question": "如果被调剂到飞行器制造专业，而这个专业是我有身体限制的，那会被退档吗？ 身体限制是在调剂之前看 还是调剂完之后再看身体限制？",
        "answer": "身体不符合要求不会被调剂进去"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-中外合作",
        "question": "选课物化史，450分，能进02组吗？不选中外合作专业，会被调剂进去吗？",
        "answer": "有希望的，外语如果高于90分会有调剂的可能"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-快截止了麻烦老师回答一下",
        "question": "1.贵校提档比例为105%，是不是压线生就特别容易被退档? 2.贵校转专业政策是什么，能否保研? 3.贵校能不能辅修双学位，有没有硕博点?",
        "answer": "提档比例和是否退档没有关系"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "上海 物化地 452分能够录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-中外合办",
        "question": "老师您好，河南理科557，位次64313，想报贵校电气自动化类，如果分数不够，会被调剂到什么专业组呢？中外合办的电气自动化专业会不会更稳一点呢？",
        "answer": "就在河南招生的专业组内调剂，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "河南理科考生447位次239333有希望上贵校吗",
        "answer": "要冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "贵校投档比是多少呢？选择服从调剂是否还会被退档？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，原则上投档比例不超过105%；非平行志愿投档，原则上投档比例不超过120%。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-关于退档问题",
        "question": "上海艺考生，如果投档成功，但是没有满足专业最低分数，且服从调剂。有被退档风险吗",
        "answer": "艺考生退档的风险只会是你外语没考到50分，其他不会退的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-报考咨询",
        "question": "吉林 物化生538分 位次17416 想报考 机械类专业 能被录取吗？ 入学后可以转专业吗？转专业有什么要求？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "上海 物化地 457分能够录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-河南考生",
        "question": "你好，河南考生男，理科，557分，位次64313，报贵校的电气工程自动化，机械自动化希望大吗？谢谢！",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-调剂",
        "question": "所选专业未满足 被调剂到其他专业 调剂的专业恰好是本人有身体条件限制的 这种情况下是否会被退档？是调剂后看身体条件还是先看身体条件再调剂？望答复 谢谢",
        "answer": "先看身体条件再调剂，不会调剂到身体受限的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "四川文科考生495，冲刺贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海 男 436 物化地",
        "question": "英语100 有希望进贵校吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-江西物化生组合 500分可以报该校什么专业，愿意服从调剂",
        "question": "可以报该校什么专业，愿意服从调剂",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-关于转专业",
        "question": "请问贵校转专业政策如何？",
        "answer": "成绩达到专业的前30%，选考科目与想转的专业一致"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "我在云南省排53000是否有望被贵校录取",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-我想上贵校",
        "question": "我是上海男考生，史政生，460分，报贵校工商管理、经济学类、英语专业，有没有希望",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-评分",
        "question": "东北的一些学校环境评分都有四点几，为什么贵校身处上海，在超一线城市，贵校应该相当正规，为什么评分只有3.6？",
        "answer": "我们学校的环境你可以通过云端看校园网上看一下，https://www.720yun.com/t/0bdjO7kmrv6?scene_id=3625228#scene_id=3625228"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-评分问题",
        "question": "请问为什么贵校在阳光高考网上综合 环境以及生活质量评分只有3.6？",
        "answer": "不清楚。https://www.720yun.com/t/0bdjO7kmrv6?scene_id=3625228#scene_id=3625228"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-专业质量",
        "question": "请问贵校哪个专业设有硕博点，哪个专业有国家科技领军人才，长江学者，院士。请详说，谢谢。",
        "answer": "硕士点详见https://yjs.sdju.edu.cn/2023/0919/c6843a120013/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-调剂",
        "question": "如果我到了专业组分数线，但选的4个专业分不够，调剂到本专业组内其他专业例如5-8专业（分数低），但是是先处理我的调剂，还是先录取分数比我低 但填了5-8专业的同学",
        "answer": "调剂最后处理"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-我是江西省的物化考生，我的分数是544，排名在41000左右",
        "question": "可以报考什么专业",
        "answer": "有希望的，都可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海物化生考生426分，进02专业组有希望吗？",
        "question": "老师您好，上海物化生考生，总分426分，排位37529，英语单科100+，02专业组接受所有调剂，进贵校的机会大吗？",
        "answer": "冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-关于录取问题",
        "question": "上海男生物化地406分，还有机会上你们学校吗？",
        "answer": "有点难"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海电机02组，物化生441分，英语88分，有退档风险吗？",
        "question": "老师您好，请问电机02组里面，有两个中外合作专业要求外语成绩最低90分，如果我填这个组的其他专业，是不是有退档风险？",
        "answer": "这个组专业很多，会调剂到别的专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-调剂问题",
        "question": "老师，报考13002专业组，由于分数不高，万一被调剂到中外合作的专业，但是英语又没满90分。碰到这种情况怎么办？",
        "answer": "02组专业很多，会调到别的专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-13002组",
        "question": "老师，上海男生435分，物化地，有希望入取贵校吗？谢谢！",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "要冲一冲了"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海考生 469--27273位次 物生政",
        "question": "上海考生 469 物生政 今年报考贵校的哪个专业，有机会进入贵校？ 谢谢！",
        "answer": "专业组3的专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计算机类录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "我若是报考了贵校被调剂后，在大一时转专业的具体要求有哪些",
        "answer": "成绩在专业的前30%，高考选考科目与转入专业要求一致"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "老师好，我对中德合作专业感兴趣，但是我的英语成绩89，而该专业章程要求英语90分，相差了1分，如果报了这个专业会直接被退档吗",
        "answer": "组2退风险不大，组3有风险"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-安徽省文科体育360，8935位次报告贵校有希望吗",
        "question": "安徽省文科体育360，8935位次报告贵校有希望吗",
        "answer": "我们不招体育"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-安徽物化生509，位次113060",
        "question": "是否能被贵校录取？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海美术生",
        "question": "选科生地史428分，美术折合文化459.96，报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "有希望的，填好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-贵州考生",
        "question": "您好，物化政454.位次87135可以报哪些专业",
        "answer": "有希望的，招生专业都可以填"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是上海的艺考生，美术艺考分238.2，折算后专业分是262.02，文化分378，综合分为451分，有录取的可能吗？ 以及艺考生美术和文化综合分451能否报03专业组?",
        "answer": "美术类折算分和普通专业组分数不一样，你把美术折算分、位次、文化总分分别算一下，再咨询我们"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是上海的艺考生，美术艺考分238.2，折算后专业分是262.02，文化分378，综合分为451分，有录取的可能吗？ 以及艺考生美术和文化综合分451能否报03专业组?",
        "answer": "需要你把美术折算分，位次，普通文化综合分分别提供一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-新疆理科434，报考贵校好点的专业有希望吗",
        "question": "老师好，我是新疆理科434分，报考贵校好点的专业有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海考生",
        "question": "请问，上海物化生454分，位次30716～30934，有进入贵稳不稳，女生填报什么专业较合适。",
        "answer": "有希望的，都可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-物化生 444",
        "question": "老师你好，上海高考物化双选444分，选择专业组02，有多大概率被调剂到中外合作专业",
        "answer": "如果外语大于90分，那是有几率被调剂的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-湖南物化生543报考",
        "question": "老师你好！湖南543分报考贵校计算机类有希望吗？我是色弱，该专业对色觉有要求吗？望答复，谢谢！",
        "answer": "有希望，身体要求以教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定为依据"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "老师您好，上海考生467分，选科史政生，有意报考03经济学类和经济统计学学，录取几率如何？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "老师您好，上海考生467分，选科史政生，有意报考立信01保险学，录取几率如何？",
        "answer": "要问立信哦"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-安徽，物化生，89500排名",
        "question": "安徽，物化生，89500排名，有机会冲到贵校吗？如果专业不合适，以后有机会在调专业吗，谢 谢",
        "answer": "冲一冲吧，有的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询志愿录取问题",
        "question": "学生：顾恬溪 小三门：物理、化学、生物 总分436上海的分段排名在35,400人， 选贵校志愿：1、电器类 2、新能源汽车工程 3、飞行器制造工程 4、自动化 5、机器人工程 志愿录取概率有多大，哪个志愿录取率最大 谢谢!",
        "answer": "有希望的，录取是进专业组，在组内调剂，每个专业的可能性差不多"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-选择调剂后调剂到自身条件不符合的专业",
        "question": "我想选择贵校的13002专业，如果我在自己选择的专业上没有竞争过别人，而是我接受全部调剂，但是13002中有两个专业要求英语90分以上，我不满足，如果我被调剂到这两个专业，会被退档吗？",
        "answer": "02组专业很多，可以调到别的专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-工业工程类",
        "question": "福建考生557分有可能录取工业工程专业吗，另有可能被调剂到其它什么专业？",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-考生",
        "question": "四川考生理科553 不服从调剂是否会被退档 ？倘若服从调剂又是否会被退档？ 有无保研资格？ 能否转专业？若有 有几个名额?要求是什么 计算机类专业在哪个校区？有无保研资格",
        "answer": "有退档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-报考",
        "question": "老师您好 我是陕西考生 分数是469 位次为65235 我是否有机会报考进入贵校 我是否可以报考电子信息类。",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-调剂及退档咨询",
        "question": "老师您好！如果填报并被提档入专业组02，但英语低于90分，如果02组里其他专业都已满，只剩下中德合作的，是否会被退档？谢谢",
        "answer": "会调剂到别的专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海 文科433,位次35806",
        "question": "老师,上海 文科433,位次35806,今年有机会录取吗,什么专业有机会?",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-转专业",
        "question": "老师您好，如果被调剂到自己不喜欢的专业，在校期间是否有机会转专业？转专业又有哪些要求和限制？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-物化专业组02",
        "question": "如果填报并被提档入专业组02，但未达到所填报专业的分数要求，且英语低于90分，如果02组里其他专业都已满，只剩下中德合作的，是否可能被调剂到中德合作专业，又因为英语不达标而被退档？",
        "answer": "会调到别的专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师你好 上海艺考生 综合分451分 排名2900位 是否有望被贵校录取？期待老师的衷肯回答!谢谢",
        "answer": "要冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海艺考生",
        "question": "老师，您好，请问美术生今年466填报贵校专业有希望吗？",
        "answer": "有希望，填好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-宁夏考生高考咨询",
        "question": "老师您好，男生理科分数474，位次7680，是否能被贵校电气自动化专业录取？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-你好",
        "question": "是否需要进行校园跑？是否需要校园网才能抢课？是否有早晚自习？是否有早八？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-文科 455",
        "question": "上海考生 文科 455 能上贵校的什么专业 会不会调剂到中外合资的专业",
        "answer": "03组的六个专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海高考位次30473填报贵校有希望录取吗？",
        "question": "老师您好，我们物化双选，上海考生，456分，报考贵校好点的专业有希望吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-关于调剂及退档",
        "question": "如果填报并被提档入专业组02，但未达到所填报专业的分数要求，且英语低于90分，是否可能被调剂到中德合作专业，又因为英语不达标而被退档？若多个专业均存在空位，调剂的规则是什么？",
        "answer": "不会调剂到中德合作。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72032有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "有希望的，我们学校所有专业连续多年就业率98%以上，可以"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "江西考生物理化学地理461分能录取吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-电机02组",
        "question": "电机02组有飞行器制造工程，是专业受限，我填报02组的其他专业，会被调剂到飞行器制造工程吗？到时会被退档吗？",
        "answer": "不会，不会。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-专业填报咨询",
        "question": "老师好，选科全文，总分470分，想填报经济学类、工商管理类、英语专业分别有希望吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-福建考生",
        "question": "福建考生物化生511分6万多名有机会冲吗",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-湖南永州考生",
        "question": "请问老师，湖南物化生考生490（英语115）可以报贵校自动化或者电气自动化专业吗，如果被中外合作录取，需要出国吗，取得双学位有什么要求呢",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是上海美术生，选课历史政治地理，综合分451，能否被贵校录取？哪个专业更会被录取？",
        "answer": "如果报普通专业，可以报03组。如果报艺术类专业，要看你的折算分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是上海美术生，选科历史政治地理，综合分541，能否被贵校录取？哪个专业更会被录取？",
        "answer": "有希望的，两个专业都填上吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师你好 上海艺考生 选科史地证 综合分451分 有希望被贵校录取吗？期待老师诚恳回答 谢谢！",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师你好 上海美术生 选科史政地 综合分451分，排名2904，有希望被贵校录取吗？期待老师的回答。。",
        "answer": "有希望，填好保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-飞行器制造工程专业对视力有要求吗？",
        "question": "飞行器制造工程专业对视力有要求吗？近视700度不到，会被退档吗？",
        "answer": "我校执行教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定为依据，考生须据实上报健康状况。经复查，身体健康状况不符合专业学习要求的考生，学校将按照教育部《普通高等学校学生管理规定》和本校学籍管理规定处理。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师好！感谢您的回复。上海考生，史地生445分，想报考贵校的专业（25）组的英语，请问有希望吗?",
        "answer": "有希望，但是要填好保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-中外合作",
        "question": "国际经济与贸易（中外合作办学）（中美合作），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”",
        "answer": "会"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师你好，想问下历政生443有希望报考专业组3么",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海物化452是否有机会就读贵校",
        "question": "上海物化452是否有机会就读贵校，近视近700度，新生是否可以转专业？考研几率有多少？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海考生",
        "question": "物+化，449, 32134， 想报 飞行器制造工程, 服从调剂。 有希望么？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海考生",
        "question": "物+化，449,32134， 想报 飞行器制造工程， 服从调剂。 有希望么？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师，上海的史地政447分有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海美术生",
        "question": "老师，美术464，很喜欢贵校，平行志愿填第一位录取希望大吗？谢谢！",
        "answer": "有希望的，欢迎报考，填好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-报考",
        "question": "安徽物化生510左右可以上贵校吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-中德合作专业",
        "question": "您好。中德合作专业的外语教学语种为德语。 咨询： 1. 电气工程基础、电子技术和电磁兼容、数字化系统和物联网...等专业课程教学语种？ 2. 毕业时，英语四级考试通过，但德语“四级”考试（即最低等级的德语学位考试）未通过，是否授予学位证书？",
        "answer": "1、中文2、学位与四级无关，不管英语还是德语"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海考生的提档与退档",
        "question": "您好。贵校面向上海考生提档后服从调剂，但该专业组内所有专业录取名额已满，还会被退档吗？如不退档，则专业调剂的范围是什么？",
        "answer": "对达到院校专业组最低录取分数线但未被所填专业录取、且愿意服从所有专业调剂的考生，我校将参考学生综合素质评价信息结合学生兴趣及特长作调剂录取，不符合调剂专业要求或不服从调剂的考生将予以退档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海美术生",
        "question": "老师，上海美术生综合分数 464报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考，填好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-老师，上海物化生，423分，报考本校有希望吗？",
        "question": "老师，上海物化生，423分，报考本校有希望吗？",
        "answer": "有希望的，要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-你好老师，上海美术生，综合分456，能报考你们艺术与科技专业",
        "question": "能否可录取",
        "answer": "我们的艺术类专业是数字媒体艺术和产品设计专业，有希望的，欢迎报考，填好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-你好老师，上海美术生，综合分456，能报考你们艺术与科技专业",
        "question": "是否可录取",
        "answer": "我们的艺术类专业是数字媒体艺术和产品设计专业，有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-老师您好：请问上海物化生432有希望录取吗？谢谢",
        "question": "老师您好：请问上海物化生432有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-你好老师，上海美术生，综合分456，能报考你们设计学类吗",
        "question": "能否录取",
        "answer": "我们的艺术类专业是数字媒体艺术和产品设计专业，有希望的，欢迎报考，填好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师您好，中外合作办学学制是2+2还是3+1？中外合作办学毕业之后能拿两个毕业证吗？拿到外国毕业证几率是多少？",
        "answer": "2+2或者4+0。"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师 你好，上海的，物化双选，437分，能否报考贵校？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "上海物化女生，437分，排34923，报考本校有希望吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "高考分数444有希望被贵校的通信工程/自动化/电子信息工程/材料科学与工程录取吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海考生429分36034-36629，可以报本校吗",
        "question": "上海考生429分36034-36629，可以报本校吗",
        "answer": "选物化了么？"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "老师，你好，上海的，437分，今年是否有望报贵校？",
        "answer": "选物化了吗？"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-录取",
        "question": "您好 上海考生 文科446 想报考贵校03专业组 服从调剂 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-上海美术生",
        "question": "老师你好 综合分461.5分 有机会吗",
        "answer": "有希望的，填好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-分数",
        "question": "今年上海高考生453，是否有希望上贵校的专业组03（德语）呢？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "宁夏理科389可以上民族预科班吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-分数",
        "question": "您好老师我是宁夏的考生要多少分才可以上电气工程及其自动化呢",
        "answer": "去年最低431分，等今年出分后参考下位次"
    },
    {
        "schoolName": "上海电机学院",
        "title": "上海电机学院-咨询",
        "question": "电子信息工程专业对身体情况有无要求？",
        "answer": "我校执行教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定为依据，考生须据实上报健康状况。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-四川美术生",
        "question": "贵校是否在美术设计类专业有单科要求",
        "answer": "没有单科要求"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-报考",
        "question": "安徽历史417分 66374名能报考本校嘛",
        "answer": "安徽去年文科最低分340，你这个成绩完全可以报，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校的概率大吗",
        "answer": "去年物理类最低分是403，你这个成绩还是有点低的，如果要报的话只能冲一冲试试了。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-湖南录取",
        "question": "您好! 请问湖南历史类418能被录取吗",
        "answer": "湖南历史类去年最低分是403分，你的成绩可以报考我校，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-四川美术生",
        "question": "文科本科双过线 专业228 综合分478 排位14837被贵校录取概率大吗",
        "answer": "四川艺术类今年开始采用综合分录取，所以目前没有很明确的参考成绩。你本科双过线的话建议优先考虑本科院校，可以把我校作为专科备选。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-录取",
        "question": "湖南考生理科383报考贵校有希望吗？报考影视多媒体技术呢？",
        "answer": "湖南理科去年最低分378，你的成绩可以报考，有希望录取的。影视多媒体技术是艺术类专业，需要美术类统考成绩，2024年没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-河南考生咨询",
        "question": "老师您好，我是河南文科考生 高考353分位次178774，服从调剂被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "河南文科去年最低分417，你的成绩还是有一定差距的，比较危险，不太建议你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-四川表演",
        "question": "四川表演 223 文化306 综合分431可以上贵校么",
        "answer": "感谢关注我校，表演类专业我们在四川没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-咨询录取",
        "question": "浙江 政史地 429 女生 可以报考贵校吗 贵校可以专升本吗",
        "answer": "2023年浙江省一般专业录取分数线为440分。2023年各专业录取分数线可登录学校招生信息网，点击“历年录取分数”进行查询（网址https://www.sppc.edu.cn/zs/）。以上分数线供参考。学校所有专业都可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，文化课352专业课175。走普招文化课352.那种能被贵学校录取的几率大？",
        "answer": "2023年山东省一般专业录取分数线为429分。2023年各专业录取分数线可登录学校招生信息网，点击“历年录取分数”进行查询（网址https://www.sppc.edu.cn/zs/）。以上分数线供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-上海出版印刷高等专科学校",
        "question": "河南文科 表演207 文化254 综合385.75 可以上吗",
        "answer": "2023年河南省表演类专业录取分数线为62分。如果综合分计算方式有调整，可进行换算后预估录取概率。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-录取",
        "question": "您好，浙江510有望被贵校影视编导录取吗？",
        "answer": "2023年浙江省一般专业录取分数最高为505分，你的成绩超过这个分数，希望很大（注：影视编导专业依据普通高考文化课成绩录取）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-江西美术生",
        "question": "江西省美术生 文化326 艺术分233 综合分454.6分，高职排名14970名，可以报考贵校的艺术设计专业吗？录取概率大吗？",
        "answer": "2024年学校艺术类专业在江西省未安排招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-录取",
        "question": "重庆历史366.排名48770，可以报考贵校不？",
        "answer": "2023年重庆文科/历史类录取分数线为371分。如果准备报考我们学校，可放在第一志愿冲一冲试试（每年录取分数线会因报考人数变化而上下浮动）。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-补充是美术生",
        "question": "美术生文化298，专业194，艺术类所有专业可以走吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-咨询",
        "question": "问问老师商务英语专业的师资，还有相关的课程内容可以在哪里看到，可以转专业嘛，对四六级的报考有限制嘛，谢谢老师的解答",
        "answer": "1.可登录学校招生信息网，点击“专业介绍”进行查询（网址：https://www.sppc.edu.cn/zs/）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-咨询",
        "question": "有意向报考本校，想问问老师商务英语未来就业的前景，以及其他专业是否会包分配，专升本的达成率怎样",
        "answer": "商务英语作为一个强大的工具，在上海来说，就业前景还是比较广泛的。我们现在只有一个专业，数字影像档案技术是包分配的，其他专业都是双向选择，学校会组织招聘会。学校专升本比例要看具体专业的，全校平均比例近28%。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-转专业",
        "question": "你好，贵校可以转专业吗，转专业难吗",
        "answer": "我们学校是要求入校满一年，学习成绩优秀，达到学校规定的绩点要求，才可以申请在系内转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-上海文科生艺术生",
        "question": "文化298能走好一点的文科专业吗？",
        "answer": "上海的专科层次院校录取只看语数外大三门总分，如果你大三门能考到298，那成绩很高了，我们学校的普通专业你都可以报的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-学校",
        "question": "2024届新生哪一些是在奉贤校区",
        "answer": "这个事情现在还没有确定，学校还在商讨中。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-广西考生录取",
        "question": "老师你好，广西历政地考生383分，排名61032名，有机会被贵校的会展策划与管理或者出版商务专业录取吗",
        "answer": "去年文科最低分是401分，你这个成绩稍微偏低，可以报在第一志愿冲一冲，如果没有录取，也不影响你后面志愿的院校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科384位次14万2000多有希望报本校吗",
        "answer": "河南文科我们去年最低分是417分，你这个成绩有点低，如果要报的话放在第一志愿冲一下试试，如果没有录取，不会影响后面的院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-老师您好，咨询相关信息",
        "question": "老师好，我是安徽考生，请问我今年分数425可以报考你们学校嘛，商务英语和大数据与会计，请问那些专业是可以专升本及考研",
        "answer": "你的成绩已经达到我们去年的最高分了，可以报考我们学校的商务英语和会计专业，其他喜欢的专业也可以报。商务英语专业必须要英语成绩达到60分。我们学校的所有专业都可以考专升本，本科毕业考研要看本科院校的招生计划了。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好河南339文科省排名19万能录取吗什么专业都可以",
        "answer": "2023年河南文科/历史类录取分数线为438分（中外合作专业417分）。以上分数线供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好河南文科有希望录取吗什么专业都可以",
        "answer": "2023年河南文科/历史类录取分数线为438分（中外合作专业417分），以上分数线供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288，报考贵校有希望吗",
        "answer": "2024年美术类专业在重庆未安排招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-广东省美术生",
        "question": "综合分458可以录取吗",
        "answer": "2023年广东省美术类录取分数线综合分为437分（中外合作专业为395分）。2023年各专业录取分数线可登录学校招生信息网，点击“历年录取分数”进行查询（网址https://www.sppc.edu.cn/zs/）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-安徽理科",
        "question": "分数406可以进贵校吗",
        "answer": "2023年安徽省理科/物理类最低录取分数线为382分（中外合作专业359分）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-老师您好",
        "question": "我是四川考生 文化分是348 排名158270 希望报考贵校 您看有望吗",
        "answer": "2023年四川省文科/历史类最低录取分数线为447分；2023年四川省美术类最低录取分数线为专业分246。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-录取咨询",
        "question": "您好，山西文科女331分，报考贵校能被录取吗？有推荐的专业吗？",
        "answer": "2023年山西省文科/历史类录取分数线为312分。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-浙江美术生咨询",
        "question": "请问美术综合分488，位次排17564可以上这个学校吗？学校开设的艺术专业有哪些？学校的学费是多少？",
        "answer": "1.2023年浙江省美术类录取分数线为488分（综合分）。2023年各专业录取分数线可登录学校招生信息网，点击“历年录取分数”进行查询（网址https://www.sppc.edu.cn/zs/）。以上分数线供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-福建理科",
        "question": "422分，位次128953，有机会进入贵校数字出版或是数字媒体技术专业吗?",
        "answer": "2023年福建理科/物理类最低录取分数线为403分。以上分数线供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-黑龙江考生招生",
        "question": "321分黑龙江的能考上贵校吗",
        "answer": "2023年文科/历史类最低录取分数线为335；2023年理科/物理类最低录取分数线为275。以上分数线供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-辽宁物理类366能报考吗",
        "question": "专业",
        "answer": "2023年物理类最低录取分数线为368分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-安徽文科",
        "question": "我想问一下 文科364 位次92924 上该校的几率大吗 除了中外合作",
        "answer": "2023年安徽省文科最低录取分数线为385分。各专业录取分数线可登录学校招生信息网，点击“历年录取分数”进行查询（网址：https://www.sppc.edu.cn/zs/）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-河南",
        "question": "河南考生362分排名384919有希望保本校吗",
        "answer": "2023年河南文科/历史类最低录取分数线为438分（中外合作专业417分）；2023年理科/物理类最低录取分数线为401分（中外合作专业372分）。以上分数线供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-咨询",
        "question": "您好老师 天津考生三科251分可以上咱们学校吗？",
        "answer": "2023年天津最低录取分数线为242分。以上分数线供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-江西文科403能报贵校吗",
        "question": "江西文科403能报贵校出版商务和会展策划管理吗",
        "answer": "可以报考，有希望（另：会展策划与管理专业2024年在江西省未安排招生计划）。"
    },
    {
        "schoolName": "上海出版印刷高等专科学校",
        "title": "上海出版印刷高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "若被学校录取，所有专业的学生入学后外语教学语种为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "广西物理类400分排名135212可以报考贵校吗",
        "answer": "可以试试的，具体去查一下去年各个专业录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-志愿",
        "question": "安徽考生历史，478分 38327排名有希望进贵校吗",
        "answer": "安徽地区2023年文科最低录取分数/位次（443/50212），可以试试的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-四川文科",
        "question": "四川文科459排位75066有希望吗",
        "answer": "四川文科2023年录取最低分数/位次（464/71555），冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-上海杉达学院",
        "question": "江苏考生，理地生481分，可以报考该校吗？几率大概多少？",
        "answer": "江苏地区2023年录取最低分数/位次（466/159348），对比一下自己的位次，可以试一试    "
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-志愿填报",
        "question": "本人新疆单列考生 文史类 位次5293 超二本科线20分 填第一志愿有希望被该校该校录取嘛",
        "answer": "我校在新疆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-浙江翻译",
        "question": "浙江史地技519，你校翻译（日语方向）录取概率大吗？",
        "answer": "根据往年情况来看，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-招生",
        "question": "请问环境设计（双语教学）专业大于多少分，浙江考试艺术类517能录取吗？双语教学指哪两种？",
        "answer": "汉语和英语，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-贵州历史类453分位次37539",
        "question": "请问贵州省历史453位次37539可以报考贵校的法学和新闻学吗？",
        "answer": "根据去年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-上海生，综合分446，有机会被贵校数媒专业录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391，专业分228.2，排位3189，有机会被贵校数媒专业录取吗？",
        "answer": "根据去年的情况来看，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "湖北物理462分可以录取吗",
        "answer": "参考往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-中外合作3+1专业 收费",
        "question": "老师：出国1年，国内这1年学费还收吗？",
        "answer": "收的，你需要完成本科毕业论文"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-山东艺考生",
        "question": "老师您好，我是本届山东艺考生，艺术综合分排名在12147，今年有望被贵校录取吗",
        "answer": "平行志愿可以考虑冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-上海美术生",
        "question": "上海美术生综合分441，位次3510 贵校A1视觉传达设计或数字媒体艺术录取希望大吗？",
        "answer": "根据往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-浙江政史地497位次172158",
        "question": "酒店管理（双语教学）酒店管理（双语教学）有希望吗?",
        "answer": "根据往年情况来看，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-专业组3 录取后转专业",
        "question": "老师：专业组3 代码11105 如果组内调剂到不喜欢的专业录取，入学后可以换专业吗？有哪些条件限制和要求？ 另外：中外合作专业可以入学后直接换同样是中外合作的专业吗？",
        "answer": "可以转专业的，可以参考https://jwc.sandau.edu.cn/25/82/c1110a9602/page.htm。高收费专业只能互相转专业，不能转到普通收费专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-439录取",
        "question": "439分选科化政史有希望进护理学专业吗",
        "answer": "有希望的，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取情况",
        "question": "你好，我是广西史政地考生，分数为412，在广西排名为46521-46983，是否符合贵校录取情况？",
        "answer": "参考去年的情况，可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-439录取",
        "question": "439分选科化政史是否能进会计学，财务管理，人力资源管理，劳动与社会保障专业",
        "answer": "有希望的，要勾选调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "你好，江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "根据去年情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-上海美术艺考生",
        "question": "老师您好，上海美术艺考生综合449.98，位次3022，贵校A1视觉传达设计或数字媒体艺术能被录取吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-报考",
        "question": "上海考生，物化生组合，432，排位36033，报考贵校专业组11102 能录取吗。贵校能转专业吗，若能，有什么要求？",
        "answer": "有希望录取的，转专业：https://jwc.sandau.edu.cn/25/82/c1110a9602/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-会计学（双语教学）",
        "question": "老师：本专业是可以4年国内，还是必须1年国外？如果达到基尔要求，出国1年需要承担哪些费用？预计多少？上海 434/35570 政史化学生有可能录取吗？",
        "answer": "可以不出国，不出国不能拿硕士证书。出国1年约30万，你这个成绩有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-杉达",
        "question": "浙江515全文 排名151738 录取概率大吗",
        "answer": "有希望，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-学费",
        "question": "贵校每年的学费大约是多少？",
        "answer": "请参考章程https://zsw.sandau.edu.cn/18/79/c6452a71801/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-线下招生",
        "question": "您好，我想问一下贵校线下招生办设置在哪个校区，想去线下交流一下",
        "answer": "上海市浦东新区金海路2727号图书馆一楼7115室"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-专业报考",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万八千多报考贵校的人力资源管理专业能被录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-上海美术生",
        "question": "上海美术生综合分441分，是否有希望被录取",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-老师您好，我河南文科448位次79231，报考贵校有机会吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-老师您好，我河南文科448，位次是79231有机会报考贵校吗",
        "question": "可以报考卫校吗？",
        "answer": "有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取咨询",
        "question": "上海市考生，男生，选科为政治，历史，化学，分数为425分，平行首志愿即为杉达，想报贵校的网络与新媒体，会计学，法学，护理学四个专业，请问有望被录取吗？若可被录取，是否会被调剂专业？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询",
        "question": "上海考生，文科加美术专业 。想知道下文科往年分数线多少? 美术专业多少分?",
        "answer": "https://query.sandau.edu.cn/webrecruit/getEnrollmentDetails.do?protocol=https     我校招生网可查"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-浙江政史地479位次172158",
        "question": "酒店管理（双语教学）酒店管理（双语教学）有希望吗",
        "answer": "未过本科线，考虑报考专科"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "question": "河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "answer": "河南文科2023年录取最低分/位次（465/99108），可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-江苏女孩物化生469分有希望上你们学校吗",
        "question": "江苏女孩物化生469分有希望上你们学校吗",
        "answer": "江苏物理类2023年录取最低分/位次（466/159348），综合对比"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-山西考生",
        "question": "您好，我是山西考生，理科，397分，报软件工程或机械电子工程，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "要看二本C的分数线，从往年的分数线来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-志愿",
        "question": "老师，我家孩子上海人，高考位次3万，听力残疾三级，佩戴助听器，能报法学吗？谢谢",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-河南考生",
        "question": "河南考生理科417 位次29w 报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "有希望的，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-四川录取",
        "question": "贵校在四川的投档比例是多少？四川文科463排名71598被贵校录取的概率大么？",
        "answer": "1：1投档，四川文科463排名71598本科录取到的几率不大，得看到时候补录情况了"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-老师您好，我是河南文科生448，可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "河南2023年录取最低分/位次（465/99108），综合对比"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-安徽452物化政考生能否被贵校录取,位次191989",
        "question": "安徽452物化政考生能否被贵校录取,位次191989",
        "answer": "未过本科线，考虑填报专科"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "福建省历史类439 排名24871有机会上贵校吗",
        "answer": "福建省历史类2023年我校录取最低位次为19803，录取的几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "完全可以试一试，录取的几率蛮高的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-江苏物政地476，172471名需要冲吗",
        "question": "江苏物政地476，172471名需要冲吗？招多少人？",
        "answer": "江苏地区2023年物理类录取最低位次为159348，照23年的情况来看，录到的几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267需要服从",
        "question": "你好",
        "answer": "安徽理科2023年专科批次录取的最低位次为202208，24年录到258267的几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询",
        "question": "浙江考生519分，报考你校日语系有希望吗？",
        "answer": "有希望的，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "湖北文科463可以被录取吗",
        "answer": "根据往年的情况来看，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-目前无法查看贵校招生计划与历年分数",
        "question": "浙江504文科位次164333有机会报考日语专业吗",
        "answer": "可以冲冲看，请使用谷歌或微软edge浏览器"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询",
        "question": "上海考生 406 物化双选有机会报考贵校的计算机专业吗",
        "answer": "有可能的，可以考虑冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以考虑公办专科"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-河南理科437分",
        "question": "这个成绩能被贵校哪个专业录取",
        "answer": "根据往年情况来看，录取是比较有希望的，专业可以参考https://query.sandau.edu.cn/webrecruit/newWebsiteLqfsQuery.do"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "根据去年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-四川报考",
        "question": "您好，我是四川考生，今年位次72470，分数462，服从调剂的话能上贵校吗？请问贵校今年有扩招政策吗？",
        "answer": "根据往年的情况来看，有希望的，是否扩招会按照实际的录取情况来看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取概率？",
        "question": "老师，河南文科 女 430分，可以被贵校英语专业录取吗？",
        "answer": "根据往年的情况看，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "上海美术生，折合分445能报考本校 视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-湖南录取",
        "question": "湖南425分能被录取吗",
        "answer": "根据往年情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "江苏文科美术生460，排名12300可否报贵校，录取几率呢",
        "answer": "根据往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-关于录取问题",
        "question": "老师，你好!上海男生物化地406分，刚过本科线，你们学校还能报吗？",
        "answer": "可以冲冲看02物化组，建议高收费保底"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-高考考了437可以上贵校吗",
        "question": "排名大概在17万左右",
        "answer": "根据去年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-江苏物政地476，172471名冲进希望大不大？",
        "question": "江苏物政地476，172471名冲进希望大不大？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "贵校今年本科在安徽招哪些专业的人？安徽历史组462，排名45236有机会录取贵校吗？希望老师可以回答我，谢谢。",
        "answer": "省内招生计划请参考贵省专业目录，你的成绩刚刚到本科线，可以考虑冲冲看，或者考虑高收费专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问上海杉达学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "建议考虑公办学校，杉达保底，平行志愿1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询宿舍",
        "question": "财务管理和会计专业宿舍配置是什么样的呢",
        "answer": "2-4人间，上床下桌，有空调没有独立卫浴"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分（排名25967)，专业课239（排名7673)分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "根据河南今年的合成公式，合成分为460.75，根据往年的情况来看，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "老师您好，请问浙江考生选科史政生，总分498，位次171633有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-河南",
        "question": "河南文科428分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-河南",
        "question": "今年对于河南考生不收取电子商务专业吗",
        "answer": "是的，今年在河南没有电子商务专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-湖南",
        "question": "物化地435录取概率大吗",
        "answer": "根据往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询",
        "question": "老师您好！安徽物生地501分排名124409名可以报你们日语专业吗？具体一年学费是多少？",
        "answer": "可以的，35000元/一年"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-报考",
        "question": "请问 物化生 福建考生 457分 105387名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业呢？",
        "answer": "根据往年情况来看，有希望的，专业请参考贵省的专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询",
        "question": "请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "江苏考生 523分 113932名 ，完全可以试试，物化生专业都可以填报，录取概率应该都挺高的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-您好安徽理科442有希望吗",
        "question": "您好安徽理科442有希望吗",
        "answer": "参考2023年录取位次进行综合对比，录取最低分数查询通道https://query.sandau.edu.cn/webrecruit/newWebsiteLqfsQuery.do"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-安徽历史，465分，排名43911",
        "question": "安徽历史，465分，排名43911报考贵校录取概率高吗",
        "answer": "2023年安徽文史类录取最低录取分数443，最低位次50470，可以试一试，有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取与投档比",
        "question": "本人河南文科考生，高考成绩434分，全省排名91935，报杉达会不会被录取？ 杉达投档比是多少？",
        "answer": "按照去年情况来看，有希望的，1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-招生咨询",
        "question": "老师 ，您好！江苏文科史政生480，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "按照去年的情况来看，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-转专业",
        "question": "转专业的制度是什么样的",
        "answer": "上海杉达学院本科生转专业管理规定https://jwc.sandau.edu.cn/25/82/c1110a9602/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-贵州考生",
        "question": "您好，物化政454.位次87135可以报哪些专业",
        "answer": "可以参考去年的录取分数，https://query.sandau.edu.cn/webrecruit/newWebsiteLqfsQuery.do"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "你好四川460分排名19万有录取希望吗",
        "answer": "根据往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-你好安徽理科384有希望上贵校吗位次258267",
        "question": "你好安徽理科384位次258267能报考贵校吗",
        "answer": "可以考虑我校专科"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-报考",
        "question": "河南理科排名293048可以上该校本科专业吗",
        "answer": "参考往年的情况来看，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询",
        "question": "你好，河南理科男428分，位次273476，能被咱们录取么",
        "answer": "根据往年的情况来看，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "江苏物化考生465 ，有希望录取吗？",
        "answer": "可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-宁夏理科400分 位次20808",
        "question": "报考贵校的财务管理录取机率大吗？",
        "answer": "按照往年的情况来的，希望是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-你好，江苏物化463有机会吗",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "云南考生理科省排90402能报上康复治疗学吗",
        "answer": "根据往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "浙江考生生地技位次159754有机会录取吗",
        "answer": "根据往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "浙江文科考生高考535位次12万8千能被录取吗",
        "answer": "根据往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-报考",
        "question": "江苏物政地469分可以报考贵校吗",
        "answer": "根据往年情况来看，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-上海杉达学院",
        "question": "老师您好浙江考生政史地506分，排名162635，有机会能报到贵校吗",
        "answer": "按照往年情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取咨询",
        "question": "上海男生化生史429有希望“冲”贵校护理专业吗？今年限“化学”专业组内也是唯一专业，如果分数为达线被提档，是不会在其他专业组调剂的吧？后续就会扫描第二志愿对吗？",
        "answer": "有希望的，调剂是组内调剂，提档按照你的志愿顺序"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-询问",
        "question": "甘肃文科409排名26221有机会上吗",
        "answer": "没过本科线，如果降分征集会有可能"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "上海考生，物化生432排位36033，能被贵校的康复治疗学录取吗。 报计算机可续与技术，软件工程等专业能录取吗",
        "answer": "有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-湖北考生506分，排名84465位能上计算机科学与技术专业吗",
        "question": "湖北考生506分，排名84465位能上计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "根据往年的情况来看，可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-浙江美术生",
        "question": "浙江美术生，综合分534，位次号8663，请问，①能上贵校的产品设计专业吗？②美术生的学费多少一年？③宿舍配置④能否转专业？",
        "answer": "按照往年的情况来看你的分数差不多，可以试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取问题",
        "question": "老师您好，想咨询一下 上海物化史考生 已经了解了往年分数，415能报考吗?",
        "answer": "可以报考我们物化组"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-您好，请问贵州考生389(物理)有机会被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问贵州考生389(物理)有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-浙江考生503分能上吗",
        "question": "浙江的考生503分能上吗",
        "answer": "参照往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-老师,上海 文科433,01组的财会,传播可以录取吗",
        "question": "老师,上海 文科433,01组的财会,传播可以录取吗",
        "answer": "按照去年情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "江西文科488，有机会吗？",
        "answer": "参考往年的情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-河南理科405分能报考贵校吗",
        "question": "河南理科405分能报考贵校吗，位次在312315，报考本校本科有希望吗？",
        "answer": "可以报的，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "湖南理科444可能吗",
        "answer": "有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-老师您好，我是贵州考生，过本科线28分物理方向，",
        "question": "杉达今年对贵州招生本科人数怎么样？法学院分数线大概多少？本科今年对贵州招生吗",
        "answer": "计划数与去年一致，法学专业去年贵州理科最低线上10分。你这个分数可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-上海文科413分",
        "question": "有希望报考吗贵校吗",
        "answer": "可以考虑冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-能上贵校设么专业",
        "question": "我是江苏物化生，153886 能上贵校吗",
        "answer": "根据往年的分数来看，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-江苏考生",
        "question": "江苏女生物化地考生472可以有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会报考的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-江苏物理，503分，请问可以报考贵校的吗？",
        "question": "有色盲的会不会退档",
        "answer": "可以报考，有色盲限制的专业未在江苏招生"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询",
        "question": "学校是否有卫生教育这个专业，我在阳光高考网上看到有这专业，如果之后是专升本的话，是否能报考这个专业",
        "answer": "我校有卫生教育专业，该专业目前没有开设专升本"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-新闻学",
        "question": "新闻学（传媒经营方向）和普通的新闻学有什么区别嘛？",
        "answer": "可以在招生网上查看专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-招生咨询",
        "question": "福建物化生457，位次105387，录取可能性大吗",
        "answer": "有希望的，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-招生",
        "question": "上海考生，424分，史政地 ，请问有机会录取贵校的会计学专业吗",
        "answer": "有希望的，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询",
        "question": "江苏文科442分， 可否报英语专业",
        "answer": "没有过本科线，我校专科没有英语专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-咨询",
        "question": "江苏物生地考生，492，153886名，能上本校什么专业",
        "answer": "没有化学只能选择不限组里面的专业"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-报名咨询",
        "question": "江苏文科美术生467分，排名12917 可否报英语专业",
        "answer": "要放弃美术，才可以填报普通类志愿，467是文化成绩吗"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-招生",
        "question": "河北历政地475分有希望吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-招生",
        "question": "上海考生，416分，物化双选，39269位次，请问有机会录取贵校的护理专业吗",
        "answer": "今年化学单独一个专业组，没有办法参考，可以考虑填"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-江苏考生：物化政446分",
        "question": "老师江苏考生：物化政446分，可报贵校计算机科学与技术专业么？",
        "answer": "你没过本科线"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "请问河南文科434位次91935可以被贵校录取吗?",
        "answer": "按照往年的情况，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-招生",
        "question": "上海考生，416分，39269位次，有机会录取护理专业吗？",
        "answer": "选考科目有化学吗"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-老师，上海物化生，423分，报考计算机科学与技术有希望吗？",
        "question": "希望：计算机科学与技术、软件工程、机械电子工程、数据科学与大数据技术、建筑电气与智能化、电气工程与智能控制",
        "answer": "有希望的，可以填报，要勾选愿意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-文科",
        "question": "请问四川文科472分小学教育专业有望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-中外合作",
        "question": "中外合作专业，毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "标注的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-报考咨询",
        "question": "老师，请问四川考生理科成绩466分，位次184656名，可以报考贵校的财务相关本科专业吗，谢谢。",
        "answer": "按照去年情况来看，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-河南理科430分",
        "question": "请问贵校在2024年在河南招生吗？430分可以报考你们学校吗？",
        "answer": "在河南招生，按照去年情况有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-校区",
        "question": "请问大一新生在哪个校区 后面会更换校区吗",
        "answer": "大一在浙江嘉善校区，后面在上海金海校区"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "没过本科线，按照往年情况，有可能降分。普通专业是35000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-上海考生36034-36629，可以报考哪些专业",
        "question": "上海考生36034-36629，可以报考哪些专业",
        "answer": "根据你的选考科目来看，有物理化学可以考虑报考我校计算机，软件工程等专业，没有的话，可以喜欢的专业放在前面，后面填一下酒店管理或旅游管理专业等保底。"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-一些问题的提问",
        "question": "问题1：本校有无专业对学生有特殊的身体素质或习性要求？ 问题2：本校学生宿舍几人一间？是上床下桌吗？还是上床下也是床？有独立洗浴间吗？",
        "answer": "请参照教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-报考咨询",
        "question": "浙江高考文科510分有概率被贵校录取本科专业吗",
        "answer": "根据往年情况来看，有希望的，但要考虑报高收费专业保底"
    },
    {
        "schoolName": "上海杉达学院",
        "title": "上海杉达学院-转专业",
        "question": "可不可以转专业，有没有什么要求，应该怎么做",
        "answer": "可以转专业，具体内容见https://jwc.sandau.edu.cn/25/82/c1110a9602/page.htm"
    }
]